<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; Nouvelles</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/category/nouvelles/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>La Tranchée: bâtir une communauté en ligne pour des entrepreneurs ambitieux</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/la-tranchee-batir-une-communaute-en-ligne-pour-des-entrepreneurs-ambitieux-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/la-tranchee-batir-une-communaute-en-ligne-pour-des-entrepreneurs-ambitieux-2/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 18:05:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>
		<category><![CDATA[propriétaire d’entreprise]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1474</guid>
		<description><![CDATA[Connaissez-vous notre partenaire La Tranchée? Cette communauté permet aux propriétaires d'entreprises et aux entrepreneurs de poser leur questions concernant leur entreprise pour les aider à la développer. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1485 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/XVwjmlA-gdclfbOjLGAXArwRQRoLNUEE8hnmg3RkFiYe-lGRjpcp_R468eMK1rTu1e3gnjswKXedBM_WA2zQ_uk=s0" alt="la-tranchee-thumbnail" width="1200" height="600" />J’estime que c’est arrivé à 99% d’entre nous: Faire une action marketing pour son entreprise, récolter 0 résultats et se demander pourquoi ça marche pas.</p>
<p>Puis, 2 mois plus tard, parler avec quelqu’un qui te dit: «Mais non, c’est pas ÇA que tu aurais dû faire, c’est ÇAAAA!»</p>
<p>Et lui répondre: «J’aurais dont dû te connaître avant».</p>
<p>Je me trompe?</p>
<p>C’est le genre de situation où on aurait bien aimé avoir l’avis d’un humain au moment où on en avait vraiment besoin. Pas 2 mois plus tard&#8230;</p>
<p>Et bien, ce genre de situation ne devrait plus jamais t’arriver grâce à La Tranchée, une communauté pour entrepreneurs et marketeurs qui veulent aller plus loin.</p>
<p>Cette communauté permet aux gens de briser la paralysie et de passer à l’action. C’est rempli de gens qui <i>veulent </i>te voir réussir et qui vont te pousser pour que tu ailles chercher le succès que tu mérites. Ça inclut un forum de discussion, des formations, un répertoire d’échange ou de demande de service, des rabais pour les abonnés, des webinaires live, etc.</p>
<p>En tout cas, je ne suis pas ici pour te vanter tous les mérites de La Tranchée (même s’il y en a plein ahah!), mais pour t’introduire à notre entreprise, qui on est, d’où c’est parti, ce qu’on a fait jusqu’à maintenant et les défis qui s’en viennent.</p>
<p>D’abord, pourquoi est-ce que je te parle de La Tranchée sur le blogue de Booxi?</p>
<p>Parce qu’on a un partenariat avec Booxi. Ils offrent un rabais à nos abonnés qui veulent se procurer Booxi et en retour, on offre 50% de rabais sur l’abonnement à La Tranchée aux membres de Booxi.</p>
<h2><span style="font-weight: 400">Les balbutiement d’une communauté en ligne</span></h2>
<p>Permet moi de me présenter. Mon nom est Marie-Pierre, je travaille avec Olivier Lambert depuis le tout début de La Tranchée. On est actuellement seulement 2 à travailler à temps plein au développement de cette entreprise.</p>
<p>Avant de lancer La Tranchée, Olivier avait une entreprise à son nom où il vendait des formations en ligne. Peut-être que tu le reconnais si je te dis: le gars avec la barbe que tu vois sur les publicités Facebook <img src="https://www.booxi.com/blog/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" alt=";)" class="wp-smiley" />  Souvent perçu comme un <a href="https://www.latranchee.com/de-guru-entrepreneur/"><i>guru</i> en marketing</a>, il est, en réalité, un entrepreneur talentueux qui a beaucoup de mérite.</p>
<p>Olivier a créé La Tranchée parce qu’il a voulu amener son entreprise personnelle, olivierlambert.com, à un autre niveau. Il rêvait de créer une communauté d’entrepreneurs et de marketeurs qui s’unissent, s’entraident et se donnent des munitions pour être plus compétitifs.</p>
<p>Après plusieurs semaines de travail de programmation acharné (Olivier a tout programmé par lui-même!), on a pu dévoiler La Tranchée publiquement.</p>
<p>Au tout début, en août 2016, La Tranchée comprenait seulement le <a href="https://forum.latranchee.com"><b>forum de discussion</b></a> entre les membres. Olivier avait déjà une bonne liste courriels et beaucoup de clients qui suivaient ses formations. On a donc réussi à peupler La Tranchée avec ce qu’Olivier avait créé au fil du temps.</p>
<p>Pour amener de nouveaux membres dans cette communauté, on a lancé une offre bêta, où La Tranchée était accessible pour 1$ jusqu’à ce que la version officielle sorte, en avril dernier. On en a fait la promotion avec des publicités Facebook.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1475" src="https://lh3.googleusercontent.com/aiiqYzOYK611sXUF89C8-Vvf9V5yiHG2TdR1zg7SV0-hr_-HB12w0BFvcIc5noFmV3V3oXis0qPKuHDyrCcS=s0" alt="La Tranchée " /></p>
<p>Aujourd’hui, plus d’un an plus tard, on est maintenant rendus à plus de 1000 membres, 2000 sujets et 15 000 réponses données, ROCK ON!</p>
<p>Au cours des premiers mois suivant la création, le contenu des formations avancées qui se trouvait sur olivierlambert.com a migré vers latranchee.com.</p>
<p>Nous offrons 3 <a href="https://latranchee.com/formation"><b>formations avancées</b></a>:</p>
<ul>
<li>Devenez un expert Facebook: Apprenez les secrets derrière la création de campagnes publicitaires rentables</li>
<li>Email marketing: Comment avoir plus d’abonnés, vendre plus et travailler moins!</li>
<li>Comment se démarrer un blogue profitable? De la création d’un site web jusqu’au premier dollar</li>
</ul>
<p>On a ensuite ajouté un <a href="http://www.latranchee.com/blog"><b>blog</b></a> au site web de La Tranchée, où on écrit nous-même des articles, mais où on a aussi recruté des rédacteurs qui rédigent sur des sujets touchant le marketing et/ou de l’entrepreneuriat. Le blog est ouvert à tous, pas besoin d’être membre pour consulter les articles!</p>
<p>D’ailleurs, on est toujours à la recherche de rédacteurs. Remplis <a href="https://docs.google.com/a/latranchee.com/forms/d/e/1FAIpQLSf4jPAXnpYG34jBwqXJlsCqwNUIbFIoq5VfbgdRIincT2M-zQ/viewform">ce formulaire</a> si ça t’intéresse <img src="https://www.booxi.com/blog/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /> </p>
<p>Ce que tu vois en ligne sur La Tranchée n’est qu’une petite partie du travail! En parallèle, on doit régler les bugs, améliorer le <a href="https://www.latranchee.com/la-magie-derriere-le-systeme-de-paiement-qui-vend-deux-fois-plus/">système de paiement</a>, supporter les questions de nos clients, animer le forum, répondre aux emails, optimiser nos publicités Facebook, préparer les séquence de courriel, monter des landing pages, etc.</p>
<h2><span style="font-weight: 400">Apporter plus de valeur à la communauté</span></h2>
<p>En mars dernier, souhaitant apporter plus de valeur à la communauté qu’avec un simple forum, on a filmé des capsules vidéo de <a href="https://latranchee.com/formation#membres"><b>formations gratuites pour les membres de La Tranchée</b></a>.</p>
<p>On a des vidéos sur une multitude de sujets: marketing Facebook, marketing par courriel, les outils à utiliser sur le web, référencement 101, introduction à Adwords, Google Analytics, etc.</p>
<p>Près de 7h de contenu gratuit est disponible à l’heure actuelle et on continue d’ajouter des formations à chaque semaine!</p>
<p>En avril dernier, on a ajouté une nouvelle fonctionnalité à La Tranchée: un répertoire pour échanger des services avec d’autres entrepreneurs. On a donc créé un genre de <a href="http://www.latranchee.com/portail/repertoire">Tinder pour entreprises</a>!</p>
<p>Un Tinder? Oui monsieur. C’est un répertoire où tu inscris ce que tu offres, ce que tu recherches et tu es <i>matché</i> avec un entrepreneur qui a les besoins opposés!</p>
<p>Aujourd’hui, 772 membres ont inscrit leurs compétences et besoins. Plusieurs nous remercient pour les coûts et les efforts que ce répertoire leur a sauvé!</p>
<p>De plus, depuis le printemps dernier, on développe des <a href="https://www.latranchee.com/rabais-exclusifs/">partenariats</a> avec des entreprises qui offrent des produits/services utiles à nos membres, comme Booxi!</p>
<h2><span style="font-weight: 400">Les nouveautés de l’été 2017</span></h2>
<p>En juin dernier, on a lancé notre propre webinaire, exclusivement pour les membres. On tient un webinaire par mois, où notre équipe répond en <i>live</i> aux questions de nos abonnés.</p>
<p>Puis, tout récemment, on a lancé notre <a href="http://www.latranchee.com/podcast">podcast</a>, disponible à tous. On diffuse un épisode par semaine, le mercredi matin. Olivier a travaillé très fort tout l’été pour interroger des références en ce qui a trait au marketing ou à l’entrepreneuriat. Pour l’instant, le critique est plus que positive!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1476" src="https://lh3.googleusercontent.com/ufRULG32LXbyJNFqPpJt7c60D30yHeo-YNkCnsCvvOVHcVUPqy6glCvS1ySXhUbBuLZdABe-3PPm1qM6agL_eGg=s0" alt="Partenaire La tranchée " /></p>
<p>Si j’avais un conseil à te donner pour terminer, ça serait ceci: l’important pour faire croître ton entreprise, c’est de prioriser les efforts. Il y aura toujours beaucoup à faire. Il faut donc choisir les actions qui vont rapporter rapidement.</p>
<p>Et parfois, avoir un regard externe sur son entreprise permet de la remettre dans la bonne direction.</p>
<p>De notre côté, nos principaux défis pour l’année à venir: mieux se positionner côté référencement et continuer à faire croître le nombre d’abonnés. C’est là-dessus que nos efforts seront dirigés.</p>
<p>Et toi, quels sont tes défis?</p>
<p>Tes ventes stagnent? Tu voudrais être plus compétitif? Tu voudrais augmenter ta présence en ligne?</p>
<p>Viens poser tes question sur La Tranchée, des experts sont là pour te donner un coup de main!</p>
<p style="text-align: center"><a href="http://bit.ly/2fsgLpl" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Pose tes questions</a></p>
<p style="text-align: center"><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox creativ-shortcode-alertbox-colour-border"><p class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox-content">Article écrit par Marie-Pierre Guignard.<br />
Avec son bac et sa maitrise en marketing en poche, Marie-Pierre aide Olivier à l&rsquo;organisation du futur empire! Elle était directrice communication-marketing d&rsquo;une PME de la région de Québec, avant de se joindre à l&rsquo;aventure d&rsquo;Olivier Lambert. Elle apporte à l&rsquo;équipe par son énergie positive et son esprit vif.</p></div></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/la-tranchee-batir-une-communaute-en-ligne-pour-des-entrepreneurs-ambitieux-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi gratuit pour la vie?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-gratuit-pour-la-vie/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-gratuit-pour-la-vie/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 17:53:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1198</guid>
		<description><![CDATA[Vous pouvez obtenir des mois gratuits de booxi en invitant vos amis à activer un compte booxi et à l’utiliser. Voici les étapes à suivre pour obtenir votre lien de référence. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1201 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/ReferSomeone_thumbnail1.png" alt="refer someone" width="1200" height="600" /> Partagez votre lien unique de référence et obtenez un mois gratuit pour chaque ami qui active son compte booxi.</p>
<p>Voici les étapes à suivre pour trouver votre lien de référence:</p>
<ol>
<li>Connectez-vous sur votre compte booxi,</li>
<li>Cliquez sur le &laquo;&nbsp;coeur&nbsp;&raquo;,</li>
<li>Une fênetre apparaît avec votre lien unique de référence,</li>
<li>Copier le et partagez le partout où vous le souhaitez: sur votre page Facebook, sur les groupes Facebook dont vous êtes membre, par courriel&#8230;<br />
N&rsquo;hésitez pas à ajouter un petit texte qui explique quels sont les bénéfices de booxi!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1251" src="https://lh3.googleusercontent.com/JPKQg6ecge2liR3ief6s-zRAehtsk8nN0FGQ0Dp0zWA0WmlXIOHAO4hEyy9_eIAZYiApAnyUYsCS2ymYaFxhvAw=s0" alt="programmereference" /></li>
</ol>
<p style="text-align: center"><strong>Il n&rsquo;y a pas de limite au nombre de mois gratuits que vous pouvez gagner!</strong><br />
<strong>Donc plus vous partagez votre lien et plus vous augmentez vos chances d&rsquo;en obtenir! </strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-gratuit-pour-la-vie/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi est fier d’avoir contribué au succès de l’évènement Hair Fashion Night de L’Oréal Professionnel.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 17:04:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[salon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=76</guid>
		<description><![CDATA[Grâce à sa facilité d'utilisation et ses fonctionnalités, booxi a contribué au succès de l'événement organisé par L'Oréal Professionnel, qui nécessitait une solution intelligente de prise de rendez-vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-92 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/hair-fashion-night.jpg" alt="Hair Fashion Night" width="784" height="295" /></p>
<p>Le 12 mai 2016, booxi a participé à la réussite de la soirée organisée par L’Oréal Professionnel : Hair Fashion Night, à Toronto. Avec plus de 700 rendez-vous pris en seulement 4 jours, l’évènement était complet.</p>
<p>Afin de bien répondre aux besoins de cette logistique complexe d’attribuer automatiquement un participant à l’un des 50 stylistes en fonction de la plage horaire demandée, L’Oréal Professionnel a choisi booxi.</p>
<p>Les participants ont pu réserver leur place en ligne depuis la page booxi L’Oréal Professionnel, Facebook et une appli mobile, pour ensuite recevoir un rappel leur confirmant l’heure et le styliste désigné. Un gain de temps majeur du côté des organisateurs &amp; une forte satisfaction du côté des participants.</p>
<p>La prise de rendez-vous a été suspendue, car toutes les plages horaires étaient comblées, et a repris 3 jours plus tard, avec l’ouverture de 150 nouvelles plages horaires par L’Oréal Professionnel.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-ZLiPGBhDLMs/V0W_Fl6FTFI/AAAAAAAAAZ8/ZscLPVO_uucW-pRb1Qr-9Ke4gDKmJeKwACLcB/s400/loreal.png" alt="" width="400" height="147" border="0" /></p>
<p>Suite à l’annonce des nouvelles places disponibles, les clientes se sont précipités avec une moyenne d’un rendez-vous pris toutes les 46 secondes.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://1.bp.blogspot.com/-SAzhsxYSlOE/V0W_KghT6XI/AAAAAAAAAaA/dQv-gpzVjwQQKlL_zG3bS5gaLpiONHOFACLcB/s400/L%2527Or%25C3%25A9al%2BProfessionnel.png" alt="" width="400" height="127" /></p>
<p style="text-align: left"><span class="bx_text24">L’évènement fut un succès et booxi est heureux d’avoir aidé une entreprise aussi grande que L’Oréal Professionnel, comme il aide au quotidien des PME et des travailleurs autonomes.</span><strong><br />
</strong></p>
<p><strong>A propos de L’Oréal</strong></p>
<p>Depuis plus de 105 ans, L&rsquo;Oréal est dédié au métier de la beauté. Avec un portefeuille international de 32 marques diverses et complémentaires, le Groupe a réalisé en 2015 un chiffre d&rsquo;affaires consolidé de 25,26 milliards d&rsquo;euros et compte 82 900 collaborateurs dans le monde. Leader mondial de la beauté, L&rsquo;Oréal est présent dans tous les circuits de distribution : le marché de la grande consommation, les grands magasins, les pharmacies et drugstores, les salons de coiffure, le travel retail, les boutiques de marque et l’e-commerce.L’Oréal s’appuie sur l’excellence de sa Recherche et Innovation et ses 3 870 chercheurs pour répondre à toutes les aspirations de beauté dans le monde. A travers son programme « Sharing beauty with all » L’Oréal a pris des engagements ambitieux en matière de développement durable tout au long de sa chaîne de valeur, à horizon 2020.</p>
<a href="http://www.loreal.fr/media/press-releases/2016/apr/loreal-partenaire-de-hello-tomorrow" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Visitez Loreal</a>
<p><strong>A propos de booxi</strong><br />
booxi est une solution de gestion des rendez-vous intelligente et simple à utiliser qui offre tout ce dont les entreprises et travailleurs autonomes ont besoin, soit : une présence en ligne (avec un site web automatisé), une gestion collaborative des rendez-vous, une gestion de la clientèle (CRM), l’automatisation de la communication et du marketing, ainsi que l’intégration à un stystème de point de ventes (POS).</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p style="text-align: center"> Vous voulez en apprendre plus sur booxi, et sur l&rsquo;ensemble des fonctionnalités?</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai gratuit</a> <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#online-appointment-booking" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Apprendre plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>