<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; client</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/client/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Fusionnez les doublons de vos dossiers clients et gardez votre liste de clients saine</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/fusionner-les-clients-en-double/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/fusionner-les-clients-en-double/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:56:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1611</guid>
		<description><![CDATA[Avec booxi, vous pouvez facilement fusionner les dossier clients pour garder une liste irréprochable.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1622 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/AoCD0Bi9OfF5Mokg-mKNlMmFaNdhoeYLAiKTMq13J5iLdLRW6OsGbmLjKwQ_PmggPbcOZNrBPjxnsxhF0dNrWg=s0" alt="merging-client" width="1200" height="600" />Vous pouvez maintenant chercher les doublons dans votre liste de clients et fusionner plusieurs dossiers en un seul, sans perdre l’historique des rendez-vous.</p>
<ul>
<li>Chercher les doublons</li>
<li>Fusionner les dossiers clients</li>
</ul>
<p><strong>Chercher les doublons</strong></p>
<p>En utilisant la barre de recherche en haut de la liste de client, vous pouvez réaliser une recherche pour un nom de client incomplet, ou un numéro de téléphone pour trouver les doublons dans votre liste de clients. Utilisez la pour trouver, sélectionner et fusionner les doublons, afin de conserver une liste de clients claire et complète.</p>
<ol>
<li>Allez sur la liste de vos clients, en cliquant sur l’icône Clients dans le menu de gauche.</li>
<li>Cliquez sur la loupe en haut de la liste des clients.</li>
<li>Tapez une partie du nom ou un numéro de téléphone.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1612" src="https://lh3.googleusercontent.com/mrmIbMreczEJhtieHYAyqRBeiBzKX6rTY7DRY68li-SNA3RVPfGRutpMMbcGQOw3a7eWy2utw1r7bSTRUe_5SQ=s0" alt="barre-de-recherches" /></li>
<li>Cliquez sur la loupe à nouveau pour lancer la recherche ou appuyez simplement sur la touche Entrer.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1613" src="https://lh3.googleusercontent.com/cySBopCGvNj0S6KHeQ9Cfyqtpo1zPu-r9fsDjXRl-ZZptxUqyJbl5ymdAGYWu_bj1BBnK0oFCJgVhWels9x9=s0" alt="recherche-nom-du-client" /></li>
<li>Les résultats de la recherche seront listés en dessous, et vous pourrez sélectionner plusieurs dossiers de clients en cochant la case en face de chaque nom, ou retourner à la liste complète en annulant la rechercher en cliquant sur le bouton Annuler.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1614" src="https://lh3.googleusercontent.com/7TCDwFJjNhnqQHrZgve6PrpyOF9NL1f1sg1GvvTOedLeURuVx6FoOu7j_ihZVd0nTdXdXxPwajHZKxUGBZqfgmE=s0" alt="selection clients" /></li>
</ol>
<p><strong>Fusionner les dossiers client</strong></p>
<p>Une fois que vous avez identifiés les doublons dans la liste de clients, vous pouvez facilement les sélectionner et les fusionner ensemble en un dossier avec un seul historique de rendez-vous. Le dossier client fusionné contiendra les informations combinées et l’historique des rendez-vous de tous les dossiers sélectionnés, et les dossiers en double seront supprimés de votre liste de clients.</p>
<ol>
<li>Cherchez une partie du nom ou un numéro de téléphone pour trouver les dossiers en double.</li>
<li>Sélectionnez les dossiers de clients que vous souhaitez fusionner, <strong>en sélectionnant en premier le dossier que vous souhaitez conserver et dans lequel vous souhaitez fusionner les autres, puis en sélectionnant les suivants.</strong><br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1615" src="https://lh3.googleusercontent.com/R6yJsj0TfGPpyzxqAnUSvkRKuTuJrOo__ltxcrkfdgGltdmaWsEAaS61XXSHAvotu0r6B30cEPm3I033OKIoAPU=s0" alt="fusionner-clients" /></li>
<li>Cliquez sur le menu Options en haut de la liste, et sélectionnez “Fusionner les clients”.</li>
<li>Un formulaire vous permettant de voir le résultat de la fusion apparaîtra.</li>
<li>Vous pouvez passer au dessus de l’icône “i” en haut, pour revoir la liste de dossiers de clients sélectionnés, qui vont être fusionnés.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1616" src="https://lh3.googleusercontent.com/8hsM7Nz6bf1l18K8xcgNYK2WC6ihY_IMCZXkEmLxFuOVmI6jig6zJl4EdZXJEh0CkOXRgR4u3Dv57WvEureuj3A=s0" alt="liste clients fusion" /></li>
<li>Mettez à jour les détails si besoin et cliquez sur le bouton Fusionner en bas du formulaire.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1620" src="https://lh3.googleusercontent.com/O6tCOG4j10ptKp9DykkmytfBTjS3Wleol7mjVhYlfuk6_a0iZkBtGNVfAW3JHRZtja3vWmobKE5tvQwkQUvLFw=s0" alt="fusionner" /></li>
<li>Les dossiers des clients seront fusionnés et c’est fait.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/fusionner-les-clients-en-double/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Attirer plus de clients en ajoutant la prise de rendez-vous sur Google Mon Entreprise</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:29:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1212</guid>
		<description><![CDATA[Vous pouvez maintenant facilement transformer vos visiteurs en ligne en clients en ajoutant booxi directement sur votre compte Google Mon Entreprise. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1218 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/BeYMRmkfFEmsQlDkszCUt9oxway9hs1zhs0kxV1-nZL_Z_WLApHCddY8QSmSDMuky3M4CuqFGfmQWQ6LFohKog=s0" alt="Réserver sur Google Mon Entreprise" width="1200" height="600" /><br />
Saviez vous qu&rsquo;aujourd&rsquo;hui, 35% des clients veulent prendre rendez-vous en dehors de vos heures d&rsquo;ouverture et que 25% des personnes âgées de moins de 35 ans prennent uniquement leur rendez-vous en ligne?<br />
C&rsquo;est la preuve que la prise de rendez-vous en ligne est un avantage compétitif puissant et que le fait de l&rsquo;offrir visiblement sur internet peut vous permettre d&rsquo;attirer de nouveaux clients.</p>
<p>La bonne nouvelle?<br />
Vous pouvez maintenant ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre profil Google Mon Entreprise: Un outil puissant pour convertir les visiteurs en ligne en clients.</p>
<p><strong>Comment faire?</strong></p>
<p>La première étape c’est de créer votre compte Google Mon Entreprise.<br />
Si ce n’est pas déjà fait voici un <a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-de-la-visibilite-en-enregistrant-gratuitement-votre-entreprise-sur-google-mon-entreprise/" target="_blank">guide qui vous explique étape par étape</a> comment le faire. C’est gratuit et très facile à faire!</p>
<p>Ensuite</p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1219 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/VqGEY7CvfXAI3GMrO-Uj4eNE5jJCsZvOrCUoG3y0no5Hgk7tubtd3Ofy2kDI_x-cLfiYTVoNz-RVOda69A7zu1o=s0" alt="unnamed (2)" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cliquez sur l’<a href="https://www.google.com/appserve/mkt/p/aZ4_3ZYNqumnqKN7XzF7PNPc3HF9qzgu-qXrbSYeMzcaGvDeyzN942-z2VHp_51GKjC-S-q93R9pzUON5oqxZ8b64nRcargMbUjtbuk93y9txqtfPkVZuQbS-phwnkEjqaYvDUiE6aARbTeasqwuxwRO48muh8lkSW9s_wbPPhFGIlml7a2G4ROr0ufKSNev63Nfjmvn8Nb_v_Cyxr9uUKIjcnKYdx_IsvJ2t2XtH_uMBJei8Htsr_E=" target="_blank">onglet “Messages”</a>.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1220 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/ytHB1vf-VX4GZk9jVb53vdTE6lLVOWaeBhf0n4j72pmv1jv9PxPBgZtTH4KzF4A0J6X5xVd4QEMt7RolVgbJdw=s0" alt="onglet message" width="349" height="298" /></p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1221 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/Q8d32nMfhAOc5XJSp6MNvHOz8oB0Ws5E0DDVZldPel9mcnrGIo9mE_jpwX8WjxyO4sGo0C1PP3qWcuN2rTpxDgg=s0" alt="unnamed (3)" /><br />
Puis sur la section “Rédiger un message”. Créez votre message en ajoutant une photo, un court texte et sélectionnez le bouton “Réserver”. Sur la ligne example.com ajoutez le lien de votre page booxi.</p>
<p>Pour trouver ce lien, connectez vous sur votre compte booxi, allez sur l’onglet Mon Entreprise, puis sur Détails de l’entreprise. Votre lien se trouve dans la section “Site web booxi”. Il vous suffit de le copier et de le coller à la place de example.com.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1222 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/FMotfBYIalwX9U1KNB8wInjYbFqCgj_q161rtTiIYQw88VA2m1Qxr205t8O0iEzwPhE2RUgKBLySL-BzWd3FukI=s0" alt="ajouter-un-bouton" width="457" height="931" /></p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1223 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/xjGS0NwcMTD4Ig7pKGva4FufvodP0E1Ie8K0bYgXRfDlAlUQcmHgZ8qK9b5nA04yhh9Up2TofD75AAfK-39h=s0" alt="unnamed (4)" /><br />
Une fois que c’est fait cliquez sur Aperçu, puis sur Publier. Et c’est fait. Les visiteurs peuvent maintenant prendre leur rendez-vous directement à partir des résultats Google.</p>
<p style="text-align: center">Vous souhaitez ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre compte Google Mon Entreprise mais vous n’avez pas encore booxi? Créez votre compte d’essai dès aujourd’hui!</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Essai Gratuit</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bénéficiez au maximum de votre liste de clients!</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/beneficiez-au-maximum-de-votre-liste-de-clients/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/beneficiez-au-maximum-de-votre-liste-de-clients/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2016 22:02:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[liste de diffusion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=784</guid>
		<description><![CDATA[Votre entreprise existe grâce à vos clients, il est donc important de bien les connaître et de communiquer avec eux. Voici comment exporter votre liste clients booxi et en tirer avantage. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-821 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/exporter_liste_clients.png" alt="exporter sa liste de clients booxi" width="1280" height="720" />Tout bon gestionnaire d’entreprise sait que d’avoir une liste de clients est essentiel à son succès. Les raisons en sont multiples, mais en voici quelques unes.</p>
<ul>
<li>Chaque fiche client comporte des indicateurs sur la fréquence des rendez-vous, ce qui permet par exemple de savoir qui vient souvent et qui n’est pas venu depuis longtemps. Donc cela permet également de savoir si un  message de remerciement ou un rappel de prochain rendez-vous par courriel s’impose.</li>
<li>Si vous avez les dates de naissances de certains clients. Un petit message de bonne fête avec une promotion les incitera à dépenser chez vous.</li>
<li>Grâce à la prise de rendez-vous en ligne, vous avez probablement une bonne base d’adresses courriels, alors profitez-en pour envoyer une nouvelle mensuelle, ou des promotions. Garder contact est important, sans en abuser.</li>
<li>En exportant votre liste avec les indicateurs, vous pouvez faire des analyses simples par exemple dans excel et ainsi cibler les clients d’un employé précis, ceux qui annulent souvent, ou ceux qui achètent un service spécifique. Utilisez cette méthode simple pour appliquer ou essayer différentes stratégies avec vos clients.</li>
</ul>
<p><b>Avec booxi c’est facile d’exporter sa liste de clients.</b></p>
<p>Vous pouvez exporter votre liste de clients en format CSV, donc textuel et compatible avec presque tous les logiciels, incluant excel. Pour ce faire, complétez les étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Cliquez sur l’onglet Clients du menu principal à gauche.</li>
<li>Puis cliquez sur l’icône Options<img class="verti-top" src="https://lh3.googleusercontent.com/6gZ3W4NoBfevPKYlMll4EcwCFLJ70yyrbqLsKzpkCenfA-qHCzPrjG2cL2t6VAfF165Q4ux_7015jG9hEhOO=s0" alt="option" width="24" height="24" /> au haut de la liste de clients</li>
<li>Et choisissez l’option Exporter la liste des clients <img class="verti-top" src="https://lh3.googleusercontent.com/FAYppJy_rmrJGgVjiDMABqw0jkAEvDyj9vch1Nt7AsOPbuCC67Q0dqG-tHMUd79MAXv7V42VB2JZ05bE96ZvGA=s0" alt="clients_export_b" width="34" height="34" /></li>
<li>Une fenêtre apparaît et vous propose de sélectionner certains critères pour segmenter votre exportation.</li>
<li>Si vous souhaitez obtenir la liste complète de vos clients ainsi que les informations sur leur rendez-vous cochez simplement l’option Inclure les métriques.</li>
<li>Une fois vos critères d’exportation choisis, cliquez sur le bouton Exporter.</li>
<li>Votre liste est préparée par booxi et une nouvelle fenêtre apparaît avec un lien “Cliquez ici pour télécharger les clients exportés”.</li>
<li>Cliquez sur le lien et le téléchargement commence, comme n&rsquo;importe quel fichier téléchargé à partir de votre navigateur.</li>
<li>Vous pouvez maintenant récupérer le fichier CSV dans votre dossier de téléchargement et utiliser cette liste de clients.</li>
</ol>
<p>C’est maintenant à vous de jouer. Vous pouvez par exemple l’importer dans une solution d’envoi de messages ou encore analyser les différentes variables qui vous intéressent!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/beneficiez-au-maximum-de-votre-liste-de-clients/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Soyez performant en suivant vos indicateurs avec booxi.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/soyez-performant-en-suivant-vos-indicateurs-avec-booxi/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/soyez-performant-en-suivant-vos-indicateurs-avec-booxi/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2016 17:24:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[optimisation]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=267</guid>
		<description><![CDATA[Pour avoir du succès en affaires, il est essentiel de suivre de très près ses objectifs et ses résultats. Avec booxi c'est facile ! ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-418 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/VF56zN7ovJn7xBL053AVfGEEX7Yl829wWMBGIeYSp4fCUIQMPIVH1MsoFwGUsIH2QL-2NHhVU5lurEw8Gt1x=s0" alt="Client-Acquisition_FR" width="1200" height="600" /><br />
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>De nos jour, pour gérer efficacement votre entreprise vous avez besoin d&rsquo;informations sur vos clients, vos revenus et vos dépenses, vos heures de pointe et vos temps morts&#8230; Pour que cela reste facile nous avons décidé de commencer avec 3 sujets simples. </p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Statistiques et métriques</li>
<li>Visibilité</li>
<li>Rendez-vous</li>
<li>Clients</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Statistiques et métriques</h3>
<p>booxi peut analyser et compiler pour vous toutes ces informations, et vous les présenter de façon simple et colorée pour que vous puissiez les suivre facilement. booxi peut vous donner des statistiques et métriques sur de nombreux aspects de votre entreprise.</p>
<p>Si vous vous connectez sur votre compte booxi, que vous allez sur l&rsquo;onglet Mon Entreprise et que vous sélectionnez Activités, vous avez accès à une série de 3 points qui vous donnent des statistiques moyennes et réelles sur votre principaux indicateurs.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-373" src="http://lh3.googleusercontent.com/KhMJIBeRyI8J8A0DoVN0WWdVl0IHVnnj2QPaipO0REC665kvCItS8HRqnlgw7WBB64QmaBshZmnAJOklOIwB=s0" alt="business" width="850" height="668" /></p>
<h3>Visibilité</h3>
<p>Le point Visibilité vous donne des informations sur le trafic internet que vous avez sur votre page web booxi, ainsi que sur le nombre de fois que le bouton rendez-vous a été utilisé au cours d&rsquo;une semaine spécifique ou en moyenne par jour de la semaine pour un mois en particulier. Cette information vous informe sur votre performance pour attirer de nouveaux clients sur votre page web booxi, en plus de vous informer sur la fréquence à laquelle ils prennent rendez-vous avec vous.</p>
<ul>
<li>Utilisez les flèches de gauche et de droite pour naviguer d&rsquo;une semaine à l&rsquo;autre ou à travers les mois.</li>
<li>Utilisez la flèche vers le bas pour passer des données de la semaine en cours à la moyenne par jour de la semaine pour chaque mois.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-374 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/ltLQA1A_Y9xymbeuz2t-LX_aq5KrTxIZZ4FrkYK-wS9j7mVdIeXmiIGd8TAbpLY_Ub6ToWm4UeXymY2AGTmf=s0" alt="page views" width="558" height="557" /></li>
</ul>
<h3>Rendez-vous</h3>
<p>Le point Rendez-vous vous donne des informations sur les rendez-vous qui ont été pris en ligne et sur tous les rendez-vous en général que vous avez par semaine ou en moyenne par jour de la semaine pour un mois en particulier. Plus vos clients prennent leur rendez-vous en ligne et plus vous gagnez du temps.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-376 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/xxPXnDFFabVRcyxaPD804nQ9kNLDEmKfxLxAKLyDlmS4q0G0TNgN6fTkF2FRH-KZwNjd-BEuPYuNAmcALjMISvk=s0" alt="rendez-vous" width="553" height="511" /></p>
<p>Voici <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-inciter-mes-clients-a-prendre-rendez-vous-en-ligne/">nos conseils</a> pour inciter vos clients à prendre leur rendez-vous en ligne et vous faire gagner encore plus de temps.</p>
<h3>Clients</h3>
<p>Le point Client vous informe sur la croissance de votre clientèle. Elle vous indique sur une base de 6 mois à quelle vitesse votre clientèle augmente, en plus de vous informer sur le nombre de clients qui ont pris leur premier rendez-vous avec vous à partir de votre page web booxi (c&rsquo;est-à-dire grâce à la prise de rendez-vous en ligne). C&rsquo;est une donnée vraiment pertinente quand vous êtes en phase d&rsquo;acquisition de clients. Et si vous avez déjà une clientèle bien établie, vous pouvez voir la rapidité à laquelle votre clientèle est ajoutée sur booxi et à quelle vitesse vos clients adoptent la prise de rendez-vous en ligne.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-378 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/Wp5wKIIonUepZavvU3ubSRE9PwY2cKXijGJEMDESta__Bu2JkhbE2dhFIWsdP32N__-zxNfAqjWDcw4LusXi9w=s0" alt="Stats_Clients" width="547" height="510" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Vous voyez c&rsquo;est vraiment simple.</p>
<h3>À retenir</h3>
<ul>
<li>Vous pouvez accéder à vos statistiques et métriques à partir de l&rsquo;onglet Mon Entreprise &#8211; Activités.</li>
<li>Vous pouvez voir vos données réelles et moyennes et les revoir à travers le temps.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/soyez-performant-en-suivant-vos-indicateurs-avec-booxi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Export de la liste de clients, référencement et bien plus!</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/export-de-la-liste-de-clients-referencement-et-bien-plus/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/export-de-la-liste-de-clients-referencement-et-bien-plus/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 20:00:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[optimisation]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=52</guid>
		<description><![CDATA[Améliorez la communication avec vos clients grâce à nos nouvelles fonctionnalités  : envoyez leur des messages de remerciements, des promotions ou votre infolettre et apprenez comment ils ont entendu parler de vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Suite à vos demandes et à votre feedback, nous venons de mettre en ligne une mise à jour de booxi, qui vous propose plusieurs nouveautés :</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Exporter votre liste de clients</li>
<li>Ajouter une question de référencement</li>
<li>Offrir vos services par téléphone ou vidéo conférence</li>
<li>Ajouter un rendez-vous pour un client directement depuis la fiche client</li>
<li>Envoyer automatiquement un courriel de remerciement suite à un rendez-vous</li>
</ul>
<p></div>
<hr />
<h3>Exporter votre liste de clients</h3>
<p>Nous avons ajouté la possibilité d’exporter l’ensemble des coordonnées de vos clients en format CSV (compatible avec Excel et format XLSX). Grâce à cette nouvelle fonctionnalité vous pourrez facilement leur envoyer un email groupé pour leur offrir une promotion ou les prévenir d’une nouveauté par exemple, ceci en utilisant le logiciel de votre choix (ex.: <a href="http://mailchimp.com/">http://mailchimp.com/</a>).</p>
<p>Vous pouvez ainsi exporter selon les critères suivants:</p>
<ul>
<li>Les clients dont l’anniversaire approche.</li>
<li>Les clients qui ont récemment eu un rendez-vous, ou ceux qui ne sont pas venus depuis longtemps.</li>
<li>Les clients ayant eu un rendez-vous avec un membre précis de votre personnel.</li>
<li>Vous pouvez exclure les clients qui ont demandé à ne plus recevoir de courriel.</li>
<li>Inclure des informations additionnelles sur la fréquence des rendez-vous, les annulations, les rendez-vous manqués, etc.</li>
</ul>
<p>Complétez les quelques étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Pour exporter votre liste, cliquez sur la section Clients à partir du menu principal de gauche pour accéder à votre liste de clients.</li>
<li>Puis cliquez sur le bouton <img src="https://3.bp.blogspot.com/-fiAxKcmTr6E/V2mCIGyaEqI/AAAAAAAAAfE/AFmGZgSnV8AEcr7nSq7qWuTlZx9ss9baQCLcB/s1600/options.png" alt="" width="52" height="23" /> en haut de la liste, et ensuite sur l’option Exporter la liste des clients.<img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/IUgor-LlxuEJkpln5pKxQVdE43pnkBsor9c0B9cEp3xWtl5OSZE8Ormgfd2bxJKq9YlwpR6XUHjS4qYlCN9KSB1ybbiMN5exzoEyGChsELszrV6cnvUkdGFCWBZWePkbHRecDBeg" alt="exporter la liste des clients à partir de booxi" width="871" height="431" /></li>
<li>Ajustez les critères d’exportation, vous permettant de choisir quels clients et quelles informations seront inclus dans la liste. Par exemple pour souligner des anniversaires, pour ramener d’anciens clients, ou pour cibler les clients d’un membre du personnel précis.</li>
<li>Cliquez sur Exporter, et si tout va bien un dialogue avec un lien sur le fichier CSV à télécharger devrait apparaître à l’écran. Si aucun client n’a pu être exporté, révisez vos critères d’exportation.</li>
<li>Cliquez sur le lien Cliquez ici pour télécharger les clients exportés et c’est tout, vous devriez recevoir la liste au bas de votre navigateur.</li>
</ol>
<h2><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/yzIhoF4CB8zwvNCU2DEEWCzPoVMM9rUTDD8UQZdN93EAO7ae0LrMeHwxGZxmlBV10QuwPmAp55AUAtFJgMOrFhsPhFrDJA2l-t6a32INcj0YQL37-beZaC0wxw7TxoN711sNbfTO" alt="déterminer les critères pour l'export" width="827" height="577" /></h2>
<h3>Ajouter une question sur le référencement</h3>
<p>Pour savoir comment vos clients ont entendu parler de vous, vous pouvez maintenant choisir d’activer une question de référencement qui sera demandée aux nouveaux clients lors de la prise de rendez-vous en ligne. Il vous sera aussi possible d’ajouter cette information lors de la prise de rendez-vous par téléphone. La réponse pourra être alors consultée à partir du rendez-vous, ainsi que la fiche client. Vous pouvez aussi personnaliser la question et les choix de réponse.</p>
<ol>
<li>Complétez les quelques étapes suivantes:</li>
<li>Cliquez sur la section Mon Entreprise à partir du menu principal de gauche, puis sur la sous section Règles de rendez-vous.</li>
<li>Défilez la liste des options vers le bas, jusqu’à l’option Activer la question de référencement nouveaux clients et activez l’option.</li>
<li>Vous pouvez ensuite personnaliser la question et les choix de réponses. N’oubliez pas de cliquer sur Sauvegarder pour conserver vos changements.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/gSTVB-AEQg_RFOi-prf_AAqD90Oi6mjBNPXdAs7V_9re5aUC3WWoO6eiVqDQsNcHjg9tJbQkPhdqcxfo01kntGhWgnblUwnRFFTnTu6vOwfXiFXf8NtI3iNWI32LvPYG6DNazXCr" alt="activer la question de référencement" width="577" height="571" /></p>
<p>La question apparait lorsqu’un nouveau client termine sa première prise de rendez-vous en ligne.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/9L9y-4X_0z2FZMzCP3WsA_la4-NuYCZksMYTNw0WoOQHJbpayT-Q6LxvQkemQUPrdsnsEGJzM-xnvjexr_RnGrzIOrOthWydfXLPvXMG9rVRHJhzW28Yvjr6BCqu7d6ZeNQihztb" alt="question pendant la prise de rendez-vous en ligne" width="624" height="369" /></p>
<p>Le client peut sélectionner dans le menu déroulant la réponse qui convient à sa situation, puis cliquer sur Envoyer vos réponses, et c’est terminé!</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/hEWbXDYlz1zoimjLJ2K2-vb65K9tJN37gXJFnxQSz6raRoQLk3jZhnj1Dyck1q4qvhPQxlndk9f3TH23-p8PwS-Mr1MJfn5bMjMzbPGmvhmiWBor9W47B1CTDd-m4QdXvYzjwQCT" alt="questionnaire complété en ligne" width="955" height="570" /></p>
<p>Si le rendez-vous est pris par téléphone, booxi vous permet également de répondre à la question pour votre client.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/bKWx4khlu4HBBkK78u8QqVnc-BCsyFHJVJWtOMUtQra8sdlW0LIJYsHWDVYTO-BCIa9xhRv-hbgzo8frj2G6n5tQyS91LJQaDkKKuDGD0oTKSDMHCen2R2W5MVunQhWvk2a5Xpz8" alt="répondre à la question par téléphone" width="576" height="585" /></p>
<p>Vous pouvez ainsi consulter la réponse dans le rendez-vous et dans la fiche client. Nous offrirons bientôt un rapport avec statistiques sur les réponses à la question de référencement.</p>
<h3>Offrir vos services par téléphone ou vidéo conférence</h3>
<p>Si vous offrez des services à distance tel que par téléphone ou par vidéo conférence vous pouvez maintenant l’indiquer à vos clients. Il vous suffit de modifier l’emplacement du service en utilisant les choix Par téléphone ou Par vidéo conférence qui sont offerts en plus des choix Domicile du client et Place d’affaires.</p>
<p>Complétez les quelques étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Cliquez sur la section Services à partir du menu principal de gauche, puis sélectionnez un service.</li>
<li>Cliquez sur Détails du service et modifiez l’emplacement.</li>
<li>N’oubliez pas de cliquer sur Sauvegarder pour conserver vos changements.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh6.googleusercontent.com/RBljtHunMdqT112TOKbvg9zyYJRi73NZDKqzY8cEpQydWRbjf6ImWPaop-sOzLdkK6DY1Y11RwDdYlzRaQdUhgJ8trA9H-YOhpId0KkZYGM8CgvF3GnQrKRDWhRGLZ_dHudb37DW" alt="options pour l'emplacement du rendez-vous" width="579" height="471" /><br />
Lors de l’ajout, ou de la révision d’un rendez-vous, vous pouvez indiquer un numéro de téléphone pour l’emplacement Par téléphone, de même qu’un lien web pour l’emplacement Par vidéo conférence dans la section instruction. Ces informations seront ajoutées aux messages de confirmation et de rappel du rendez-vous envoyés aux clients.</p>
<h3>Ajouter un rendez-vous pour un client directement depuis la fiche client</h3>
<p>Pour gagner encore plus de temps, booxi vous offre maintenant la possibilité d’ajouter un rendez-vous directement depuis une fiche client.<br />
Pour se faire, vous n’avez qu’à cliquer sur le bouton Nouveau rendez-vous <img style="color: #000000" src="https://lh4.googleusercontent.com/jzvxdQ-SNzvSKK0-a-YXgHov41HH7alNPrtToQ5GDAIeMtXC8LvhJp_SQ2pLZqrgZG8htKkJ58HNuC3h9cJdFjdmsKaqyljM2XnORr1xzqWLuqNWixIZSGKj0vAjYFMu239dUJzF" alt="" width="37" height="31" />en haut, à droite du profil du client.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh5.googleusercontent.com/r0AD1AWSquxDsfGHLK6BEwr5go_nnspifYtH5L6t7Owlq2GIGczH876xfmdWkLmccg24g7v3u9lSwekzhdhZrDWraLEZZFYYQrp5x4xdEk6uu8oj_1rXVNway2Vq7ZTFOA8_OXo_" alt="ajouter un rendez-vous depuis la page client" width="624" height="279" /></p>
<h3>Envoyer automatiquement un courriel de remerciement suite à un rendez-vous</h3>
<p>Cette nouvelle option vous permet d’automatiser l’envoi de courriels de remerciement à vos clients, une fois leur rendez-vous complété.</p>
<p>Complétez les quelques étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Cliquez sur la section Mon Entreprise à partir du menu principal de gauche, puis sur la sous section Règles de rendez-vous.</li>
<li>Faites défiler la liste des options vers le bas, jusqu’à l’option Activer le message de remerciement automatique et activez l’option. N’oubliez pas de cliquer sur Sauvegarder pour conserver vos changements.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/BrBwWyvfhkHV2hlT7Tieu518A4VrPGFIUmqlBju2lWEJa3xPgbsOlC98ccnqvU8a9ij0YRFT-fbTY13phFccjwLLN3CVZKIOVn0FuAhcPTPPzaUeTHHtT8xfuatqHlvKnu_L140g" alt="activer un message de remerciement" width="579" height="115" /><br />
Le message est envoyé dans la langue de préférence du client, dès que le rendez-vous est complété. Une petite attention qui améliore de beaucoup votre expérience client.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/export-de-la-liste-de-clients-referencement-et-bien-plus/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment optimiser mon site web ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-optimiser-mon-site-web/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-optimiser-mon-site-web/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:44:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=45</guid>
		<description><![CDATA[Voici quelques conseils pour optimiser votre site web, pour qu'il retienne l'attention de vos clients et que vous augmentiez votre visibilité en ligne. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Vous avez maintenant un super outil de visilibité en ligne, votre site web booxi, alors assurez vous qu’il attire vos clients en suivant ces quelques conseils.</p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Une description d&rsquo;entreprise qui retient l&rsquo;attention</li>
<li>Votre offre de service complète et à jour</li>
<li>Une équipe dans laquelle vos clients peuvent avoir confiance</li>
<li>De belles photos</li>
<li>Plus de liens, plus de visibilité</li>
<li>Partagez le</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Cela ne vous prendra pas beaucoup de temps ni d’efforts, mais cela vous assurera de réels résultats puisque les petits détails sont importants et que vos clients doivent pouvoir trouver facilement toute l’information dont ils ont besoin.</p>
<h3>Une description d’entreprise qui retient l&rsquo;attention</h3>
<p>C’est important d’écrire une description qui vend votre entreprise. Essayez d’être accrocheur, utilisez des phrases courtes et un vocabulaire amical pour que vos clients comprennent rapidement ce que vous proposez. Identifiez votre avantage compétitif, soyez différents de vos concurrents, et écrivez le clairement. Pensez à ajouter ceci :</p>
<ul>
<li>Depuis combien de temps vous êtes en affaires (si cela fait plus de 3 ans)</li>
<li>Votre expertise</li>
<li>Vos accréditations</li>
</ul>
<p>La chose la plus importante à retenir c’est d,être concis et de vendre votre entreprise.</p>
<h3>Votre offre de services complète et à jour</h3>
<p>Si vous offrez de nombreux services, listez les tous, même ceux pour lesquels vous ne souhaitez pas proposer la réservation en ligne (vous pouvez empêcher la prise de rendez-vous pour des services spécifiques). Si vous ne listez pas certains services, vos clients vont croire que vous ne les offrez tout simplement pas. Vous pouvez organiser vos services en catégories (groupes) pour que cela soit plus facilement compréhensible. Affichez vos prix, la durée et une description complète qui vend vos services. Plus vous donnez de détails et mieux c’est.<br />
C’est vraiment important que vous soyez concis et clair dans toutes vos descriptions.</p>
<p><img style="color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/dTTdbd1h53HI9mDe_IogJVNqdMFXxCqeKfaZ4__40Sj2aVQbOfPckcaclVoXAuPlM_1yFjFNCJ5iHv8tSEnXV_mfM_HLzBx4pNuJMSl3l9uPWiEb3baOCqgfq9HJ216pv-dNyLE" alt="" />  Ajouter un nouveau service<br />
<img style="color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/vX5jPqrhHrZfRxafVASmplWlJi5Syax8bQIwmWG0OJiYBgnXD_BK3w-PUtILeZyvrMrySgeQUKkHXDClAdslrPv9_dlzUqGUEpKmPMWMGO-kXlhT0ZEeScbMtaKt_3KXsMKaz_o" alt="" /> Ajouter une catégorie de service</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/w7itgxwsOqa23mtEaseXdKdE3lqkGdjLXJV4mr30iCHMHioiX8SEmPUi1YKJu1Bda0VZ4_gZOne4IP83aHX0R_OacpLplZ0uk1qXKTsaSfKj6m3RMdgainSIprRlTSMKflmlnvQ"><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/w7itgxwsOqa23mtEaseXdKdE3lqkGdjLXJV4mr30iCHMHioiX8SEmPUi1YKJu1Bda0VZ4_gZOne4IP83aHX0R_OacpLplZ0uk1qXKTsaSfKj6m3RMdgainSIprRlTSMKflmlnvQ" alt="" width="640" height="225" border="0" /></a></p>
<h3>Une équipe dans laquelle vos clients peuvent avoir confiance</h3>
<p>Vos clients doivent pouvoir vous faire confiance, et il est prouvé que quand ils voient un visage, il leur est plus facile d’accorder leur confiance. C’est pourquoi nous vous recommandons fortement d’ajouter des photos pour chaque profil. De même, pour chaque employé ajoutez la position ainsi qu’une courte biographie qui présente leurs compétences professionnelles. Cela permettra à vos clients de mieux connaître l’équipe.</p>
<p>Pensez à ajouter les informations suivantes :</p>
<ul>
<li>Le nombre d’années d’expérience</li>
<li>Des compétences spécifiques ou un diplôme</li>
<li>Le nom de l’association dont la personne est membre</li>
</ul>
<p>Vous pouvez demander à vos employés de compléter eux-même leur profil. Assurez vous d’actualiser la liste des services que vous offrez, pour que vos clients sachent qui offrent quoi.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-117 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/sU8kgIYFb9gHMvPMt2fYzDsbVC65cn3G5w_9vm2VFz-dkFqv76c-2x7k6G1_ieyUYcwFr8w2cnUQROWL_rk7OA=s0" alt="liste personnel" width="652" height="249" /></p>
<h3>De belles photos</h3>
<p>Les clients aiment visualiser avant d’acheter et les statistiques montrent que les sites web et les publications avec photos sont davantage vus par les clients. Les images rendent tout plus attractif, digne de confiance, et grâce à elles vos clients comprennent plus facilement les services que vous proposez. Ajoutez des photos de votre entreprise (photo de couverture et logo), de vos employés et de vos services. Une page avec des images retient beaucoup plus l’attention et prouvent que vous êtes profesionnel dans votre domaine.</p>
<p>Vous pouvez télécharger des photos en utilisant votre ordinateur, votre tablette ou encore utiliser votre application mobile pour prendre des photos de vos services et de vos employés.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-118 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/mMtNkAxsJ1QTvSkweI1lcGNEc3bIdj8Xs0WydigxSk0kzTgfo7Jwk7-3hOUl8hUJazoTiiuyX2InhKNi9LUanQ=s0" alt="bellephoto" width="642" height="232" /></p>
<p>Si vous n’avez pas de logo comme c’est le cas pour la plupart des travailleurs autonomes, utilisez simplement votre photo de profil comme logo.</p>
<h3>Plus de liens, plus de visibilité</h3>
<p>Si vous avez un autre site web, ajoutez un lien vers celui-ci sur votre page booxi (dans la section Détails de l’entreprise &#8211; Lien du site web). Cela vous donnera plus de visibilité et vous aidera à ressortir davantage dans les recherches Google.</p>
<h3>Partagez le</h3>
<p>Maintenant que vous avez un site web booxi attrayant, partagez le et assurez vous de le rendre visible partout où vous êtes. Pour cela ajoutez le sur votre page Facebook, Linkedin, Google Plus, Twitter et Pinterest. Plus vous créez des liens, plus vous augmentez les chances que les gens vous trouvent et donc prennent rendez-vous avec vous. Ajouter des liens vers votre site web booxi améliore aussi votre référencement (SEO), ce qui signifie que vous augmentez vos chances de sortir dans les premiers résultats de Google.</p>
<h3>À retenir</h3>
<ul>
<li>Vos descriptions doivent vendre</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Les images rendent votre site web plus attractif</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Présenter vos employés avec leur photo à côté augmentera la confiance de vos clients</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Partager votre URL booxi (le lien de votre site web) augmentera votre visibilité</span></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-optimiser-mon-site-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>