<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; gestion d’entreprise</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/gestion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>booxi à l’ESI de montréal !</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2016 22:23:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[salon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Le 16 et 17 Octobre 2016, booxi était à L'ESI de Montréal et notre CEO Daniel Laplante y donnait une conférence. Retour sur cette intervention riche en conseils d'affaires.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2 style="text-align: center"><img class="float_top aligncenter wp-image-609 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/SpaShow2016_post.jpg" alt="rappel de rendez-vous par texto" width="1200" height="600" />Les 16 et 17 octobre, booxi était présent au Salon de l’Esthétique Spa International et Daniel Laplante, notre CEO y donnait une conférence.</h2>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>La conférence “Comment augmenter ses revenus avec moins d’efforts à l’aide d’outils en ligne simples et abordables” a connu un succès monstre avec une salle bien remplie. M. Laplante y présentait des statistiques sur le marché et les tendances, suivi d’outils et de recettes simples permettant d’obtenir plus de résultats avec moins d’efforts. Une panoplie d’astuces faciles à mettre en pratique.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-621" src="https://lh3.googleusercontent.com/08YVo-RREDMKr0eNTjFyZwmOp1W6j-O8i_QDWRIw-S3nEStawaJffMWBlt28vY-Q_-hRp5Oe2s-vsNWb4RSs6A=s0" alt="daniel laplante" width="300" height="275" /></p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div><br />
En effet si aujourd’hui il est essentiel d’avoir une présence en ligne, chez booxi nous sommes conscients que cela doit vous prendre le moins de temps possible. On parle alors d’outils adaptés, abordables, et faciles à mettre en place.</p>
<hr class="dash" />
<p>Nous étions présents avec un kiosque pour répondre aux questions relatives à notre solution intelligente de prise de rendez-vous en ligne. Nous avons également été choyés par la visite de nombreux clients qui utilisent booxi, et qui ont pu partager avec nous leur expérience, ne pouvant plus imaginer leur vie sans booxi.</p>
<table style="height: auto;margin-bottom: 0px">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 50px !important"><img class="img_zoom size-full wp-image-726 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/zjbgVl3skHLg0VgGdwrswiswhfO3NqyPVqnOMIg-xIuJ0HO3F3njrh458bHJg9HhBH220UGgnwY-NEwQeQJn=s0" alt="affiliate_b" width="40" height="40" /></td>
<td><strong>Augmentation des revenus de 6000$.</strong></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Par exemple, l’une de nos clientes a vu ses revenus augmenter de plus de 6000$ sur une année, en éliminant la quasi totalité des rendez-vous manqués (qu’elle estimait à 3 par semaine).  ( 3 rendez-vous * 40 $ = 120 $ et 120 $ * 50 sem =  6,000 $). Avec un coût de 400 $, le retour sur investissement est donc largement prouvé.</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><img src="https://lh3.googleusercontent.com/B4aqCMrjcuzc2pSGKKEGQxEDR9CWqFt0ElOiLPjUrrKqoSEUGKw2L87rcqrvWuJafLej7WuIrWQ0xn6Z45c5n68=s0" alt="website_done_b" /></td>
<td><strong>Un avantage compétitif en plus d’un économie de temps.</strong></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Une autre cliente nous a expliqué que depuis qu’elle a ajouté la prise de rendez-vous en ligne pour son salon, plusieurs clients provenant de sa concurrence sont devenus ses clients car ils apprécient beaucoup la prise de rendez-vous en ligne et les rappels texto. Un avantage compétitif, qui en plus de vous faire gagner du temps, attire de nouveaux clients.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center"><strong>Ne perdez plus de temps, vous aussi devriez bénéficier des avantages offerts par booxi et augmenter facilement votre chiffre d’affaires</strong></p>
<p style="text-align: center"><a href=" https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai gratuit</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi est là pour vous aider</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-la-pour-vous-aider/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-la-pour-vous-aider/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2016 21:16:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi-admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=35</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez pourquoi vous ne pourrez plus vous passer de booxi une fois que vous l’aurez essayé. booxi est si facile à utiliser que vous vous demanderez pourquoi vous ne l'avez pas essayé avant. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p><span class="bx_text24">Cet article vous explique pourquoi vous ne pourrez plus vous passer de booxi une fois que vous l’aurez essayé.</span></p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Gagnez en visibilité</li>
<li>Gagnez du temps</li>
<li>Offrez une meilleure expérience à vos clientsclient</li>
<li>Suivez vos indicateurs</div></li>
</ul>
<hr />
<p>booxi est si facile à utiliser que vous vous demanderez pourquoi vous ne l&rsquo;avez pas essayé avant. L&rsquo;inscription, qui ne demande qu&rsquo;une minute, apportera d&rsquo;innombrables avantages à votre entreprise.</p>
<h3>Gagnez en visibilité</h3>
<p>booxi vous crée automatiquement un site web au design sobre et élégant qui fonctionne autant sur ordinateur que sur téléphone intelligent ou encore sur tablette. Le site affiche l&rsquo;information que recherchent les clients, soit : les services proposés, le personnel, les heures d’ouverture, vos coordonnées et des images. De plus le site produit par booxi est optimisé pour les moteurs de recherche comme Google (SEO), permettant aux clients de le trouver rapidement. Plus besoin de débourser entre 1000$ et 5000$ pour un site web, il est inclus dans l&rsquo;abonnement à booxi.</p>
<p>Finie l’information désuète sur votre site; booxi actualise automatiquement vos services, vos prix, votre personnel, vos disponibilités, et vos heures d’ouverture dès que vous faites une mise à jour pour votre gestion quotidienne des rendez-vous dans booxi.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/kgLTzQXJ3CG-iTH6mVevHzHByHsq1nQJheC7VlwXlanPbD3RiDeHNwwxqCUGKn3VO8lYh9EV0VHIP9tDTL_5z3O6iq0IDZXIPLTNEz_Zr4_2W-OZ0jgVmcBLs2qNzVStfZJOo1o" alt="Website_fr.jpg" width="1600" height="1153" /><br />
Vous avez déjà un site web? C’est encore mieux, car plus vous avez de visibilité en ligne, plus vous attirez de clients et obtenez de rendez-vous. Vous pouvez facilement intégrer notre bouton Rendez-vous à votre site web existant, pour permettre à vos clients de réserver à partir de votre site web en plus de votre page booxi. Vous aurez ainsi des demandes de rendez-vous à partir de deux points de visibilité vers un seul endroit centralisé : votre compte booxi.</p>
<h3>Économisez du temps</h3>
<p>Les statistiques démontrent que les professionnels comme vous passent en moyenne 30 heures par mois au téléphone pour gérer leurs rendez-vous. Chaque appel avec le client demande en moyenne 10 minutes pour échanger des informations sur vos emplois du temps et finalement conclure d’une date et d’une heure. En résumé, vous utilisez une heure pour prendre 6 rendez-vous. Imaginez tout ce que vous pourriez faire en économisant ce temps ! Laissez booxi s’en occuper pour vous en invitant vos clients à prendre rendez-vous en ligne.<br />
Les clients adorent réserver en ligne parce qu’ils peuvent le faire à n’importe quel moment, même quand votre établissement est fermé. Ils évitent ainsi le temps perdu à écouter ou à laisser des messages sur une boîte vocale. Ils peuvent également prendre le temps qu’ils veulent pour vérifier leur agenda afin de bien choisir le moment du rendez-vous.<br />
Les clients sont également adeptes des courriels de confirmation et des textos aide-mémoire. Évidemment, vous ne vous imaginez pas envoyer manuellement des courriels et textos pour chaque rendez-vous ! Cependant, ces techniques sont reconnues parmi les plus efficaces pour éviter les rendez-vous manqués et les pertes de revenu associées. booxi envoie automatiquement un courriel de confirmation pour chaque rendez-vous, avec toutes les informations nécessaires au client à portée de main. De même, il envoie un texto ou un courriel aide-mémoire quelques heures avant le rendez-vous afin de s&rsquo;assurer que ce dernier ne soit pas manqué.</p>
<h3>Améliorez l&rsquo;expérience de vos clients</h3>
<p>booxi contribue aussi à améliorer la qualité du service offert à vos clients. La prise de rendez-vous en ligne et l&rsquo;envoi de confirmations et messages aide-mémoire pour les rendez-vous ne sont qu&rsquo;un début. Bien connaître vos clients est un élément clé pour leur offrir un service personnalisé dont ils parleront à tout le monde. booxi vous donne accès à l&rsquo;historique des rendez-vous et aux notes de chaque client, vous permettant ainsi de les impressionner avec votre mémoire infaillible concernant leur dernier rendez-vous et les services que vous leurs avez rendus.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/fxlYmPgaX35Io--6iHrZDUi4Ngp73IBucCxwy4Ey93C2HcyxMmdEAI-j1auVLPR_GJyi6eTrI14KllrIrXdyuytHpcSmB59cGh_uO731Zm5I4RMvTTv57I672z74gvNrs0n0Q8U" alt="" width="1431" height="290" /></p>
<p>Vous pouvez aussi utiliser votre liste de clients pour envoyer des promotions par courriel, ou identifier les clients qui devraient prendre un nouveau rendez-vous. Plus vous connaissez votre clientèle, plus il est facile de leur vendre vos services.</p>
<h3>Suivez vos indicateurs</h3>
<p>Vous voulez augmenter votre clientèle et vos revenus, vous devez maîtriser vos chiffres et surveiller vos indicateurs. Si vous n’êtes pas comptable de profession ou si vous n’avez pas d’affinité naturelle avec les chiffres, laissez booxi vous aider.</p>
<p>booxi vous donne accès à des indicateurs simples sur vos affaires et votre clientèle. Par exemple, des indicateurs sur votre visibilité, sur vos rendez-vous et sur l&rsquo;accroissement de votre clientèle. Ceci vous permet de mieux comprendre la demande de votre clientèle et donc comment mieux travailler.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-324 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/kdCjczhPg15oTOGOcrthQOpjspbXL4MKI-et1yFAWvfDTSzCrAD6GeDCfgYrCuWp2JAV8voSmZ2v3ZB5jNxPCw=s0" alt="stats" width="543" height="562" /></p>
<h3>À retenir:</h3>
<ul>
<li>booxi vous crée un site web et le garde à jour.</li>
<li>La prise de rendez-vous en ligne vous permet d&rsquo;économiser du temps.</li>
<li>Vos clients aiment réserver en ligne et recevoir des messages aide-mémoire.</li>
<li>Les messages aide-mémoire automatisés aident à réduire les rendez-vous manqués.</li>
<li>Maîtrisez vos chiffres pour accroître vos affaires.</li>
<li>L&rsquo;assistant virtuel de booxi travaille pour vous.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-la-pour-vous-aider/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gérez la disponibilité de ressources telles que salles et équipements pour vos rendez-vous</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/gerez-la-disponibilite-de-ressources-telles-que-salles-et-equipements-pour-vos-rendez-vous/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/gerez-la-disponibilite-de-ressources-telles-que-salles-et-equipements-pour-vos-rendez-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:58:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[ressources]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=51</guid>
		<description><![CDATA[Fini les maux de têtes et le temps perdu à gérer vos rendez-vous en fonction de vos salles ou de vos machines avec booxi.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Booxi vous offre maintenant la possibilité de gérer la disponibilité de ressources comme des salles ou des équipements pour vos rendez-vous. Vous pouvez donc consulter un calendrier de disponibilités par ressource et réserver une ressource pour un rendez-vous.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></p>
<p>
</div></div></p>
<ul>
<li>La gestion des ressources</li>
<li>Calendrier d’une ressource</li>
<li>Réserver une ressource</li>
</ul>
<p></div>
<hr />
<h3>La gestion des ressources</h3>
<p>À partir du menu principal de gauche, vous avez accès à la liste de vos ressources. Vous pouvez ajouter de nouvelles ressources en cliquant sur le bouton <img src="https://lh5.googleusercontent.com/d-d1owrG3OfqLu5jzx27UDRZ-kiIUbKyMCziFZNpJbVKGy8tfDg5oG2vyNffT0WvQS9dUNwQy6XagqR7wj7VRrVxlp_GEFh6SchX9ig9tYgSmy3q7_2CeWVsdIh7Rxk9LW-Cb6pC" alt="" />, ou modifier en sélectionnant une ressource.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh6.googleusercontent.com/TaiakO5ULS_qJkwKWQIUqfux_EgSfLU5yhVRf_dv1d_WhBVvOx-O1hBPUoLZS0IEflUaqoH4F9II1vwmXSwsbC_aliioLJoPySc5ycAFwh9ic_gxwkvt4eNScWgxjZFxgHLEnX9_" alt="onglet ressource sur booxi" width="698" height="563" /></p>
<p>Pour chaque ressource vous pouvez y modifier le nom et la capacité (à titre indicatif), associer les services requérant ce type de ressource, ajuster l’horaire de diponibilité de la ressource et finalement modifier ses règles de rendez-vous.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/BGabHdLJcWJW9ljA-4GP4JrcX0VjVtgQD3Y7MaGef-1oWr2Hvj0CxeXDNSxe8G5Mh7jaSfD1UGBkdh7df45CNjcoP9CoQ_6rYJArjiGq5Ob-ImOKn-APRUarDXGqiSoW9RNA3jcV" alt="création d'une ressource sur booxi" width="714" height="518" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Les règles de rendez-vous vous permettent de partager l’accès au calendrier avec tout le personnel et d‘ajuster l’intervalle de rendez-vous.</p>
<h3>Calendrier d’une ressource</h3>
<p>Vous pouvez accéder au calendrier d’une ressource à partir de l’icône de changement de calendrier et en choisissant l’onglet des ressources, de la même façon que vous accèdez au calendrier d’un membre du personnel.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh6.googleusercontent.com/3_2iThmdkR1leE4Vcb5klQP8OaHGHCJBmKuE_XxXNHV1ngA_Ttp0g1U12ut99k8-jiezSfjJKPgHAuxY_AUQ51osu5mHXULeNUDVSCGRIm1ykmilnohsltAazrrD_R0pzqRqc3M-" alt="" width="314" height="256" /></p>
<p>Il vous est aussi possible de voir des ressources et des employés en même temps dans la vue semaine du calendrier, en y ajoutant du personnel et des ressources. Basculez simplement du choix de personnel au choix de ressource.</p>
<h3>Réservez une ressource</h3>
<p>Lors de l’ajout d’un rendez-vous, vous pouvez maintenant réserver une ressource comme vous le faites pour le personnel. Choisissez simplement la ressource de votre choix parmi la liste des ressources disponibles pour le type de service demandé. La liste vous donnera une indication des disponibilités des ressources selon l’heure de rendez-vous demandé.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh6.googleusercontent.com/eQgXmF6FmZCcpx6QqF0mMJpBXuF_FMpJNYFc5lYTV6A7sUBttVW4iLvSe1Gij1KAHixiM4VN66M0lhv21oWCjMIgIOxP2ynEu10zCdqK4GoQruFtqrbCR7yIwjojgRvOzio6Hp5T" alt="associer une ressource à un rendez-vous" width="467" height="769" /></p>
<p>Une fois la ressource sélectionnée et le rendez-vous ajouté, booxi ajoutera la réservation au calendrier de la ressource. Si la réservation ne peut-être faite, booxi vous en avisera.</p>
<p><strong>Voilà, c’est simple et rapide!</strong> Vous pouvez maintenant gérer la disponibilité de vos ressources en toute simplicité.</p>
<hr />
<p>Vous souhaitez l&rsquo;essayer ? Créez un compte et profitez-en gratuitement pendant 30 jours.<br />
<span style="line-height: 21.6px">Aucune carte de crédit requise.</span></p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai Gratuit</a></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/gerez-la-disponibilite-de-ressources-telles-que-salles-et-equipements-pour-vos-rendez-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gérez tous vos rendez-vous en utilisant booxi</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/gerez-tous-vos-rendez-vous-en-utilisant-booxi/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/gerez-tous-vos-rendez-vous-en-utilisant-booxi/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:49:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=46</guid>
		<description><![CDATA[Ce article vous montre pourquoi et comment booxi va vous permettre de sauver beaucoup de temps, et de gagner en efficacité.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-809 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/AdobeStock_949061861.png" alt="Système de gestion des rendez-vous en ligne" width="1200" height="800" /><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Cet article vous présente les avantages que vous obtiendrez en gérant tout vos rendez-vous avec booxi.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Utiliser un agenda papier et booxi en même temps</li>
<li>Les avantages dont vous bénéficiez lorsque vous gérez tous vos rendez-vous avec booxi</li>
<li>Construire votre clientèle</li>
<li>Vous définissez les régles, booxi fait le travail pour vous</li>
<li>Établissez votre horaire de travail</li>
<li>Gérez vos disponibilités</li>
<li>Vous gardez le contrôle</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Le changement est positif et source d’opportunités. Cependant le changement nécessite de la volonté et un temps d’adaptation. La bonne nouvelle c’est que booxi nécessite de très petites modifications dans votre façon de faire, tandis que les bénéfices que vous en tirez sont énormes.</p>
<p>Beaucoup de gens pensent que le passage d’un agenda papier à un agenda en ligne est une grande étape. Cependant les bénéfices issus de ce changement sont tellement importants qu&rsquo;il serait dommage de ne pas en profiter dès maintenant.</p>
<h3>Utiliser un agenda papier et booxi en même temps</h3>
<p>Booxi vous donne la flexibilité de gérer les rendez-vous comme vous avez l’habitude de le faire, ce qui signifie que vous gardez toujours un contrôle total. Cependant vous pouvez choisir de le faire de la manière la plus efficace et donc de gagner beaucoup de temps ou progressivement et de commencer en utilisant votre calendrier papier et booxi en même temps.</p>
<p>Certains professionnels choisissent d’utiliser booxi seulement pour recevoir les demandes de rendez-vous. Ils présentent leur service en ligne sans donner leur disponibilités, ils reçoivent des demandes de rendez-vous de la part de leur clients. Ces rendez-vous sont ensuite confirmés dans booxi ou par téléphone avec le client, puis ajoutés dans leur calendrier papier.</p>
<p>Avec cette méthode :</p>
<ul>
<li>Les clients ne peuvent pas choisir l’heure exacte de leur rendez-vous comme booxi ne montre pas vos disponibilités.</li>
<li>Seuls les clients dont la réservation est enregistrée dans booxi vont profiter des confirmations et rappels par sms et emails.</li>
<li>Vous ne pouvez pas partager le calendrier mis à jour en tout temps avec votre équipe.</li>
<li>Vous n’avez pas la liste complète de votre clientèle dans booxi et l’historique de vos rendez-vous est incomplet.</li>
<li>D’un autre côté vous utilisez toujours votre agenda papier.</li>
</ul>
<h3>Les avantages dont vous bénéficiez lorsque vous gérez tous vos rendez-vous avec booxi</h3>
<p>La manière la plus efficace de gérer vos réservation c’est d’utiliser booxi pour l’ensemble de vos rendez-vous. Cela sera bénéfique pour vous, et pour vos clients.</p>
<p>Quels sont les avantages pour vos clients lorsqu’ils réservent avec booxi ?</p>
<ul>
<li>Ils peuvent voir quand vous êtes disponible et sélectionner l’horaire qui leur convient le plus.</li>
<li>Ils peuvent réserver n’importe quand, même en dehors de vos heures d’ouverture, sans avoir à perdre du temps à échanger des messages vocaux.</li>
<li>Ils reçoivent une confirmation et un message de rappel par sms ou par email.</li>
</ul>
<p><img class="aligncenter wp-image-140 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/pGIt7kMbgHGdl8GaS-m2yEbIVZsiYhLgeFSAP-_jYrUgssAZTkn_6zX3AdPzxcIJ89JKsUeqxPQfK-lWxAB50A=s0" alt="offrez la prise de rendez-vous en ligne à vos clients" width="957" height="557" /></p>
<p>Quels sont les avantages dont vous bénéficiez lorsque vous utilisez booxi pour gérer tous vos rendez-vous ?</p>
<ul>
<li>Vous établissez, automatiquement, une liste de clients puisque booxi s’assure de créer un nouveau dossier pour chacun de vos clients.</li>
<li>Vous pouvez suivre l’historique des rendez-vous pour chaque client &#8211; ce qui signifie que vous pouvez offrir un meilleur service, assurer un suivi de vos métriques et améliorer votre marketing.</li>
<li>Vous pouvez sauver encore plus de temps, en demandant à booxi de confirmer automatiquement les rendez-vous, en accord avec vos règles de rendez-vous.</li>
<li>Les membres de votre équipe ont accès, à tout moment, à leur horaire mis à jour &#8211; vous gagnez du temps, évitez les conflits d’horaires et les doubles booking.</li>
<li>Tous vos clients reçoivent des confirmations et des rappels &#8211; ce qui contribue grandement à réduire les rendez-vous manqués et les appels de vos clients pour connaître l&rsquo;adresse.</li>
</ul>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-large wp-image-141" src="https://lh3.googleusercontent.com/ap7zjVuvJYwHER-9vMBgmb-KTgiIrTQ0cn3yMjER-H69mJLE89Z69_hHvjT6rFpLlJq7CDv06mZ6VWi1Zcgt4A=s1024" alt="calendar" width="1024" height="1024" /></p>
<h2></h2>
<h3>Construire votre clientèle</h3>
<p>Dès que vous ajoutez un rendez-vous pour un nouveau client, booxi crée automatiquement un nouveau dossier client et commence à garder une trace de ses rendez-vous. De cette façon vous savez à quand remonte se dernière visite, quel service il a reçu et qui s’en est occupé.<br />
Cette solide connaissance de votre clientèle vous aide à améliorer la qualité de votre service et à construire de meilleures relations avec vos clients. Vous pouvez analyser votre liste de clients (CRM), et cibler des clients spécifiques pour leur envoyer des messages et des promotions par emails. C’est utile pour améliorer la rétention de votre clientèle, la fidéliser ou même pour reconquérir d’anciens clients.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-142 size-large" src="https://lh3.googleusercontent.com/PKV7mgJG2urFmFSfKpTQd6Zn5j6g7qfIrZ2DAEvsmQQnMgG_f1KjsXAgg_41sgme0XVvadAKXg4scAVQ3rjn0hc=s1024" alt="suivez l'historique des rendez-vous des clients" width="1024" height="1024" /></p>
<h3>Vous définissez les règles, booxi fait le travail pour vous</h3>
<p>Booxi gère votre disponibilité et peut automatiquement confirmer vos rendez-vous en fonction des règles que vous avez établies. Vous pouvez définir ces règles pour votre entreprise en général, pour un service spécifique ou pour un membre de votre personnel en particulier.</p>
<p>Voici quelques exemples de ces règles :</p>
<ul>
<li>Vous pouvez décider d&rsquo;afficher vos disponibilités ou de demander à vos clients de vous donner les leurs quand ils réservent en ligne. Le fait de présenter vos horaires vous fait gagner énormément de temps, alors que de demander à votre client les siennes vous donne davantage de contrôle.</li>
<li>Vous avez la possibilité d’enlever le sélection du personnel pour un service spécifique, pour vous permettre de répartir les rendez-vous vous-même et donc de mieux équilibrer la charge de travail.</li>
<li>En paramétrant les limites, vous pouvez éviter les réservations de dernière minute ou celles qui sont trop éloignées dans le temps.</li>
<li>Choisissez comment vous souhaitez confirmer vos rendez-vous : automatiquement, manuellement ou après un délais.</li>
</ul>
<p>Pour résumer, vous gardez le contrôle sur vos disponibilités, vos rendez-vous et vos employés en fonction des règles que vous paramétrez.</p>
<h3>Établissez votre horaire de travail</h3>
<p>Vous pouvez définir votre horaire de travail en utilisant les heures d’ouverture de l’entreprise, en définissant un horaire hebdomadaire pour chaque employé ou simplement en ajoutant des disponibilités dans votre calendrier, toutes les semaines ou une semaine sur deux.<br />
Par exemple, si une semaine vous avez décidé d’ouvrir exceptionnellement un dimanche parce qu’il y a un événement spécial, vous pouvez ajouter une plage horaire disponible de 8 heures sur cette date spécifique.</p>
<h3>Gérez vos disponibilités</h3>
<p>Booxi identifie vos disponiblités en regardant d’abord vos horaires de travail, puis toutes les plages horaires que vous avez ajoutées à votre calendrier, et finalement enlève toutes les plages horaires indisponibles que ce soient des zones occupées ou des rendez-vous.<br />
Quand vos clients réserveront leur rendez-vous en ligne, ils ne verront pas les plages horaires occupées et ne pourront donc pas les réserver.</p>
<p>Si vous utilisez toujours un calendrier papier, il faudra veiller mettre à jour manuellement votre calendrier booxi.</p>
<h3>Vous gardez le contrôle</h3>
<p>Peu importe les règles de rendez-vous que vous avez paramétrées ou vos horaires disponibles, vous pouvez toujours décider de les contourner, de double booker une plage horaire ou encore de réserver en dehors de vos heures d’ouvertures à n’importe quel moment, car vous gardez un contrôle total sur booxi. Cependant vos clients n’ont pas ce luxe.</p>
<h3>À Retenir</h3>
<ul>
<li>Pour chaque rendez-vous, booxi envoie un email de confirmation et un sms de rappel.</li>
<li>Booxi crée automatiquement un dossier pour les nouveaux clients.</li>
<li>Booxi garde une trace de tous les rendez-vous de vos clients, dans leur historique.</li>
<li>Vos clients peuvent sélectionner une plage horaire spécifique quand ils réservent en ligne.</li>
<li>Vous conservez toujours le contrôle absolu sur booxi.</li>
<li>Plus vous utilisez booxi, plus vous gagnez du temps et de l’agent, et plus vous devenez efficace.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/gerez-tous-vos-rendez-vous-en-utilisant-booxi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment mettre à jour votre personnel ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/tutoriel-mettre-votre-personnel-a-jour/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/tutoriel-mettre-votre-personnel-a-jour/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:39:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[equipe]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[personnel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=41</guid>
		<description><![CDATA[Dans ce tutoriel, nous vous présenterons étape par étape comment mettre à jour votre personnel.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Dans ce tutoriel, nous vous présenterons étape par étape comment mettre à jour votre personnel.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></p>
<ul>
<li>Ajouter et modifier un membre du personnel</li>
<li>Associer une photo à une personne</li>
<li>Modifier l’horaire de travail d’une personne</li>
<li>Associer des services à une personne</li>
<li>Réviser les règles de rendez-vous d’une personne</li>
</ul>
<p>
</div></div></div>
<hr />
<p>Vous devez d’abord être connecté à votre compte booxi pour pouvoir effectuer les étapes suivantes. Vous pouvez également regarder le tutoriel sur youtube via <a href="https://www.youtube.com/watch?v=mA-0X4bDSNU">ce lien</a>.</p>
<h3>Étape 1 &#8211; Accéder à votre liste du personnel</h3>
<p>À partir du menu principal situé à gauche de la page, cliquez sur Personnel pour accéder à votre liste du personnel. Par défaut, un nouveau compte booxi n’a qu’un seul profil, le votre, que vous pouvez modifier ou simplement désactiver et en ajouter de nouveaux.<br />
<img class="aligncenter wp-image-100 size-large" src="https://lh3.googleusercontent.com/8sdNX1a5TIm4JhfTEJUxFEdWxUy8XHS5ddaZsSZ30muANLYS5TJAZaa4fmJE-917ZIR0PxUEVsS9BiGF6vlD=s1024" alt="onglet personnel sur booxi" width="1024" height="1024" /></p>
<h3>Étape 2 &#8211; Ajouter un nouveau membre du personnel</h3>
<p>Un profil nouvellement ajouté n’est pas automatiquement publié en ligne, ce qui vous donne le temps d’en réviser les détails avant de le rendre Disponible en ligne (visible par les clients).</p>
<ol>
<li>Cliquez sur l’icône <img style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/HkpAl71JaUcFkdIQ9UutG_O7DOSW6_Z4aK7X83lSlLnrjisHvS9TMKP6y_AhPb6d_cxK08EJZNQP7uOJIosODJBFqdo9XQgMV9OjeAzglPaKd5JaePA8ibBEIEEejqk7VqKj-so" alt="" />en haut de la liste du personnel pour ajouter un nouveau profil.</li>
<li>Ajoutez le Prénom et Nom de famille de la personne (qui seront affichés en ligne).</li>
<li>Entrez une adresse courriel, permettant d’inviter cette personne et de communiquer avec elle (l’adresse ne sera pas affichée en ligne).</li>
<li>Cochez la case Inviter à joindre booxi pour envoyer automatiquement une invitation à utiliser booxi (vous pourrez aussi le faire plus tard).</li>
<li>Cliquez sur Nouveau pour ajouter votre nouveau profil.</li>
</ol>
<p>Vous pouvez afficher un profil (une personne) en ligne sans que la prise de rendez-vous soit activée; cependant, nous vous encourageons à activer la prise de rendez-vous pour l’ensemble de votre personnel. À la prochaine étape, Modifier le profil d’un membre du personnel, vous pourrez voir la liste complète des caractéristiques offertes.</p>
<p><img class="aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh6.googleusercontent.com/9roZiltQ8jg2-yDyfTQbPbq207J5aSbvOLjqlgmqDyiVi3hkKVb468S4DCGqY7rUDxQi63Y3Dl4wQd2xUX4xL1pAV9cdUb3Enb4PWScDduswsGcwO6tTUi5JhWRl0uZOO3yn3eM" alt="ajouter un nouveau personnel" width="417" height="346" /></p>
<h3>Étape 3 &#8211; Modifier le profil d’un membre du personnel</h3>
<p>Le profil de chaque membre du personnel vous donne accès à ses détails, les services qui lui sont associés (ceux qu’il offre), son horaire de travail (ses disponibilités), ses règles de rendez-vous et la photo de profil associée.</p>
<ol>
<li>Sélectionnez une personne dans la liste.</li>
<li>Cliquez sur Détails du personnel.<br />
<img class="aligncenter wp-image-101 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/DuibTXrzkX2baaIiVp01eRDLX9dpgpkVqOUQZzztt9QSiUMloxNoFK-qP6KYJY5dOw-nO-y2-O0mGiQUMuQvkQ=s0" alt="entrez les détails du personnel" width="1600" height="986" /></li>
<li>Modifiez le Nom qui sera affiché en ligne.</li>
<li>Modifiez la Position, afin qu’elle reflète la profession exercée par cette personne.</li>
<li>Ajoutez un Numéro de téléphone mobile ou autre (ne seront pas affichés en ligne), qui seront utilisés pour communiquer avec la personne.</li>
<li>Modifiez l’Adresse courriel (ne sera pas affichée en ligne), qui sera aussi utilisée pour communiquer avec la personne.</li>
<li>Rédigez une Biographie qui met en valeur l’expertise de cette personne.</li>
<li>Quand vous avez terminé, cliquez sur Sauvegarder en haut du formulaire pour sauvegarder vos changements ou sur Annuler pour annuler les changements.<img class="img_zoom aligncenter wp-image-66 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/sauvegarder2.png" alt="sauvegarder" width="315" height="40" /></li>
</ol>
<h3>Étape 4 &#8211; Associer une photo à un profil</h3>
<p>Vous pouvez associer une photo à chaque membre de votre personnel, ce qui rendra votre site web booxi plus attrayant pour les clients et les mettra en confiance.</p>
<p><img class="aligncenter" style="color: #000000" src="https://lh4.googleusercontent.com/uxlErygnpz9CVraoJ0jkqcU8z7DikAFBz_BpPHNw8BC4B64pDYN1tUWjP4rkiuumDtYB9S9Ju4ctZRYeHspebQfi51b8L3CUykk799qVN_q23N3lyAPe-n5xgIZ5Oe8BTWRPDPM" alt="photo de profil" width="260" height="261" /></p>
<ol>
<li>Changez la photo en cliquant sur l’icône <img style="color: #000000" src="https://lh4.googleusercontent.com/gcuwxq0obzGItMOY0W6IZW63xTl6Th6zbUmBKjND4PnHsu0f3l--xdSC4FgAXiVIpnO84201MeJzbMHYed0I2OAEcG6YXdGQGRPtPuarImDCbWnkqdU010AK6YCUB6ZETytnKUQ" alt="" /> au bas de la photo de profil actuelle. Vous pouvez aussi utiliser notre appli mobile pour prendre une photo avec votre téléphone intelligent et l’appliquer au profil d’un membre du personnel.
<ul>
<li>Cliquez sur le bouton Télécharger une photo afin de télécharger une photo à partir de votre ordinateur ou tablette.</li>
<li>Cliquez sur le bouton Réinitialiser pour supprimer la photo.</li>
<li>Utilisez les 4 points bleus pour découper ou sélectionner la portion visible de la photo.</li>
</ul>
</li>
<li>Cliquez sur le bouton Sauvegarder la photo pour sauvegarder les changements, ou cliquez sur le X au haut pour annuler les changements.</li>
</ol>
<h3>Étape 5 &#8211; Associer des services</h3>
<p>Vous pouvez préciser quels services sont offerts par le membre du personnel. De cette façon, les clients ne pourront demander un rendez-vous avec cette personne que pour les services qu’elle fournit.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur Services associés</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Cochez les services offerts par la personne</span></li>
<li>Cliquez sur Sauvegarder en haut du formulaire pour sauvegarder vos changements ou sur Annuler pour annuler les changements.<img class="img_zoom aligncenter wp-image-66 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/sauvegarder2.png" alt="sauvegarder" width="315" height="40" /></li>
</ol>
<h3>Step 6 &#8211; Réviser l’horaire de travail</h3>
<p>Si cette personne travail toujours aux heures d’ouverture, vous pouvez simplement choisir d’utiliser l’horaire des Heures d’ouverture de l’entreprise; si elle a un horaire hebdomadaire différent, utilisez l’Horaire personnel et définissez cet horaire; et si elle n’a pas d’horaire et ne connait pas ses disponibilités qu&rsquo;une ou deux semaines à l&rsquo;avance, utilisez l’option Calendrier et ajoutez des plages disponibles directement dans le calendrier.</p>
<p>Pour définir un horaire hebdomadaire, ajoutez des plages horaires pour chaque jour de la semaine. Vous pouvez ajouter plus d’une plage par jour, par exemple si vous avez une pause (9:00-12:00 puis une autre de 13:00-18:00). Vous pouvez aussi laisser une journée sans plage horaire si vous n’êtes pas disponible cette journée.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur Horaire de travail pour réviser l’horaire.
<ul>
<li>Entrez une heure de début et une heure de fin pour chaque plage horaire.</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Cliquez sur X pour effacer une plage.</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px"><span style="line-height: 21.6px">Cliquez sur + pour ajouter une plage.</span></span><img class="aligncenter" style="color: #000000" src="https://lh5.googleusercontent.com/nyejwdiVWKSZoxkcpHAY4iysYx-mxQAI0iS-7yqeE4D3LOtJadEcxK0UB7CIhHi5R3AKO3h43X-ETUG-fnxSkbFTosyIE5QCOKWa_BIinCnljd4s0DhYxVaIYCxGWiz4hXNKl44" alt="paramétrez l'horaire de travail" width="506" height="381" /></li>
</ul>
</li>
<li>Si vous avez fait des changements, cliquez sur Sauvegarder ou sur Annuler pour annuler les changements.</li>
</ol>
<p><img class="img_zoom aligncenter wp-image-66 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/sauvegarder2.png" alt="sauvegarder" width="315" height="40" /></p>
<h3>Étape 7 &#8211; Ajuster les règles de rendez-vous</h3>
<p>Les règles de rendez-vous permettent de dire à booxi comment gérer les rendez-vous et les disponibilités pour cette personne.</p>
<ol>
<ol>
<li>Cliquez sur Règles de rendez-vous pour accéder et modifier les règles.</li>
</ol>
</ol>
<p><strong> Activer la prise de rendez-vous</strong><br />
Cette règle vous permet de désactiver la prise de rendez-vous en ligne, et ainsi empêcher les clients de demander rendez-vous avec ce membre du personnel. Ceci vous est utile si vous voulez afficher cette personne sur votre site web booxi, mais ne désirez pas recevoir de demande de rendez-vous pour cette dernière. Désactivez l’option en décochant la case.</p>
<p><strong>Afficher les disponibilités en ligne</strong><br />
Lorsque cette règle est activée, les clients peuvent sélectionner et réserver une plage horaire disponible précise. Nous vous recommandons d’afficher vos disponibilités car les clients préfèrent choisir une plage précise et parce que vous épargnez du temps. Cependant, si vous souhaitez avoir un contrôle complet sur votre horaire et décider de vos disponibilités selon l’achalandage de la semaine, vous pouvez désactiver cette option.</p>
<p>Lorsque l’option est désactivée (case non cochée), booxi demande au client de fournir ses disponibilités jusqu’à 5 plages horaires. Vous recevez ainsi une demande avec un choix de plages horaires, par exemple, lundi 6 avril de 9h00 à 12h00; mercredi 8 avril de 12h00 à 17h00; et vendredi 10 avril de 17h00 à 21h00. Vous pouvez ainsi trouver une disponibilité qui convient à votre horaire et confirmer une heure à votre client.</p>
<p><strong>Intervalle de rendez-vous</strong><br />
Cette règle vous permet de changer l’intervalle de temps entre le début de chaque plage horaire disponible qui seront présentées au client lors de la prise de rendez-vous en ligne. Nous vous suggérons d’ajuster cet intervalle à la durée de votre service le plus court. Par exemple, si vous n’offrez que des rendez-vous d’une durée de 1 heure, ajustez l’intervalle à 60 min, afin de ne pas permettre au client de réserver 8h15, 8h30 ou 8h45, se qui laisserait un trou de moins d’une heure. Avec un intervalle de 60 min, les clients pourront seulement réserver 8h00, 9h00, ou 10h00 et ainsi de suite.</p>
<p>Nous regarderons les autres règles dans un autre tutoriel.</p>
<p><img class="aligncenter" style="color: #000000" src="https://lh5.googleusercontent.com/V21ZFiWACnmhNYKa0kzfAA96hkKH5h9mHTPNvIbQhSMwq6dcNx7IJjAezjsdACFShIqVy_PZH9XmHtjEiQt9sI1ERgLNBStNHkj95Djw6HNg62EOyMQ4JkNpdc1vkpCojNPz99A" alt="établir les règles de rendez-vous par employé" width="559" height="513" /></p>
<ol>
<li>Si vous faites des changements, cliquez sur Sauvegarder en haut du formulaire ou sur Annuler pour annuler les changements.</li>
</ol>
<p><img class="aligncenter wp-image-66 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/449TqWzSrRmvx7JfYwDCaZWXa73If4KjMIXG-tU0dOwsOPzSn12bH7hg-dU5hfOZAdNFM-6yFfLPY6unlEUIyTk=s0" alt="sauvegarder / annuler" width="315" height="40" /></p>
<h3>Étape 8 &#8211; Mettre le profil personnel en ligne</h3>
<p>Maintenant que le profil de ce membre du personnel est complété, vous pouvez le mettre en ligne afin qu’il devienne visible et que les clients puissent prendre rendez-vous avec cette personne. Le profil ne sera visible que si votre entreprise est disponible en ligne.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur Hors-ligne et sélectionnez Disponible en ligne.</li>
<li>Le statut devrait devenir vert.<img class="aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/e5j0ECcotfJ7zxe4AAHZxWebhdcaQ887YnjgD7B0BWUQ7UcsN4ZAssjX2WGVrSALTGhN4O2fQTZm7JukMxP46Dy3tawn__QTMF0AGnYvJo0aH3SvnoTVEOHPnWESbg_54_FKG2M" alt="statut du profesionnel" width="264" height="349" /></li>
</ol>
<p>Vous avez terminé et vous pouvez passer au tutoriel La gestion des rendez-vous.</p>
<h3>À retenir</h3>
<ul>
<li>Ajoutez un membre du personnel pour offrir des rendez-vous avec ce dernier &#8211; son statut doit être Disponible en ligne pour qu’il apparaisse dans votre site web booxi.</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Associez des services à un membre du personnel pour montrer qu’il est disponible pour offrir ces services.</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Révisez l’horaire de travail d’un membre du personnel pour que booxi puisse connaître ses disponibilités.</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Vous pouvez laisser le client choisir une plage horaire ou lui demander ses disponibilités.</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Ajoutez une photo et une biographie qui reflète le professionalisme pour mettre les clients en confiance.</span></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/tutoriel-mettre-votre-personnel-a-jour/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mettre à jour votre offre de services</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/mettre-votre-offre-de-services-a-jour/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/mettre-votre-offre-de-services-a-jour/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:36:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[services]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=39</guid>
		<description><![CDATA[Présentez vos différents services sur votre site web, en les ajoutant dans votre compte booxi. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Dans ce tutoriel, nous vous présenterons étape par étape comment mettre votre offre de services à jour. </p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Ajouter et modifier des services</li>
<li>Ajouter des catégories et classer vos services</li>
<li>Associer une photo à un service</li>
<li>Assigner un membre du personnel à un service</li>
<li>Réviser les règles de rendez-vous d’un service</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Vous devez d’abord être connecté à votre compte booxi pour pouvoir effectuer les étapes suivantes. Vous pouvez également regarder le tutoriel sur youtube via <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_x5-S7ZVdGE">ce lien</a>.</p>
<h3>Étape 1 &#8211; Accéder à votre liste de services</h3>
<p>À partir du menu principal situé à gauche de la page, cliquez sur Services pour accéder à votre liste de services. Par défaut, un nouveau compte booxi n’a qu’un seul service <em>Demande de rendez-vous</em>. Vous pouvez le modifier ou simplement le désactiver et ajouter de nouveaux services.</p>
<h3><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-60" src="https://lh3.googleusercontent.com/Zz9nti73TfBXFcEKS71dV6zVBa9TImd7lLoALxWJtefCpsFm_fWvsQPYTPUjueNA-1Gm4Ern_A6P5yM3td_SSw=s1024" alt="onglet des services" width="950" height="575" /></h3>
<h3>Étape 2 &#8211; Ajouter un nouveau service</h3>
<p>Un service nouvellement ajouté n’est pas automatiquement publié en ligne, ce qui vous donne le temps d’en réviser les détails avant de le rendre Disponible en ligne (visible par les clients). Vous pouvez également regrouper des services sous une même catégorie afin d’aider le client à trouver plus facilement ce qu’il cherche.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur l’icône <img src="https://lh6.googleusercontent.com/mtZIu0iTK75s3jjSniRsYk7QmQskNtCB4lg2QD747lo1QfzbVhEZ_HusS4FISxvqcYXRZJ1e2xOuRtB8cYAuHOqdRup2c0pOrAZar-8WKRzpXSQ_quspP0Kv87zhkZHZ183vTE8" alt="" />en haut de la liste de services pour ajouter un nouveau service.</li>
<li>Entrez un Nom de service qui sera affiché en ligne.</li>
<li>Choisissez une Catégorie ou laissez la catégorie principale.</li>
<li>Cliquez sur Nouveau pour ajouter votre nouveau service.</li>
</ol>
<p>Vous pouvez afficher un service en ligne sans que la prise de rendez-vous ne soit activée; cependant, nous vous encourageons à activer cette dernière pour tous vos services, afin de gagner le plus de temps possible. À la prochaine étape, Modifier un service, vous pourrez voir la liste complète des caractéristiques offertes.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-61 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/sRD4RdIKaUxz-li5lq-P-X-NVXK-1MQcirH0jXO1cifIJDRLlh5kNBogMKffJ_2T0IaqAjjzAoQmLocRx0VojA=s0" alt="ajouter un nouveau service" width="414" height="268" /></p>
<h3>Étape 3 &#8211; Ajouter une nouvelle catégorie</h3>
<p>Vous pouvez ajouter de nouvelles catégories et y associer des services. Ainsi, il est plus facile pour le client de trouver ce qu’il cherche.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur l’icône <img src="https://lh5.googleusercontent.com/tDCZ5NC56rc2_WaDMjBxl9DOzDJutIng2l-wQ73CqvkpTdykAjzRyVNUr2winswg3O27kKDwzN3WwD7ON8pSx78261dai6RbuY6Q5JNmPtlNjyEvH8ab0lOuidu00WxDrUPwP8s" alt="" />en haut de la liste de services pour ajouter une nouvelle catégorie.</li>
<li>Entrez un nom de Catégorie qui sera affiché en ligne.</li>
<li>Cliquez sur Nouveau pour ajouter votre nouvelle catégorie.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/LmjPSk2UdPxWJDaoqKVz96vNIgyfKGrMdl12THWrl9FjWFoMfDytqmhcT3-oraF6pAUI7g7ClqQH98w4esr4JAdzH99v8VdxKmDJT_Hhk1HjrxOWhqdI3HtvO2WxHqPi6TheDyc" alt="ajouter une nouvelle catégorie" width="413" height="221" /></p>
<h3>Étape 4 &#8211; Modifier un service</h3>
<p>Le profil de chaque service vous donne accès à ses détails, le personnel qui y est assigné (ceux qui offrent le service), les règles de rendez-vous et l’image associée.</p>
<ol>
<li>Sélectionnez un service dans la liste.</li>
<li>Cliquez sur Détails du service.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-62 size-large" src="https://lh3.googleusercontent.com/7owzoY0LKZGoKlvlRtY2GxSNG54Ctcll4-iyXntEM1XvvrobFi8hiuIsMc-a8OR1eKEW7w2ywj7N3gwPOTZtqw=s1024" alt="paramétrer les détails d'un service" width="1024" height="1024" /></li>
<li>Vous pouvez modifier le Nom qui sera affiché en ligne.</li>
<li>Changez la Catégorie ou laissez la catégorie Services généraux (sans catégorie).</li>
<li>Réglez l’Emplacement à Place d’affaires si le service est offert à l’adresse de votre entreprise ou À domicile si le service est offert chez le client ou à une adresse fournie par le client.</li>
<li>Déterminez la Durée du service.</li>
<li>Déterminez un Prix ou laissez à 0 $ si vous ne souhaitez pas afficher le prix en ligne. Nous vous recommandons fortement d’afficher le prix car plusieurs clients demanderont des rendez-vous seulement s’ils peuvent voir les prix.</li>
<li>Enfin, rédigez une Description attrayante qui fait la promotion du service.</li>
<li>Lorsque vous avez terminé, cliquez sur Sauvegarder en haut du formulaire pour sauvegarder vos changements, ou sur Annuler pour annuler les changements.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-67 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/vZjt02Wxg1ZL9HA2m-Q5tr-1upLP4o3Bm7a0rGbcB1zOfYAZpOdfb5pgKWwA7OUxHQT0HjYmkV7sawmvMMypT-s=s0" alt="sauvegarder" width="315" height="40" /></li>
</ol>
<h3>Étape 5 &#8211; Associer une image à un service</h3>
<p>Vous pouvez associer une image à chaque service ou seulement pour certains services. Le fait d’ajouter des images rendra votre site web booxi plus attrayant pour les clients.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/73HWfduT2_6WoeiTXLmwbcj8Opw-BfjVd_SLL1Zy-4ZTDymRQgmCTwBpMmPYZHQiXrhWu59c59OIzBJ1DuwntwDrIIXhevZde3sAkqbHFIGFzNuvGCJu4dfRKDrWtRdZncIfNw4" alt="" width="262" height="261" /></p>
<ol>
<li>Changer l’image de profil du service en cliquant sur l’icône <img src="https://lh5.googleusercontent.com/xC4H9B2Zu2mpCslyZ5BFOWdnfRLB8ro53mcdZPXE6AGfluCsGs-M6EXGBmdaeMwVXtedgMYeOPl0TCZyT2K0mzy_95yUxoOVZl5c9QYqOpmxOJyU53Gf2PwokbDGiKd2ygHq2Yo" alt="" />au bas de la photo de profil actuelle. Vous pouvez aussi utiliser notre application mobile pour prendre une photo avec votre téléphone intelligent et l’appliquer au service.
<ul>
<li>Cliquez sur le bouton Télécharger une photo afin de télécharger une photo à partir de votre ordinateur ou tablette.</li>
<li>Cliquez sur le bouton Réinitialiser pour supprimer la photo.</li>
<li>Utilisez les 4 points bleus pour découper ou sélectionner la portion visible de la photo.</li>
</ul>
</li>
<li>Cliquez sur le bouton Sauvegarder la photo pour sauvegarder les changements, ou cliquez sur le X en haut pour annuler les changements.</li>
</ol>
<h3>Étape 6 &#8211; Assigner du personnel</h3>
<p>Vous pouvez préciser quel membre du personnel offre le service. Ainsi, les clients pourront demander un rendez-vous avec le personnel approprié.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur Assigner du personnel.</li>
<li>Cochez chaque membre du personnel qui offre le service.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-64 size-large" src="https://lh3.googleusercontent.com/kvabZEb201kmJbTfgRzzUHFZT0QG7XlT3kX-paH2akv2UmASDTKiRIVWsEClVwVfRl2BZ_lKAp2SCQtS9CgCtA=s1024" alt="personnel associé à un service" width="1024" height="1024" /></li>
<li>Quand vous avez terminé, cliquez sur Sauvegarder en haut du formulaire ou sur Annuler pour annuler les changements.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-67 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/vZjt02Wxg1ZL9HA2m-Q5tr-1upLP4o3Bm7a0rGbcB1zOfYAZpOdfb5pgKWwA7OUxHQT0HjYmkV7sawmvMMypT-s=s0" alt="sauvegarder" width="315" height="40" /></li>
</ol>
<h3>Étape 7 &#8211; Ajuster les règles de rendez-vous</h3>
<p>Les règles de rendez-vous permettent de dire à booxi comment gérer les rendez-vous et les disponibilités pour ce service.</p>
<ol>
<ol>
<li>Cliquez sur<strong> </strong>Règles de rendez-vous pour accéder aux règles et les modifier.</li>
</ol>
</ol>
<p><strong>Activer la prise de rendez-vous</strong><br />
Cette règle vous permet de désactiver la prise de rendez-vous en ligne et ainsi, d&rsquo;empêcher les clients de demander rendez-vous pour ce service. Ceci vous est utile si vous voulez afficher ce service sur votre site web booxi, mais ne désirez pas recevoir de demande de rendez-vous pour ce dernier. Par exemple, si vous avez besoin de parler au client afin d’évaluer le temps requis et le prix; vous pouvez désactiver l’option en décochant la case.</p>
<p><strong>Afficher les disponibilités en ligne</strong><br />
Lorsque cette règle est activée, les clients peuvent sélectionner et réserver une plage horaire disponible précise. Nous vous recommandons d’afficher vos disponibilités car les clients préfèrent choisir une plage précise et parce que c&rsquo;est ce qui va vous permettre de sauver le plus de temps. Cependant, si vous souhaitez avoir un contrôle complet sur votre horaire et décider de vos disponibilités selon l’achalandage de la semaine, vous pouvez désactiver cette option.</p>
<p>Lorsque l’option est désactivée (case non cochée), booxi demande au client de fournir ses disponibilités (jusqu’à 5 plages horaires). Vous recevez ainsi une demande avec un choix de plages horaires, par exemple, lundi 6 avril de 9h00 à 12h00; mercredi 8 avril de 12h00 à 17h00; et vendredi 10 avril de 17h00 à 21h00. Vous pouvez ainsi trouver une disponibilité qui convient à votre horaire et confirmer une heure à votre client.</p>
<p><strong>Désactiver le choix de personnel</strong><br />
Cette règle vous permet de désactiver la sélection d’un membre du personnel. Si vous avez plusieurs employés qui prennent des rendez-vous, un choix de personnel est habituellement offert à vos clients sauf si vous décidez de désactiver cette règle.</p>
<p>Quand vous désactivez le choix de personnel pour un service, le client ne peut plus choisir un employé et une plage horaire spécifique. Il n’a pas de choix de personnel et doit plutôt fournir ses propres disponibilités. Vous recevez alors une demande de rendez-vous que vous devez distribuer à un membre du personnel. Cette option est pratique quand vous devez contrôler la quantité de travail de votre personnel et distribuer les rendez-vous vous-même.</p>
<p>Nous regarderons les autres règles dans un autre tutoriel.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/h6cPQ89e-gTCnjDo2zn8gl2KBkzypmeGneeIgCBWEbfjz-uIz00TmrU9LI9IqUhif4zpm_D3bSViO4eI9duMtqJVK5CnJBQozD0Y1sjNmG3iUQmIzeLZttM7UK_Nv6jio1YSvew" alt="règles de rendez-vous d'un service" width="550" height="463" /></p>
<ol>
<li>Si vous avez fait des changements, cliquez sur Sauvegarder en haut du formulaire ou sur Annuler pour annuler les changements.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-67 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/vZjt02Wxg1ZL9HA2m-Q5tr-1upLP4o3Bm7a0rGbcB1zOfYAZpOdfb5pgKWwA7OUxHQT0HjYmkV7sawmvMMypT-s=s0" alt="sauvegarder" width="315" height="40" /></li>
</ol>
<h3>Étape 8 &#8211; Mettre un service en ligne</h3>
<p>Maintenant que le profil du service est mis à jour, vous pouvez le mettre en ligne afin qu’il s’affiche sur votre site web booxi et que les clients puissent prendre rendez-vous pour ce service. Le service sera visible seulement si votre entreprise est disponible en ligne.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur Hors-ligne et sélectionnez Disponible en ligne.</li>
<li>Le statut devrait devenir vert.<img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh6.googleusercontent.com/S3OlwjL8Bsk7f0i9iRGip0IIs7SYgszjA9bumUDDgIp3jHpWjMoCkSBjPV2NY-syhA5mcS59ona7N-QPr31n8hJCuYCUVKTSidiL1ct77opEsuZs50SUHhvBsTDb1CXr_MuP3Hk" alt="statut d'un service" width="263" height="247" /></li>
</ol>
<p>Vous avez terminé et vous pouvez passer au tutoriel Mettre votre personnel à jour.</p>
<h3>À retenir</h3>
<ul>
<li>Ajoutez des services et réglez leur statut à Disponible en ligne.</li>
<li>Regroupez vos services par catégories quand vous offrez plus de 10 services.</li>
<li>Vous pouvez laisser le client choisir une plage horaire ou lui demander ses disponibilités.</li>
<li>Vous pouvez laisser le client choisir un membre du personnel ou distribuer vous-même les rendez-vous.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/mettre-votre-offre-de-services-a-jour/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>