<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; Acquisition clients</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/acquisition-clients/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>7 étapes simples pour réaliser un sondage de satisfaction efficace</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2017 16:04:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1304</guid>
		<description><![CDATA[Satisfaire votre clientèle est essentielle pour assurer la fidélité de vos clients. C'est également la clé pour attirer de nouveaux clients grâce au bouche à oreille positif. Voici un guide pour vous apprendre, étape par étape, comment réaliser un sondage de satisfaction. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1357 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/aCpigFxVn3sqZEIeHsUWzWrd-U-qYaikKK5ZLwtM5o-w85KBznS6MQtPf9kLuTDEp2Yc0OX7eLDangMr3CTS=s0" alt="Créez votre propre formulaire de satisfaction" width="1200" height="600" />Saviez vous que<a href="http://www.trackur.com/96-of-unhappy-customers-wont-complain-to-you-but-will-tell-15-friends-infographic" target="_blank"> 96% des clients insatisfaits</a> ne se plaindront pas et que 91% d’entre eux ne feront simplement plus jamais affaire avec l’entreprise?</p>
<p>On comprend donc rapidement que vous devez:<br />
1- Vous assurer que vos clients sont satisfaits du service offert et de l’expérience client en général,<br />
2- Envoyer régulièrement un sondage pour tester la satisfaction de leur expérience et voir si vous avez des améliorations à faire</p>
<p style="text-align: left">La satisfaction de vos clients est la clé du succès de votre entreprise: non seulement elle assure la fidélité de vos clients actuels mais en plus elle vous garantit l’acquisition de nouveaux clients , grâce au bouche à oreille favorable.<br />
Connaître l’avis de vos clients sur l’ensemble des étapes de l’expérience que vous leur offrez est donc essentielle.</p>
<p>Dans ce guide, découvrez comment réaliser facilement un sondage de satisfaction efficace:</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter wp-image-1300 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/form-animation.gif" alt="Sondage de satisfacion" width="360" height="363" />Source : <a href="https://gsuite.google.com/learning-center/products/forms/get-started/" target="_blank">Google Inc </a></p>
<p>1. Déterminez, étape par étape, le parcours de vos clients, de la première prise de contact à la réservation du prochain rendez-vous.</p>
<p>Voici un exemple d’un parcours de client:</p>
<p><strong>→ Avant le RDV<br />
</strong><br />
Trouver facilement les informations nécessaires à propos de votre entreprise.<br />
Pouvoir entrer rapidement et facilement en contact avec l’entreprise.<br />
Obtenir rapidement et facilement un rendez-vous.<br />
Se souvenir de la date du rendez-vous.</p>
<p><strong>→ Pendant le RDV:<br />
</strong><br />
Recevoir un accueil de qualité.<br />
Recevoir un service de qualité.<br />
Être écouté et conseillé.<br />
Avoir une bonne expérience lors du paiement.</p>
<p><strong>→ Après le RDV<br />
</strong><br />
Pouvoir facilement et rapidement planifier le prochain rendez-vous.<br />
Obtenir des incitatifs à revenir : bénéficier d’un programme de fidélité si désiré.<br />
Bénéficier d’un suivi personnalisé et avoir la sensation d’être privilégié.<br />
Avoir une bonne expérience d’un rendez-vous à l’autre.</p>
<p>2. Pour chaque étapes identifiées, assurez-vous de poser une question pertinente à vos clients:</p>
<p>Voici un exemple pour la première étape identifiée dans la section “Avant le rendez-vous”:</p>
<p><em>Comment avez-vous entendu parler de notre entreprise? </em><br />
<em>Par Facebook</em><br />
<em>Un ami</em><br />
<em>Recherches en ligne</em><br />
<em>En passant devant</em><br />
<em>Instagram&#8230;</em></p>
<p><strong>Astuce</strong> &#8211; À la suite de ces questions, n’hésitez pas à laisser un espace à vos clients pour qu’ils puissent donner librement leur opinion, leur recommandations et suggestions et donc peut-être apporter des informations sur des sujets auxquels vous n’aviez pas nécessairement pensées.</p>
<p>3. Création du sondage:</p>
<p>Une fois que vous avez déterminé l’ensemble de vos questions, vous pouvez commencer à construire votre formulaire.<br />
Il existe différentes plateformes qui vous permettent de le faire gratuitement.<br />
Vous pouvez par exemple utiliser <a href="https://www.google.ca/forms/about/" target="_blank">Google Forms</a>.</p>
<p>* Voici <a href="https://gsuite.google.fr/learning-center/products/forms/get-started/" target="_blank">toute l’information dont vous avez besoin</a> pour créer votre compte Google Forms, et pour apprendre, rapidement, comment créer votre premier questionnaire.</p>
<p><strong>Astuce #1</strong> &#8211; À la fin du questionnaire veillez à ajouter une section pour les remercier d’avoir pris le temps d’y répondre.</p>
<p><strong>Astuce #2</strong> &#8211; Estimez le temps nécessaire pour compléter le formulaire et annoncez le de façon visible, pour que vos clients voient leur avancement pendant qu’ils répondent. De manière générale, essayez d’être le plus concis possible, et faites en sorte de créer un questionnaire qui prend moins de 5 minutes à être complété, pour éviter que les gens se découragent.<br />
Vous pouvez même ajouter une barre de progression pour les encourager.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1303 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/TGbKKozxGuYZmhMc6lGwxTQMP9LfYLzKsIpnBtVg2uhDSR_teLusz0zyKvz7-rfLXr0iYg4chISUjFE38U6G=s0" alt="barre de progression" width="320" height="59" /></p>
<p>4. Diffusion du sondage:</p>
<p>Une fois que votre questionnaire est prêt, vous devez le diffuser, pour avoir un maximum de réponses, et donc pour en retirer le plus d’informations utiles possibles.</p>
<p>Pour le diffuser, utilisez l’ensemble de vos canaux de communications:<br />
- Publiez une annonce sur vos réseaux sociaux. N’oubliez pas d’ajouter l’estimation du temps pour le compléter.<br />
- Si vous avez une liste de contacts envoyez leur par courriels, ils pourront y répondre lorsque ce sera un bon moment pour eux.</p>
<p><strong>Astuce #1</strong> &#8211; Pour augmenter les chances que vos clients ouvrent ce courriel posez leur directement une question ou interpellez les dans l’objet du message: Une stratégie payante pour augmenter le taux d’ouverture.</p>
<p><em>Voici un exemple: [Fname] votre avis m’intéresse!</em></p>
<p><strong>Astuce #2</strong> &#8211; N’oubliez pas d’expliquer pourquoi ils reçoivent ce message (Ex: “Afin de vous offrir la meilleure expérience possible, nous souhaitons vous poser quelques questions à propos de votre visite.”)</p>
<p>- Vous pouvez même envoyer le lien de votre formulaire par sms à la fin d’un rendez-vous, c’est le média qui obtient le plus haut taux d’ouverture. En effet, <a href="http://www.nmedia.ca/articles/le-marketing-sms-outil-mobile-sous-exploite" target="_blank">92% à 98% des SMS sont lus</a>, comparativement à 22% pour les courriels.</p>
<p>5. Analysez les réponses.</p>
<p>Une fois que votre premiers clients ont commencé à répondre à votre questionnaire, prenez le temps d’analyser les réponses.<br />
Déterminez vos forces, mais identifiez également les étapes du parcours client que vous pouvez améliorer.<br />
N’oubliez pas non plus de prendre en compte les suggestions que vos clients ont apportés.</p>
<p>Il est important d’identifier tous les points qui ont été soulevés, et combien de fois chaque point à été soulevé par des clients différents. Cela va vous permettre de savoir où placer vos efforts en premier.</p>
<p>6. Prenez les mesures nécessaires.</p>
<p>En fonction des réponses reçues et de l’analyse réalisée, établissez une liste des priorités.</p>
<p><em>Par exemple:</em><br />
<em>Si le principal problème soulevé par vos clients est la difficulté à vous trouver en ligne, mettez les efforts sur la promotion de votre entreprise et établissez une stratégie pour gagner en visibilité.</em></p>
<p><em>Si la plus grande frustration vient du temps d’attente pour réussir à planifier un rendez-vous avec vous, pourquoi ne pas mettre en place une solution de gestion des rendez-vous?</em></p>
<p>Et ainsi de suite.</p>
<p>Ensuite veillez à planifier les actions à réaliser avec des dates à respecter.</p>
<p>7. Enfin veillez à envoyer régulièrement votre questionnaire, pour vérifier que les améliorations mises en place ont un impact positif sur la satisfaction des clients.</p>
<p>De plus les attentes des clients peuvent rapidement évoluer et vous devez vous assurer d’offrir une excellente expérience client sur le long terme.</p>
<p>Vous avez maintenant toutes les clés en main pour réaliser un sondage de satisfaction efficace, et mettre en place les actions nécessaires pour améliorer votre expérience client.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>12 idées pour bénéficier d&#8217;Instagram</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:42:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1240</guid>
		<description><![CDATA[12 bonnes idées de publication Instagram pour que votre salon de beauté se fasse remarquer.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1230 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/8JmwZulno89yNK_B_Q5OdUh1moD4l4t79TyLBT0PV_ifXV0rwIqBne0DfYG-CT8NTXFnbIL_74qoPsQdbY7UMA=s0" alt="bénéfices d'instagram" width="1200" height="600" />Selon <a href="http://blog.business.instagram.com/post/150771324916/instagram-advertiser-number">Instagram Advertiser Statistics</a>, 50% des personnes qui utilisent Instagram sont abonnées au compte d’une entreprise. Encore plus intéressant pour vous 60% des utilisateurs d’Instagram disent avoir trouvé de l’information sur un produit ou un service à travers l’application.</p>
<p>Et surtout,  après avoir été inspirés par une publication, 75% des Instagramers réalisent une action comme visiter le site web, faire des recherches, acheter ou en parler à un ami.</p>
<p>Il s’agit clairement d’une grande opportunité pour développer votre visibilité en ligne, acquérir de nouveaux clients ou encore pour augmenter vos ventes, notamment si votre entreprise offre des services et des produits dans un milieu où le visuel est très important. Par exemple c’est le cas pour les entreprises qui offrent des services dans l’industrie de la beauté et du bien-être.</p>
<p>La première étape c’est de <a href="https://docs.google.com/document/d/1Hum2G90RNkmZT0G2InS-vmqc3C0G0XLiuqYZ2jSZCzQ/edit">créer votre compte instagram pour business</a>, plutôt que d’utiliser votre compte personnel. Car cela vous permet d’ajouter des fonctionnalités qui vous permettent de convertir vos visiteurs en ligne en clients. Par exemple en ajoutant le bouton “Contacter”, en déterminant la catégorie de votre entreprise, ou encore en suivant les statistiques des interactions de vos abonnés.</p>
<ul>
<li>D’abord comme vous le savez, Instagram est une plateforme de partage d’images. Alors assurez-vous de publier uniquement des photos et des images de haute qualité. Cela peut sembler évident mais ce n’est pas toujours ce que le cas. C’est la réputation et “l’image” de votre entreprise que vous projetez sur cette plateforme.</li>
<li>Ensuite assurez-vous d’ajouter toutes les informations importantes pour que les personnes abonnées à votre compte puisse facilement interagir avec votre compagnie ou vous contacter.</li>
</ul>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1232" src="https://lh3.googleusercontent.com/rM47wcR9GIqMeEXLFaVyHUdao2BJKbiuKv8LBsKWvNVmScS8nw2edKZOCgmQCol6whnO-GmrQem8w0ng0yPTfw=s0" alt="compte instagram Etiket" width="435" height="774" /></p>
<p>Par exemple ici Etiket a ajouté la catégorie dans laquelle l’entreprise exerce (Service de soin de la peau), un lien pour visiter directement le site web et deux appels à l’action: le numéro de téléphone de l’entreprise et l&rsquo;adresse courriel.</p>
<ul>
<li>Utiliser des hashtags populaires et pertinents, liés à votre industrie.</li>
</ul>
<p>Pourquoi? Parce que les # permettent aux utilisateurs d’Instagram de trouver du contenu. Cela augmente donc la portée de vos publications et les probabilités que les utilisateurs trouvent votre contenu. En plus, les publications avec des <a href="http://get.simplymeasured.com/rs/simplymeasured2/images/InstagramStudy2014Q3.pdf?mkt_tok=3RkMMJWWfF9wsRolua%252FAZKXonjHpfsX57%252BwtX6a2lMI%252F0ER3fOvrPUfGjI4CTsViI%252BSLDwEYGJlv6SgFQrDEMal41bgNWRM%253D">hashtags ont en moyenne 12.6% d’engagement</a> supplémentaire que celles qui n’en ont pas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Comment trouver les bons hashtags pour votre activité?</span></p>
<p>Lorsque vous êtes sur Instagram, vous pouvez entrer des hashtags lié à vos services et voir les suggestions proposées. Une bonne stratégie pour obtenir plus de mots clés, et notamment les plus populaires.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1231" src="https://lh3.googleusercontent.com/N4xtaQxQ0sB5SYoPNpTo5CwFUASM9-3F9_ZMszzWs7D2_UenH_5VHOimpwgsV2LtDR8EAPxzKvHMxRIHJPg3epw=s0" alt="recherche de hashtags" width="540" height="961" /></p>
<p>Vous pouvez également suivre quelques comptes dans le même secteur d’activité que vous pour vous inspirer.<b><br />
</b></p>
<p>Enfin vous pouvez utiliser un outil qui vous permet de trouver les # les plus pertinents pour votre entreprise, comme <a href="https://focalmark.com/">Focalmark</a> par exemple. Cette application vous permet de trouver en quelques clics seulement, les hashtags les plus pertinents pour le partage de vos images grâce à un algorithme  pour vous assurer d’avoir une audience appropriée à vos images.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Combien j’en mets?</span></p>
<p>Ni trop, ni pas assez.</p>
<p>Une étude réalisée par <a href="https://trackmaven.com/blog/everything-marketers-need-know-instagram-sponsored-content/">TrackMaven</a> montre que les publications avec 4 à 5 hashtags génèrent le plus d’interactions.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1234" src="https://lh3.googleusercontent.com/prQ55hLSwRBR_LIF3HsS-MMBVL0X42nhkpoM_vkoBOoY9VtMglwvbua-0y347nHTtDc0DIJhk_5MKlg8bpP1=s0" alt="interactions en fonction des hashtags" width="586" height="326" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Sur Instagram, comme sur tout autre réseau social, vous devez interagir avec les autres utilisateurs, pour créer une communauté. Veillez à commenter et à aimer les photos d’autres comptes.Le but ici n’est pas d’aimer tout et n’importe quoi juste pour participer. Agissez selon vos réels goûts, vos valeurs et l’image que vous souhaitez bâtir autour de votre entreprise. De la même façon vous pouvez suivre les personnes qui se sont abonnées à votre compte.<br />
Enfin commenter les photos sur lesquelles vous avez été taguées ou mentionnées, pour montrer que vous êtes proche et à l’écoute de votre audience: Efficace pour créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
</ul>
<ul>
<li>Utilisez les stories pour partager votre quotidien avec vos clients.*Qu’est-ce qu’une story?<br />
Une story c’est une vidéo en direct que vous partagez sur Instagram. Elles sont éphémères, c’est-à-dire qu’elles disparaissent au bout de 24h.Les stories vous permettent de créer une relation de proximité avec votre audience. C’est l’occasion de présenter votre quotidien, les nouveautés, un événement… En plus une étude menée par Socialbakers a montré que <a href="https://www.socialbakers.com/blog/2621-instagram-stories-five-things-marketers-need-to-know">le fait de poster des stories a un impact positif sur les performances du compte Instagram</a>, car cela incite les utilisateurs à jeter un coup d’oeil à votre compte, et souvent à interagir avec: mentions j’aime, commentaires.</li>
<li>Utilisez votre compte Instagram pour partager du contenu utile avec les personnes qui sont abonnées à votre compte.Par exemple, si vous êtes propriétaire d’un salon de coiffure? Faites une courte vidéo tuto d’une coiffure facile à réaliser à la maison.Vous êtes propriétaire d’un salon de beauté ? Faites une courte vidéo d’un tuto maquillage que votre audience peut reproduire.Vous êtes propriétaire d’un centre de bien être? Partager des conseils sur la nutrition, sur le corps, le bien être…  Des astuces que les followers peuvent rapidement mettre en place dans leur quotidien.Et ainsi de suite.</li>
<li>Partager des citations inspirantes et motivantes. Inspirez votre audience en <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/">créant facilement vos propres images</a>.</li>
</ul>
<ul>
<li>Publiez des photos en fonction des événements du calendrier.Ici par exemple Sephora a mis ses produits dans la neige pour mettre en avant une gamme qui répond bien aux besoins des clients en hiver.<br />
De la même façon Marcelle Cosmetics a publié une photo de ses rouges à lèvres dans le contexte de la saint Valentin.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1235" src="https://lh3.googleusercontent.com/-XKS6XONFLlwm5HAYU_4K-SqLDY1QytfJv4rG3haUzUUHF7fffTanlSGmvsiI3EZ43w3fXC4KEU_uaTl9AyQ=s0" alt="idées de promotion selon le calendrier" width="949" height="870" /></li>
</ul>
<ul>
<li>Présenter les membres de votre équipe avec leur photo : sur instagram les photos avec des visages ont<a href="http://expandedramblings.com/index.php/important-instagram-stats/13/"> 38% plus de mentions j’aime </a>que ceux sans et augmentent de 32% la publication de commentaires : une bonne façon de créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
<li>Vos clients ont partagés une photo qui vous concerne, en vous taguant dessus? Partagez la!  C’est une stratégie gagnante puisque c’est du contenu déjà créé (donc qui ne vous prend pas de temps) mais qui en plus engage davantage votre audience puisqu’elle voit que vous êtes proche d’elle et que vous vous intéressez à elle. Cela les incitera encore plus à partager des photos et à ajouter une mention de votre entreprise, ce qui du même coup augmente votre visibilité et l’audience atteinte.</li>
<li>Publier des photos de vos produits, de façon à les mettre en valeur. Présentez vos produits de manière originale.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1236" src="https://lh3.googleusercontent.com/Xh2Ki_2W5jv36ZohjR7KRoBc9bFViBR1UXn8RQwIZ-tCzapqobKM-3gsNul6QpzGa_gG7TejyE4Bs2GKaNgkDog=s0" alt="présenter vos produits" width="404" height="718" />En revanche veillez à ne pas publier uniquement des photos de vos produits, au risque de lasser très rapidement vos clients.</li>
<li>Partagez des photos avant/après qui engendrent un haut taux d’engagement.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1237" src="https://lh3.googleusercontent.com/TnCxbc7em6XEPuAZtzbMw4FlzX3x1QCSz7IRibqHv8lfSCemgvOQWgPB0XuAy8S9uDcKWO4rJetOLW0v5mlGJg=s0" alt="photo avant/après" width="612" height="393" /></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Attirer de nouveaux clients avec la publicité locale sur Facebook : Le guide pour les petites entreprises</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/attirer-de-nouveaux-clients-avec-la-publicite-locale-sur-facebook-le-guide-pour-les-petites-entreprises/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/attirer-de-nouveaux-clients-avec-la-publicite-locale-sur-facebook-le-guide-pour-les-petites-entreprises/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 18:11:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[Entreprise Locale]]></category>
		<category><![CDATA[Publicité Facebook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1110</guid>
		<description><![CDATA[Apprenez comment utiliser la publicité Facebook pour promouvoir localement votre entreprise et attirer de nouveaux clients. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1079 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/wsptTct0Hi9pf30znqaA3t8e3o_5P5U6T3wv40G0yOoGbCMmDq-YRXndBBIhFh2cOV5OP3Mcj3lUVasUxRGF=s0" alt="local awareness ads" width="1200" height="600" />Selon une étude réalisée par Google, <a title="4 consommateurs sur 5 veulent des publicités personnalisées" href="https://think.storage.googleapis.com/docs/how-advertisers-can-extend-their-relevance-with-search_research-studies.pdf">4 consommateurs sur 5 veulent des publicités personnalisées</a> en fonction de leur ville, de leur code postal ou de leur environnement immédiat. Ce qui représente une grande opportunité d’affaires pour les petites entreprises locales.</p>
<p>Vous pouvez facilement en bénéficier en utilisant la publicité Facebook locale, pour cibler les clients potentiels qui vivent près de votre entreprise. La publicité Facebook est facile à utiliser, et vous permet de gérer facilement votre budget (par exemple 5$/jour). Pour augmenter les chances que les personnes ciblées franchissent le seuil de votre porte après avoir vu votre publicité, donnez leur une bonne raison de cliquer. Par exemple vous pouvez donner une promotion sur un service ou un produit que vous offrez.</p>
<p>Découvrez comment créer et mettre en place votre première publicité locale sur Facebook.</p>
<p>Avant de créer la publicité pour acquérir de nouveaux clients vous devez vous assurer d’exclure vos clients actuels de cette promotion.<br />
Cette vidéo vous explique comment <a href="https://www.facebook.com/business/help/170456843145568?__mref=message_bubble" target="_blank">créer une audience personnalisée</a>. Nous verrons ensuite comment vous en servir pour exclure vos clients actuels du ciblage réalisé par Facebook.</p>
<p>Une fois que c’est fait vous pouvez commencer à créer votre publicité:</p>
<ol>
<li>Accédez à l’<a href="https://www.facebook.com/login.php?next=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fmanager%2Fcreation%2Fcreation%2F%3Fact%3D10200418102274616%26pid%3Dp1" target="_blank">outil de création de publicités</a> Facebook.</li>
<li>À la question “Quel est votre objectif marketing”, choisissez l’option “Portée”, et donnez un nom à votre campagne.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1111 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/KVDXvHvJ_0B1k2SMLOqCDedz3vZvtCzc8l4ksia1T5smcQHGH2TT0PS38yhk2Wn0dkYUY0NbZ_Ovh_TiyhXu=s0" alt="objectif marketing" width="938" height="826" /></p>
<p>Si ce n’est pas déjà fait paramétrez votre compte et cliquez sur Continuer.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1112 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/AlsAPrGZhjEV_QmL-Kx95SDwT-ihrUQs63fzo2QnUs-AbGGHeWRnKoIuQefW52PqXRyB4qzG8HMXuCtrv9-v=s0" alt="parametrer-le-compte" width="936" height="542" /></li>
<li>C’est dans cette section que vous allez pouvoir exclure vos clients actuels du ciblage. Dans la section Exclure, cliquez sur l’audience que vous venez de créer.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1113 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/QyXYd13KRKYvE0vwDc_2kbo2pGmItZjYNVxk53_GqxFGRFViV9WQfrzrdEsydpvqu-vB9kWKCV8wGyHcXpIU=s0" alt="exclure-clients-de-l'audience" width="651" height="383" /></p>
<p>Ensuite pour promouvoir votre entreprise à un niveau local, cochez la case “Utilisez l’emplacement de votre Page Facebook pour atteindre des personnes à proximité de votre entreprise”.Vous pouvez également déterminer dans quel rayon vous souhaitez diffuser la publicité, et même inclure ou exclure des quartiers.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1114 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/aLIo7SKRcuXAxNFb0p6S-uRIGxOlwqDAKxQZVh5dGk9F8Xhb5JjdOgrLxeYYsf0ul7n_af4PdjbFmbR2UbsygQ=s0" alt="audience locale " width="669" height="638" /></p>
<p>C’est également à cette étape que vous pouvez déterminer si vous souhaitez cibler les résidents, les personnes dans les environs, seulement de passage ou l’ensemble de ces personnes.<br />
Vous pouvez ensuite cibler encore plus précisément l’audience que vous souhaitez atteindre, en ajoutant des critères tels que :<br />
- L’âge<br />
- Le sexe<br />
- La langue<br />
- Ou encore des intérêts ou des comportements ou le type de connexion.Vous pouvez sauvegarder l’audience que vous venez de créer pour la réutiliser à l’avenir.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1115 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/WumjulEysXIB3jDDgCkm9cWH5XKfz9koYkeKN85SX2bHCMSrosE36LUvcQk98v_5_ECG0bghyqOeo9htfHnZ=s0" alt="donnees demographique" width="678" height="560" /></p>
</li>
<li>Déterminez maintenant où vous souhaitez que votre publicité apparaisse: Vous pouvez demander un placement automatiquement par Facebook ou bien réaliser vos propres configurations.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1116 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/ezySbAD49jA_ImLAARSHFECkCiDHfXb_6U_VKYncnj3GVQtIPJpzUkh_Us0wMi2ZzHMigFFV66OfvyRhhcjwkA=s0" alt="placements-des-publicites" width="658" height="551" /></p>
</li>
<li>Enfin déterminez le budget et le calendrier de vos publications.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1118 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/raFS6xIVpRYbfxFyUyv-uhZKHVsTD735JeV7uK_FtY6M5H1mzKuNAchC1zHWVveogZHqGCjaNTGP5_0Wkp90tQ=s0" alt="budget et calendrier" width="651" height="751" /></p>
<p>Une fois que vous avez paramétré tous les critères, cliquez sur Continuer.</li>
<li>Passez alors à l’étape pour ajouter votre offre.<br />
Veillez à déterminer précisément votre offre. Elle doit être facile à comprendre et à appliquer.<br />
Par exemple cela peut être un rabais de 25% sur un service ou encore un tirage au sort pour gagner un package de produits d’une valeur de 100$.<br />
Une fois que vous avez déterminé votre offre, <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/" target="_blank">créez une image pour la publicité</a>.<br />
Pas besoin de faire compliqué. Une image qui illustre vos services peut largement suffire.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1119 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/a-hJ9_4cWa_zsxLP4SQJGI7mX0OoxlwM_0hoybE_O10iVF-UryDIK_CWh4rZCK31otBdt5owN0xnCPerT0VmsQ=s0" alt="image-unique" width="936" height="785" /></p>
<p>En fonction de votre publicité choisissez le bon format (carrousel, image unique, Vidéo unique ou diaporama).</p>
<p>Voici un exemple:</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1120 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/cghFn8P9IiBlvUz1b1tSw_d-U2qHkdH7JC5K08vKBzBpNV9kiVUmE4TmHYr39wlUlMkVLX94Qb3jdmmJ_DKp=s0" alt="exemple pub facebook" width="931" height="850" /></p>
<p>Il est vraiment important que vous ajoutiez un Appel à l’action, c’est-à-dire un bouton qui incite les personnes qui vont voir vos publicités à réagir et à interagir avec.Par exemple, si vous offrez la prise de rendez-vous en ligne, assurez-vous de diriger vos clients vers le lien pour prendre leur rendez-vous.<br />
En plus avec une solution de gestion des rendez-vous vous serez effectivement en mesure de vérifier qu’il s’agit bien d’un nouveau client puisque vous pouvez suivre l’historique des rendez-vous.</p>
<p>Pour aller plus loin:</p>
<p>Lors de la prise de rendez-vous en ligne, certaines solutions de gestion des rendez-vous vous permettent de demander comment vos clients ont entendu parler de vous. Une bonne façon de suivre combien de nouveaux clients vous avez attirés avec cette publicité.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1121 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/hw789j5fT7zIb-0NIbEisDaR_bfjSYD4JSvAX8BRdcD701-8yQbqhDA_0LvTXFQzPn9kCZt0F6iItWE9X_Ey9fY=s0" alt="appel à l'action " width="543" height="508" /></p>
</li>
<li>Cliquez ensuite sur le bouton “Passer commande”.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1122 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/RBHkfQ6R-Vkf-t-YWis7fbpr4HcSB3XYI-te3KXwJ3-KADlofZzH6MWYxvLi_ZK7Lz5lptlEvx5H57DURcH89Q=s0" alt="passer-la-commande" width="328" height="42" /></p>
</li>
<li>Ajoutez les informations de votre carte de crédit:
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1123 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/_HyPAAHOfxB0833grt_P1dvH4LRmZLTuUHPuzax8SzeXDejpjdJ_tXNC14SyrDUS-RxZxil3LTYE0Vn25Fve6A=s0" alt="ajouter-les-informations-de-paiement" width="431" height="570" /></p>
</li>
<li>Cliquez sur continuer et c’est fait.<br />
Vous venez de créer votre publicité Facebook locale pour attirer de nouveaux clients.<br />
Vous pouvez la laisser en ligne pendant une semaine ou deux par exemple et analyser votre retour sur investissement à la fin de la période test pour identifier combien de nouveaux clients vous avez attiré grâce à cette publicité.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1124 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/hvlj_-_BxLIbTCOswK3kQtnAqRhVOXDvBwsS5Y0gafnf2D6shepBmrzTvFHpIo27tMw4MdSQFnL9fNwPs2-rdQ=s0" alt="pub finale" width="518" height="554" /></p>
</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/attirer-de-nouveaux-clients-avec-la-publicite-locale-sur-facebook-le-guide-pour-les-petites-entreprises/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Créer le compte Instagram de votre entreprise: Le guide</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/creer-son-compte-professionnel-instagram-le-guide/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/creer-son-compte-professionnel-instagram-le-guide/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Mar 2017 19:20:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1181</guid>
		<description><![CDATA[Suivez ce tutoriel étape par étape et créez le compte Instagram de votre entreprise.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1182 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/Fu-GVRsPE-PWOEY7ZulYCR94sH7TCnwPuea_6X80R9c5OJlAtDuXkiggNKQMOTGYG9r_QASXY6SOSO9YZpvc=s0" alt="créer son compte Instagram" width="1280" height="720" />Découvrez comment créer votre compte Instagram en suivant ce guide, étape par étape.</p>
<ol>
<li> Depuis votre téléphone intelligent, allez sur votre <a title="Apple Store" href="https://itunes.apple.com/ca/app/instagram/id389801252?mt=8">Apple Store</a> ou votre <a title="Google Play" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.instagram.android&amp;hl=en">Google Play</a>, cherchez l’application Instagram et téléchargez la. Une fois que c’est fait, ouvrez l’application pour commencer à créer votre compte.
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1184" src="https://lh3.googleusercontent.com/MY2rC_xzdNfyiHch7kGS0dhLPLRWlS_6ujU3mkc-3kxearxLxBq3yd6v1-l0MiUwkj1UHdMf-Gaga1Ir0V4osQ=s0" alt="telecharger-instagram" width="617" height="549" /></li>
<li>Pour vous inscrire c’est simple: entrez un numéro de téléphone ou une adresse courriel.<br />
Ajoutez le nom de votre entreprise, le mot de passe, une image (vous pouvez la modifier plus tard) et cliquez sur Suivant.<br />
Créez ensuite un nom d’utilisateur et cliquez sur Suivant.</p>
<p><img class="shadow_small  aligncenter wp-image-1188" src="https://lh3.googleusercontent.com/cpT6daQGei_gnJu2RCRneqXt22fG7TXOnEEmEjSpH6aDASWDIN3BRKnZFTgVVohe2MbFHovIqb9JDwLTdnAq=s0" alt="creer-profil" width="841" height="499" /></li>
<li>Vous pouvez maintenant trouver des contacts grâce à l’option “Se Connecter à Facebook”.</li>
<li>Instagram va alors vous faire des propositions, en fonction des comptes les plus populaires.
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1189 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/C5jdwv_qMFubR-yCDd26c_2y-gmSnuzBKh4H_bp-WbfT8gqUwbpAbjk8TCsUe021CuDpyRhm2oDoWe0Y52hXyQ=s0" alt="trouver-des-contacts" width="674" height="600" /></li>
<li>Vous pouvez ensuite essayer les fonctionnalités pour les comptes professionnels.Utiliser le Profil Professionnel pour ajouter le numéro de téléphone ou encore l&rsquo;adresse de votre entreprise, ainsi que l&rsquo;adresse courriel à laquelle vos clients peuvent vous contacter.Une section Statistiques vous permet d&rsquo;analyser quelles sont les publications qui engendrent le plus d&rsquo;interactions et donc de vous aider à optimiser votre compte.Enfin la section Promotions vous permet de créer des promotions pour augmenter la visibilité et l&rsquo;audience de votre compte.
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1205" src="https://lh3.googleusercontent.com/C0-5R8oRXcWjbB3frrgHMCob2gP5u8hxWnm1HBHGkbBsPCVuulKpGFWaJ9z0yYuQjXp6WLy8Tfls4b-M4DvkXw=s0" alt="instagram professional options" /></li>
<li>Pour activer le compte professionnel sur Instagram vous devez lier votre compte Instagram avec la page Facebook de votre entreprise.<br />
Pour cela, cliquez sur &laquo;&nbsp;Se connecter avec Facebook&nbsp;&raquo;, puis cliquez sur l&rsquo;option &laquo;&nbsp;Ok&nbsp;&raquo; sur la page &laquo;&nbsp;Autorisation avancées&nbsp;&raquo;.<br />
Ensuite vous devez sélectionner la page Facebook associée à ce compte Instagram.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1191" src="https://lh3.googleusercontent.com/0QfWdjrLhE-Vq7jGsexqhxavPTBwt0lWl_hF7x4SPSp58Iw2P3gL0n2YfZaXgVOqGuK5hW2C2ay9ivXgkvLz=s0" alt="coonexion-a-facebook" /></li>
<li>Vous pouvez alors configurer votre profil d&rsquo;entreprise en ajoutant les informations importantes. Et vous avez maintenant accès à votre profil.<br />
Il ne vous reste plus qu&rsquo;à publier des photos régulièrement. Si vous manquez d&rsquo;inspiration, voici un guide qui vous présente <a title="12 idées de publications" href="https://www.booxi.com/blog/augmenter-le-nombre-d-abonnes-sur-instagram/" target="_blank">12 idées de publications</a>, et à faire grandir votre audience.</li>
<li>Une fois que vous êtes régulier et que vous avez défini une stratégie dans vos publications, vous pouvez suivre les différentes statistiques de votre compte Instagram.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/creer-son-compte-professionnel-instagram-le-guide/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>