<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; gain de temps</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/gain-de-temps/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>&#171;&#160;Pas de téléphone quand je suis avec une cliente!&#160;&#187;</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/temoignage-esthetique-isa-belle/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/temoignage-esthetique-isa-belle/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 May 2017 21:48:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Témoignages]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[propriétaire d’entreprise]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1026</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez comment Isabelle Perrault, travailleur autonome et propriétaire du salon Esthétique Isa-Belle, a gagné énormément de temps et a augmenté sa clientèle depuis qu'elle utilise booxi. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1139 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/cAC0sPGX4CRl-oO2UB-sc39Lj--fH2qRXqV_qJGbbogQ7EczhrRc83QKy-JheCXr6epjWf27WfYwngNX6ram=s0" alt="témoignage Isabelle" width="1200" height="390" />Isabelle est travailleur autonome en esthétique et propriétaire de <a href="https://www.facebook.com/EsthetiqueIsabelle82/">Esthétique Isa-Belle</a>.</p>
<p>Il y a 5 ans elle était encore très attachée à son calendrier papier. Pourtant son mari réussit à la convaincre que <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites">la prise de rendez-vous en ligne</a> est un avantage compétitif et qu’elle doit simplifier au maximum la vie de ses clients. Consciente qu’elle perd beaucoup de temps à gérer ses horaires, elle décide d’essayer une solution de gestion de rendez-vous.</p>
<p>Isabelle évalue quelques solutions disponibles sur le marché et commence à en utiliser une. Pourtant peu de temps après elle découvre booxi. Directement conquise par son design et sa simplicité d’utilisation ainsi que par l’expérience que booxi offre à ses clients, elle décide de changer de solution et en quelques heures seulement elle est opérationnelle pour l’utiliser.</p>
<p>Depuis?<em><span style="color: #999999">«Ce n’est que du positif»</span></em> pour Isabelle.</p>
<h3 style="text-align: center"><b> 90% des clients prennent rendez-vous en ligne, un gain de temps considérable.</b></h3>
<p><img class="img_zoom wp-image-1036 aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/4MkaeF2FvjtZ6NHUfoC0cXNeFIJE1KFghqCkoB_fVmCtsouWzx-eIiQKUpCy_O3f8RbUZW8bVWdQ7q4AL_WU=s0" alt="rendez-vous pris en ligne" width="319" height="319" /></p>
<p>Pourquoi?</p>
<p style="text-align: center"><em><span style="color: #999999">«Parce qu’ils peuvent prendre rendez-vous en tout temps et toute simplicité,” sans décrocher le téléphone et sans mot de passe à mémoriser.»</span></em></p>
<p>D’ailleurs Isabelle a remarqué que la plupart des rendez-vous sont pris après 21h. Certains rendez-vous s’enregistrent même pendant la nuit ou tôt le matin. Fini le temps où les clients devaient appeler pendant leurs heures de travail, au risque de tomber sur une messagerie vocale.</p>
<p>Les rendez-vous rentrent tout seuls et Isabelle n’a quasiment plus d’appels téléphoniques à gérer, ni de messages sur sa boîte vocale.</p>
<h3 style="text-align: center"><b>Une diminution considérable des appels téléphoniques.</b></h3>
<p><a href="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/simplify-appointment-booking.png"><img class="img_zoom aligncenter  wp-image-1037" src="https://lh3.googleusercontent.com/2uf9BAKEO2WhSqSctNTx5apNvrTI-iWsikfqmDDkG52Qb81gpVcGBsDyk8mjshVPNCcZr3plfre4VVL-P_Ip=s0" alt="prise de rendez-vous en ligne simplifiée" width="396" height="360" /></a></p>
<p>En plus Isabelle a toujours veillé à appliquer une règle:</p>
<p style="text-align: center"><em><span style="color: #999999"> «Pas de téléphone quand je suis en soin avec une cliente! »</span></em></p>
<p>Alors avant booxi, ses clients laissaient des messages vocaux, qu’elle devait écouter dès qu’elle avait un peu de temps, rappeler ses clients par ordre de priorité des rendez-vous. Elle tombait souvent à son tour sur la messagerie des clients, et cet échange représentait une grande perte de temps autant pour Isabelle que pour ses clients.</p>
<p>Aujourd’hui, avec booxi, elle gagne énormément en efficacité. D’ailleurs si un client appelle et tombe sur le répondeur, le message l’informe qu’il peut maintenant prendre rendez-vous en ligne. Fini les pertes de temps à jouer au ping-pong téléphonique.</p>
<p>Cela contribue à augmenter la fréquence des rendez-vous de ses clients actuels qui prennent rendez-vous dès qu’ils y pensent et n’ont plus à attendre un retour d’appel. C’est vraiment simple et efficace.</p>
<h3 style="text-align: center"><b> Une gestion d’horaire simplifiée et une adoption instantanée par les clients.</b></h3>
<p>Enfin grâce à la fonctionnalité qui permet d’ajouter un espacement occupé après le rendez-vous sans que cela impacte la durée du rendez-vous pour les clients, Isabelle est sûre d’avoir le temps nécessaire dont elle a besoin pour ranger la pièce et la préparer pour le prochain client, même lorsque les clients prennent rendez-vous eux-même. Avec booxi le client connaît la durée du service fourni et Isabelle peut optimiser son horaire.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1039" src="https://lh3.googleusercontent.com/ioVJ2X8Dn-eMInopCISGYfqhpADUUmi8c9QAZd9gDxl-lTDvNjyN3HUuFzQeJ4f_NU6mK_zRYKdhGWEfg7cmocw=s0" alt="busy time slot" /></p>
<p>Isabelle a trouvé booxi très facile à utiliser, et à configurer. C’est également le commentaire que lui donne ses clientes pour la prise de rendez-vous en ligne :<em><span style="color: #999999">«C’est clair et simple à comprendre. D’ailleurs l’une de mes clientes, âgée de 73 ans prend facilement ses rendez-vous en ligne avec booxi.»</span></em></p>
<p>En plus le fait d’offrir la prise de rendez-vous en ligne via booxi a permis à Isabelle d’acquérir de nouveaux clients!</p>
<p style="text-align: center"><em><span style="color: #999999">«Les gens cherchent à se simplifier la vie, alors si vous les aidez à le faire ils sont forcément satisfaits et viennent chez-vous”.»</span></em></p>
<p>La prise de rendez-vous en ligne représente un réel avantage compétitif, et ça Isabelle en est convaincue.</p>
<a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Démarrer</a>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/temoignage-esthetique-isa-belle/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Envoyez des textos et courriels personnalisés à vos clients</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/envoyez-des-textos-et-courriels-personnalises-a-vos-clients-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/envoyez-des-textos-et-courriels-personnalises-a-vos-clients-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2017 19:55:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[optimisation]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=665</guid>
		<description><![CDATA[Informez vos clients sans utiliser le téléphone grâce à la nouvelle fonctionnalité d’envoi de messages personnalisés par courriel et texto de booxi. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-704 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Article_NotifyClient.png" alt="envoyer une notification personnalisée aux clients" width="800" height="594" /></p>
<p>Certains commerces, comme par exemple, les animaleries et les centres de réparation ont besoin d’informer leurs clients quand un service est complété. De façon générale vous pouvez avoir besoin de communiquer rapidement avec un client, par exemple pour signaler un retard dans votre planification de la journée. Avec booxi c’est maintenant simple et rapide de le faire !</p>
<p>Prenons l’exemple d’un client qui prend un rendez-vous pour venir déposer son animal, son vélo, sa voiture ou encore son téléphone intelligent. Le client n’est pas présent lorsque le service est rendu. Il doit donc être informé lorsque c’est terminé.</p>
<p>Vous devez probablement appeler chaque client, tandis qu’avec booxi, vous pourriez :</p>
<ul>
<li>Envoyer un message dès que la tâche est terminée.</li>
<li>Sélectionner rapidement un message prédéfini.</li>
<li>Consulter l’ensemble des communications qui ont été envoyées pour un rendez-vous ou un client.</li>
</ul>
<p>Un économie de temps considérable.</p>
<h3 style="text-align: center"><b>Comment ça fonctionne?</b></h3>
<p><b>Envoyez un message à partir d’un rendez-vous</b></p>
<p>Vous pouvez prévenir votre client à partir d’un rendez-vous dans votre calendrier booxi.</p>
<ol>
<li>Faites un clic droit sur le rendez-vous et sélectionnez Avertir le client.<br />
<img class="aligncenter wp-image-686 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/avertirclient.jpg" alt="option avertir le client" width="453" height="411" /></li>
<li>Un formulaire apparaît pour choisir le moyen de communication souhaité (courriel, texto ou téléphone/appel) et le message (composez ou choisissez parmi une liste de messages prédéfinis). <img class="aligncenter wp-image-688 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/moyen-avertir1.png" alt="outil sélectionné pour avertir le client" width="378" height="315" /></li>
<li>Cliquez sur Envoyer et le client recevra immédiatement le message dans sa boîte courriel ou sur son téléphone mobile.</li>
<li>Pour les messages par téléphone, cela vous permet de prendre note de ce qui a été communiqué au client lors de l’appel. Cliquez alors sur Enregistrer pour sauvegarder le message.</li>
<li>L’aperçu du rendez-vous indique maintenant que le client a été informé, grâce à cette icône<img src="https://lh3.googleusercontent.com/7TCggOh-q7y6hlQRERBg4pNfwwQh5rsIwPzciOSeU3Q5OAanYZo6av_aEYuktRpSHm7Yp1q0L77WmBlDgMh1lQ=s0" alt="notify" /></li>
<li>À partir du formulaire Rendez-vous, vous avez accès à la liste des messages qui ont été envoyés pour ce rendez-vous. <img class="aligncenter wp-image-690 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/voirlistemessage.png" alt="liste des messages envoyés" width="445" height="441" /></li>
</ol>
<p><b>Ajouter et modifier des messages prédéfinis</b></p>
<p>Vous pouvez enregistrer des messages prédéfinis qui répondent parfaitement à vos besoins. Une fois qu&rsquo;ils sont créés vous pouvez les modifier ou en ajouter de nouveau.</p>
<ol>
<li>Pour cela, faites simplement un clic-droit sur le rendez-vous et sélectionnez l’option Avertir le client.</li>
<li>Sélectionnez ensuite le moyen (texto, courriel ou appel) avec lequel vous souhaitez communiquer avec le client.</li>
<li>Dans la section Message prédéfini, cliquez sur l&rsquo;icône Ajouter<img class="verti_top" src="https://lh3.googleusercontent.com/FqosDAQStX3ANTUl1xC8ebNg7XG8Q1824PkTA9zKMejO8dtnQzAQVXb_tvoZvzYLbdvQvA7sK6luWUX-bOzr=s0" alt="add" />. Vous pouvez alors ajouter un nom au message prédéfini pour le trouver rapidement par la suite. Écrivez ensuite le message que vous souhaitez envoyer et cliquez sur Sauvegarder. Votre message prédéfini est enregistré. Vous pouvez maintenant l&rsquo;utiliser en cliquant sur le menu déroulant dans la section Message Prédéfini. Si vous avez besoin de le modifier, sélectionnez le message à éditer et cliquez sur l&rsquo;icône Mofidier<img class="verti_top" src="https://lh3.googleusercontent.com/X_V8TYMTLWPlK4u3x59JFEiLaopdsTJ65JZXZBhooeuzH_3kj_c9BS2KpAumH81PbvVcz2T5AwFjr1qAb3T_=s0" alt="modifier" />. Une fenêtre apparaît alors pour vous permettre de modifier le texte du message prédéfini. Cliquez sur Sauvegarder pour enregistrer vos modifications ou sur Supprimer pour supprimer le message prédéfini.</li>
<li>Pour ajouter un nouveau message prédéfini, sélectionnez Message personnalisé et cliquez sur l’icône Ajouter <img class="verti_top" src="https://lh3.googleusercontent.com/FqosDAQStX3ANTUl1xC8ebNg7XG8Q1824PkTA9zKMejO8dtnQzAQVXb_tvoZvzYLbdvQvA7sK6luWUX-bOzr=s0" alt="add" />.</li>
<li>La fenêtre Nouveau message prédéfini va apparaître et vous permettre d’ajouter un nouveau message prédéfini.<img class="aligncenter wp-image-694 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/modifier_message_predefini1.jpg" alt="modifier messages prédéfini" width="530" height="618" /></li>
</ol>
<p><b>Consulter l’historique des messages envoyés</b></p>
<p>À tout moment vous pouvez consulter l’historique des messages envoyés pour un rendez-vous ou pour un client.</p>
<ul>
<li>À partir du formulaire du rendez-vous en question, faites un clic droit et sélectionnez Historique des messages.</li>
<li>À partir de la fiche client (dans la liste des clients), en sélectionnant la section Historique des messages.<img class="img_zoom aligncenter wp-image-695 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/messageshistorique.png" alt="historique des messages" width="1094" height="514" /></li>
</ul>
<p>Avec l’envoi de messages personnalisés, vous améliorez l’expérience de vos clients et vous gagnez encore plus de temps.</p>
<hr class="dash" />
<p style="font-size: 30px;font-weight: 200;color: #888;text-align: center">Essayer gratuitement</p>
<p style="font-size: 16px;text-align: center;color: #555">14 jours &#8211; Aucune carte de crédit requise</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Commencer maintenant</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/envoyez-des-textos-et-courriels-personnalises-a-vos-clients-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Publiez efficacement sur les réseaux sociaux</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 30 Sep 2016 20:46:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=572</guid>
		<description><![CDATA[Gérez vos réseaux sociaux comme un pro en publiant du contenu varié en seulement quelques minutes par semaine. Voici quelques astuces.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-587 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/reseaux_sociaux.jpg" alt="réseaux sociaux les plus populaires" width="1200" height="600" /></p>
<p>Trouver des idées originales et du contenus pertinents, puis les publier sur vos différents comptes sociaux peut représenter un investissement de temps considérable. Entre la gestion de votre entreprise et de vos clients, il ne vous reste souvent pas beaucoup de temps à consacrer à la gestion de vos réseaux sociaux.</p>
<p>C’est pourquoi nous vous offrons des conseils pour vous aider à gérer vos réseaux comme un pro en publiant régulièrement du contenu varié, et sans y consacrer des heures entières.</p>
<h3 style="text-align: center">Prenez des notes tout au long de semaine</h3>
<p>Le meilleur moyen de gaspiller son temps c’est de bloquer une plage horaire dans son calendrier pour s’asseoir devant son ordinateur, et se perdre sur Internet à la recherche d’une idée de publication.</p>
<p>Pour gagner en efficacité nous vous recommandons de prendre des notes des évènements et des inspirations au fur et à mesure que les idées viennent.</p>
<p>Par exemple,</p>
<ul>
<li>Présentez de nouveaux produits</li>
<li>Annoncez un changement d’horaire à venir</li>
<li>Rappelez à votre audience qu’elle peut prendre rendez-vous en ligne</li>
<li>Partagez des moments marquants de votre entreprise avec votre audience</li>
<li>Annoncez votre participation, ou celle de votre entreprise à un évènement</li>
<li>Partagez des articles qui parle de votre entreprise (dans la presse, sur des blogues…)</li>
<li>Informez votre audience de l’arrivée d’un nouvel employé</li>
<li>Donnez la parole à vos clients en leur proposant de donner leur avis</li>
<li>Partagez le contenu de partenaires</li>
</ul>
<p>Ainsi au moment de créer vos publications vous aurez toutes les idées à portée de main.</p>
<p><strong>Conseil </strong><br />
Les images retiennent l’attention de votre audience. En effet les publications avec des images ont 94% plus de chance d’être vues. N’oubliez donc pas d’illustrer chacune de vos publications.</p>
<p>Voici un article qui vous fait découvrir des outils pour trouver facilement des photos en lien avec vos publications : <a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/">https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/</a></p>
<h3 style="text-align: center">Conserver les liens d’articles et sites pertinents</h3>
<p>Tout au long de la semaine vous êtes exposé à du contenu, à des images et à de l’information sur les différents réseaux que vous suivez. Soit vous n’avez pas le temps de vous y attarder, et oubliez d’y revenir, ou vous n’avez pas le temps de le publier et oubliez le moment venu.</p>
<p>Ce contenu serait sûrement pertinent pour vos clients. Pour les pages web, nous vous recommandons de créer un dossier dans vos favoris et d’y ajouter des liens sur les contenus qui ont attirés votre attention tout au long de la semaine. Ainsi vous pourrez les lire à un moment plus opportun et ne conserver que les liens pertinents pour les inclures dans vos prochaines publications hebdomadaire.</p>
<p>Pour facebook, vous pouvez garder le lien associé à une publication facebook en cliquant en haut à droite de la publication, puis sur “Enregistrer le lien” ou la vidéo et autres.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-566 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/enregistrer-lien.jpg" alt="enregistrer un lien sur facebook" width="496" height="504" /><br />
Vous pourrez alors le lire à un moment qui vous convient en cliquant sur “Enregistré” à gauche de votre page d’accueil.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-567 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/enregistrement-e1475253562177.jpg" alt="retrouver un lien enregistré sur facebook" width="216" height="305" /></p>
<h3 style="text-align: center">Automatisez pour économiser encore plus de temps</h3>
<p>Utilisez une solution qui vous permettra de programmer une publication en simultané sur différents comptes. Ce genre d’outils va vous simplifier la vie, en vous permettant de planifier vos publications à des horaires optimisés, et gérer vos comptes réseaux sociaux sans avoir à vous connecter à plusieurs endroits.</p>
<p>Voici quelques exemples de solutions :</p>
<p><a href="https://hootsuite.com/">Hootsuite </a>— la solution propose un plan gratuit, qui vous permet de gérer les publications sur trois comptes différents et de suivre les principales statistiques.</p>
<p><a href="https://buffer.com/">Buffer </a>— la solution propose également un plan gratuit qui vous permet de gérer plusieurs comptes, mais pas d’analyser vos statistiques.</p>
<p>Il est à noter que si vous n’avez qu’un compte facebook, vous pouvez utiliser directement la planification intégrée à Facebook pour programmer l’heure à laquelle vos posts vont être publiés sur votre page Facebook.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-574 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/programmer-post-e1475253490683.jpg" alt="programmer une publication sur facebook" width="499" height="372" /></p>
<h3 style="text-align: center">Restez à l&rsquo;affût</h3>
<p>Garder un oeil sur vos comptes réseaux sociaux, et une interaction personnalisée. Sans y être connecté sur 24 heures, assurez vous de répondre aux commentaires dans un délai respectable et de remercier les personnes qui partagent votre contenu.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gérez des groupes avec booxi</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/gerez-des-reservations-de-groupe-avec-booxi/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/gerez-des-reservations-de-groupe-avec-booxi/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Sep 2016 18:42:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=456</guid>
		<description><![CDATA[Gagnez encore plus de temps en gérant maintenant vos réservations de classes et de vos activités de groupes avec booxi.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-489 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/BMW_ServiceSchedule_AddReservation_Thumbnail-1.jpg" alt="gestion de groupes" width="1200" height="600" /><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Vous pouvez maintenant planifier des groupes et accepter des réservations pour une ou plusieurs personnes. Il suffit d’ajouter une plage horaire disponible pour un groupe et un nombre maximum de participants, dans le calendrier d’un membre de votre personnel. Cet article vous explique comment planifier et gérer les réservations d’un groupe.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li><strong>La planification de groupe</strong></li>
<li><strong>La gestion des réservations</strong></li>
<li><strong>La prise de rendez-vous en ligne pour les groupes</strong></div></li>
</ul>
<hr />
<h3 style="text-align: center">Planification de groupe</h3>
<hr class="dash" />
<p>Vous devez préalablement créer un service de groupe pour votre classe ou activité, de la même façon que vous le feriez pour un service offert sur rendez-vous à l’exception du type de réservation qui doit être configuré à Réservation de groupe. C’est ensuite en ajoutant des plages horaires dans le calendrier d’un membre du personnel que vous pouvez planifier la disponibilité d’un groupe.</p>
<ol>
<li>Visualisez le calendrier de la personne qui offrira le service de groupe (la classe, ou l’activité).</li>
<li>
<div>Faites un clic-droit dans le calendrier sur la plage horaire désirée, ou cliquez sur le bouton Nouveau groupe en haut à droite.</div>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-490 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/ajouter-groupe.jpg" alt="ajouter une nouvelle disponibilité de groupe" width="242" height="136" /></li>
<li>Si besoin, ajustez le choix du personnel, la date et l’heure.</li>
<li>Sélectionnez le service à offrir et si besoin, ajustez la durée.</li>
<li>Ajustez la capacité (nombre maximum de participants).</li>
<li>Cliquez sur Sauvegarder. Le groupe est maintenant planifié et les clients peuvent réserver en ligne.</li>
</ol>
<p style="text-align: left">Pour modifier les détails du groupe par la suite, cliquez simplement sur la plage horaire du groupe dans le calendrier et cliquez sur le bouton Modifier à droite des détails en haut du formulaire.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-538 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/modifierreservation.jpg" alt="modifier les réservations de groupe" width="481" height="285" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<h3 style="text-align: center">Gestion des réservations pour un groupe</h3>
<hr class="dash" />
<p>Il vous est possible de recevoir des demandes de réservation en ligne et par téléphone. Chaque réservation en ligne, de même que celles ajoutées suite à un appel téléphonique viendront automatiquement réduire le nombre de places disponibles. Chaque réservation peut contenir plusieurs participants.</p>
<p><strong>Liste de réservations et participants</strong><br />
Pour consulter les réservations et leurs participants, simplement ouvrir le groupe en cliquant sur sa plage horaire dans le calendrier du personnel.</p>
<p>Vous pouvez y voir le nombre de places disponibles, réservées et totales, en plus de la liste des réservations et leurs participants. Les noms des clients ayant réservés, ainsi que ceux des participants y sont affichés.</p>
<p>La ligne de couleur et l’icône vous indiquent l’état de la réservation et du participant. Le vert indique approuvé et le mauve rendez-vous manqué.</p>
<p><img class="alignnone wp-image-438 " src="https://lh3.googleusercontent.com/zTAqknpozBqemuqtNkXUTilHlvuXDNwMDqWx_GvX_gVeRnf8msHFdupIVyWabEC1rkL9uR-Qa-dPo6nAPSzldw=s0" alt="not attendee" width="20" height="19" /> Le client ne participe pas, il a seulement réservé.<br />
<img class="img_zoom  wp-image-439" src="https://lh3.googleusercontent.com/T2HOfN8oOrgimYvWSCCwfwImG8aj53Fi7rlhIEYnN_IhfddRdZbaN3Dq3LGwwg3s1U3E8FLRlZgqR3II6gL6zw=s0" alt="attendee" width="19" height="21" /> Le client est participant.<br />
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/0CxweVHK41_obG-MwYBUq-ysukqgPsYJzS6UXSgqy6pZZlumBJMRvuHzYDgfSnUm8ANRgn3_ZmxhRknizGdX=s0" alt="clientarrive" width="20" height="21" /> Le participant est présent (Client arrivé).<br />
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/5xXxEmPGd5hPuauMCfeSdxZDq5LLSMpYjWBuQAFVRZBbT7725j9JApz_rpNkE2TDHK69YNbSI_bT8eEqN7tqOg=s0" alt="noshow" width="19" height="17" /> Le participant est absent (Rendez-vous manqué).</p>
<p><strong>Modifier l’état d’une réservation ou d’un participant</strong><br />
Vous pouvez sélectionner plusieurs réservations et les annuler d’un seul clic. Vous pouvez aussi le jour même, modifier l’état d’un ou plusieurs participants pour les états Client arrivé et Rendez-vous manqué.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-897 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/7ERIWMaEDubSwoGBpkzDY_absy74NVG1mlY4hyMDemCx4DDqrbG3_5bMv99m99X2ED6JWMtlc5gtfJpmZVWcEFo=s0" alt="statuts de réservation de groupes" width="580" height="421" /></p>
<p><strong>Ajouter une réservation<br />
</strong>Vous pouvez prendre des réservations par téléphone et les ajouter dans booxi en complétant les étapes suivantes:</p>
<ol>
<li style="text-align: left">À partir du calendrier, retrouvez la plage horaire associée au groupe désiré, puis cliquez sur la plage horaire pour ouvrir la liste des réservations. Vous pouvez aussi simplement cliquer sur le bouton Nouveau rendez-vous et sélectionner un service de groupe pour retrouver plus rapidement la plage horaire de groupe demandé.</li>
<li style="text-align: left">
<div>
<p>Cliquez ensuite sur le bouton Ajouter une réservation au haut de la liste des réservations de ce groupe.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-539 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/ajouterreservation1.jpg" alt="ajouter une réservation" width="607" height="284" /></p>
</div>
<p>&nbsp;</li>
<li>Une fois dans le formulaire d’ajout de réservations, ajustez au besoin le nombre de participants et le prix par personne.</li>
<li>
<div>
<p>Cliquez sur Options pour accéder aux options vous permettant de désactiver l’envoi de messages aux participants (pour une surprise ou un cadeau) et d’ajouter une note à la réservation.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-540 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/duxg3DkOWtSH0K7s5101979Je0HY45WCNSl4mQnxJYcyv6IiEdj8gGWM4EcAqpQPHRumK38t7jaPRJvY-y6e9w=s0" alt="ajouter des détails à la réservation" width="466" height="443" /></p>
</div>
</li>
<li>Entrez partiellement un nom ou un numéro de téléphone de votre client pour le retrouver parmi votre clientèle, ou complétez les informations du client s’il s’agit d’un nouveau client et booxi l’ajoutera automatiquement à votre clientèle.</li>
<li>Ajustez les préférences de rappel par courriel ou texto.</li>
<li>Si la personne qui demande la réservation n’est pas l’un des participants, vous pouvez désélectionner l’option Le client participe.</li>
<li>Complétez ensuite les informations requises pour tous les participants. Tapez le nom et optionnellement l’adresse courriel pour obtenir un rappel par courriel, puis le numéro de téléphone mobile pour obtenir un rappel par texto. N’oubliez pas de sélectionner les préférences de rappel.</li>
<li>
<div>
<p>Pour chaque participant, vous pouvez y ajouter une note pour les demandes additionnelles (comme par exemple pour des allergies).</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-541 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/qP92CLSNnhoaQzuP-4DOdQOFTlJK4EK7agzdc0yChrmfXmRHKGmRnGLywEpjMcofDviqNoPkgLUKMLpIno0RGw=s0" alt="ajouter une demande additionnelle" width="467" height="415" /></p>
</div>
</li>
<li>Une fois le tout complété, cliquez sur Sauvegarder pour ajouter la réservation. Si une erreur se produit, booxi vous informera de la raison. Dans certains cas, comme par exemple pour le dépassement de la capacité, vous aurez la possibilité de décider si vous acceptez quand-même la réservation, ou de modifier cette-dernière.</li>
</ol>
<p><strong>Retrouver rapidement un groupe</strong><br />
Lors de la prise de rendez-vous par téléphone, il vous est possible de retrouver le groupe demandé par deux moyens simples. Par exemple pour le groupe du lundi 16:00 avec Nathalie, vous pouvez consulter le calendrier de Nathalie à la date demandée, ou cliquer sur l’ajout de rendez-vous et choisir un service de groupe. Cette deuxième option vous permet de retrouver plus rapidement un groupe disponible si vous avez beaucoup d’employés et de groupes planifiés.</p>
<p>Voici donc les étapes à suivre pour cette deuxième approche:</p>
<ol>
<li style="text-align: left">Cliquez sur le bouton Nouveau rendez-vous au haut à droite du calendrier, pour accéder au formulaire de nouveau rendez-vous.</li>
<li>Sélectionnez un service de groupe. Le formulaire s’adaptera automatiquement pour faciliter la recherche de groupes.</li>
<li>Sélectionnez un membre du personnel en particulier, ou Tout le personnel pour voir tous les groupes.</li>
<li>Précisez une date et heure de début pour trouver les groupes disponibles à partir de cette période.</li>
<li>La liste des groupes disponibles avec date, heure, personnel et places disponibles sera affichée. Sélectionnez le groupe recherché.</li>
<li>Cliquez sur Ajouter une réservation au haut du formulaire et vous passerez alors à l’étape d’ajout de réservations pour ce groupe, tel qu’expliqué précédemment.</li>
</ol>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-537 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/UVKGMNiYybKS-hcSgAgb44rCGzBRGb96-xcR_ynbZs5pOwyE8mIeuLKlTvhZOOLLd1Va4Lfv72UmVmq-EGsryA=s0" alt="trouver une disponibilité de groupes" width="480" height="800" /></p>
<p><span class="bx_text16">Note : La recherche rapide de groupes est présentement en développement. </span></p>
<p><strong>Prendre les présences</strong><br />
Il est possible de marquer les présences en sélectionnant tout simplement des réservations ou participants parmi la liste et en cliquant sur le bouton menu au haut de la liste, puis en choisissant l’état Client arrivé.</p>
<p>Il est aussi possible d’imprimer une fiche des présences en utilisant l’option Imprimer la liste des présences sous le bouton menu au haut de la liste.</p>
<hr />
<h3 style="text-align: center">La prise de rendez-vous en ligne pour les groupes</h3>
<hr class="dash" />
<p>Vos clients pourront facilement réserver leur place en ligne, à partir de votre page booxi, de facebook, ou de votre site web. Pour ce faire, ils n’ont qu’à suivre les étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Cliquer sur le bouton Rendez-vous.</li>
<li>Choisir le service (ou l’activité) désiré(e).</li>
<li>Ajuster le nombre de participants.</li>
<li>Choisir une date.</li>
<li>Choisir une heure parmi les plages que vous avez planifiées.</li>
<li>Compléter les informations du client comme pour un rendez-vous habituel.</li>
<li>Si le client clique sur l’option je réserve pour quelqu’un d’autre, ou s’il y a plus d’un participant, le client devra compléter l’information demandée pour chaque participant.</li>
<li>Pour chaque participant, compléter le prénom, nom et optionnellement une adresse courriel et un numéro de téléphone mobile, les préférences de rappels automatisés (par courriel ou texto) et au besoin, ajouter une demande additionnelle.<img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-542 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/zaNkCzAuLVoToOcUtSYd_UYgUckORIMzvhOyZPQ1Qt3f3cUdFS3cL_jUpiSjKSA5PL4sbvXPKVxyKfuYI0MI1A=s0" alt="réservation de groupes en ligne" width="950" height="563" /></li>
</ol>
<p>Le client, et les participants, recevront alors un courriel de confirmation ainsi qu’un un courriel ou texto de rappel.La gestion des groupes et des réservations n&rsquo;a jamais été aussi facile !</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center">Vous voulez en savoir d&rsquo;avantage sur booxi,<br />
et en apprendre plus sur nos fonctionnalités?</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Essai gratuit</a><a href="https://www.booxi.com/fr" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Apprendre plus</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/gerez-des-reservations-de-groupe-avec-booxi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment augmenter ses revenus tout en travaillant moins?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-ses-revenus-tout-en-travaillant-moins/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-ses-revenus-tout-en-travaillant-moins/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Aug 2016 16:00:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[optimisation]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=291</guid>
		<description><![CDATA[Arrêtez de gaspiller votre temps et votre l'énergie. Choisissez un outil qui travaille pour vous pour augmenter vos revenus, améliorer votre service à la clientèle, et enfin profiter de vos soirées et de vos fins de semaine. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Vous vous dites sûrement “Bien voyons ça ne se peut pas, tout le monde sait que travailler moins amène moins de revenus et pas l’inverse…” et pourtant on finit toujours par croiser quelqu’un qui travaille moins que nous et réussit mieux. C’est souvent parce qu’ils trouvent le moyen de faire travailler les autres à leur place, ou de travailler avec des outils qui font le travail à leur place.</p>
<p>Dans cette ordre d’esprit, regardons ensemble deux exemples basés sur des cas réels et voyons comment ces deux personnes arrivent à augmenter leur revenus en travaillant moins.</p>
<h3 style="text-align: center">Pour Michelle le changement apparaissait<br />
comme une montagne à surmonter.</h3>
<p>Michelle qui a deux enfants est propriétaire d’un centre de massothérapie de 6 employés et ne trouve plus le temps de voir ses clients car la gestion de son entreprise et des rendez-vous occupe presque tout son temps. Afin d’éviter le plus possible les rendez-vous manqués, elle passe des heures à envoyer des courriels de confirmation et à appeler les clients pour leurs rappeler leur rendez-vous du lendemain. Elle n’a donc pas de temps pour s’occuper de son site web, de sa visibilité et de son marketing et n’arrive pas à faire croître son entreprise.</p>
<p>Elle se voit prise au pied du mur et doit changer, ce qui pour elle apparaît comme étant une montagne à surmonter. Michelle se décide finalement et commence à utiliser un outil qu’elle envisage depuis plusieurs mois et pourtant en retardait la mise en place jusqu’à maintenant.</p>
<p>Finalement, la transition se fait très facilement, les employés s’adaptent rapidement, et la montagne devient un dos d’âne. Les clients adorent, d’ailleurs près de 20% de sa clientèle prend rendez-vous sans appeler, et leurs rendez-vous sont automatiquement confirmés par courriel. De plus les rappels s’envoient automatiquement par courriel et texto, ce qui lui enlève complètement cette charge de travail tout en éliminant les rendez-vous manqués. Sa liste de clients se tient à jour par elle-même, donc fini excel et fini les notes papiers car son outil se charge de tout.</p>
<p>Après seulement un mois d’utilisation elle réalise qu’elle n’a presque plus rien à faire. Les employés ont tous accès à leurs rendez-vous et le reste se fait tout seul avec l’outil. Elle a confiance et n’a plus besoin de tout vérifier, pour elle c’est magique. Devant cette diminution de travail qu’elle estime à 28 heures par semaine, elle recommence à voir des clients et engage même un nouveau thérapeute. Après deux mois d’utilisation elle engage un autre thérapeute de plus.</p>
<p>Il y a seulement deux mois, Michelle ne voyait pas le jour où son entreprise allait pouvoir prendre de la croissance et pourtant aujourd’hui son entreprise performe mieux que jamais et elle travaille moins.</p>
<h3 style="text-align: center">Julie passait ses soirées à rappeler les clientes,<br />
en plus de payer deux réceptionnistes de jour.</h3>
<p>Julie opère un Institut de beauté à Québec avec une bonne clientèle, plusieurs esthéticiennes et deux réceptionnistes partagées qui lui coûte près de 36,000 $ par année. Malgré sa bonne gestion d’entreprise, elle se retrouve quand-même à passer ses soirées et une partie de ses fins de semaine à rappeler les clientes car les rendez-vous manqués deviennent rapidement un problème si elle ne le fait pas.</p>
<p>Elle prend la décision de “passer à l’informatique” dit-elle. Dès la première semaine les employées sont à l’aise avec l’outil et elles informent leurs clientes qu’elles peuvent maintenant prendre rendez-vous en ligne depuis leur site web et depuis leur page facebook. Julie retrouve immédiatement ses soirées et ses fins de semaines, puis après son premier mois d’utilisation, elle réduit sa réception à une réceptionniste, un économie qu’elle estime à 18,000 $ par année.</p>
<p>Sa clientèle est mieux servie que jamais, ses employés aiment l’outil, son entreprise est plus profitable et Julie travaille moins.</p>
<h3 style="text-align: center"><b>Travailler mieux = travailler moins</b></h3>
<p>Les cas précédant démontrent bien à quel point il peut être facile d’arriver à augmenter ses revenus en travaillant moins, si on travaille mieux.</p>
<p>Prenons maintenant un exemple fictif en calculant une augmentation des revenus possible, tout en utilisant des statistiques réelles.</p>
<h3><b>Professionnel SANS outils de gestion :</b></h3>
<p><b>40 $ </b>par rendez-vous de 30 minutes ($80/h).<br />
<b>64</b> rendez-vous par semaine pour un total de 32 heures (+ 2,560 $).<br />
<b>7.5</b>heures passées au téléphone par semaine.<br />
<b>13%</b> de rendez-vous manqués ( 4 rendez-vous manqués par semaine &#8211; 320 $).</p>
<p><b>40</b> heures (et plus) de travail par semaine.<br />
<b>2,240 $ </b>en revenus (2,560 $ &#8211; 320 $) par semaine.</p>
<p><b>30</b> heures au téléphone par mois.<br />
<b>8,960 $</b> en revenus bruts par mois.<br />
<b>43,000 $</b> par année avant impôts, avec marge de profit de 40% après dépenses.</p>
<p><b>Professionnel AVEC outils de gestion :</b></p>
<p><b>8</b> heures de moins au téléphone par mois (+ 16 rendez-vous 640 $).<br />
<b>2% </b>de rendez-vous manqués seulement (+ 13 rendez-vous par mois 520 $).<br />
<b>5,568 $ </b>de plus par année pour un revenu annuel total de 48,568 $ avant impôt.<br />
<b>2729%</b> de retour sur votre investissement de 204 $ par année pour l’outils de gestion.</p>
<h3 style="text-align: center"><b>Augmentation de revenu de 27,840 $<br />
</b><b>pour un coût supplémentaire de 408 $</b></h3>
<p>On peut facilement utiliser le même scénario et estimer qu’une entreprise de 5 employés pourrait obtenir une augmentation de revenu de 27,840 $ pour un coût supplémentaire de 408 $.</p>
<p>N’attendez plus, vous aussi “passez à l’informatique”, faites le pour augmenter vos revenus, améliorer votre service à la clientèle et gagner en efficacité.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-ses-revenus-tout-en-travaillant-moins/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi est là pour vous aider</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-la-pour-vous-aider/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-la-pour-vous-aider/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2016 21:16:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi-admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=35</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez pourquoi vous ne pourrez plus vous passer de booxi une fois que vous l’aurez essayé. booxi est si facile à utiliser que vous vous demanderez pourquoi vous ne l'avez pas essayé avant. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p><span class="bx_text24">Cet article vous explique pourquoi vous ne pourrez plus vous passer de booxi une fois que vous l’aurez essayé.</span></p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Gagnez en visibilité</li>
<li>Gagnez du temps</li>
<li>Offrez une meilleure expérience à vos clientsclient</li>
<li>Suivez vos indicateurs</div></li>
</ul>
<hr />
<p>booxi est si facile à utiliser que vous vous demanderez pourquoi vous ne l&rsquo;avez pas essayé avant. L&rsquo;inscription, qui ne demande qu&rsquo;une minute, apportera d&rsquo;innombrables avantages à votre entreprise.</p>
<h3>Gagnez en visibilité</h3>
<p>booxi vous crée automatiquement un site web au design sobre et élégant qui fonctionne autant sur ordinateur que sur téléphone intelligent ou encore sur tablette. Le site affiche l&rsquo;information que recherchent les clients, soit : les services proposés, le personnel, les heures d’ouverture, vos coordonnées et des images. De plus le site produit par booxi est optimisé pour les moteurs de recherche comme Google (SEO), permettant aux clients de le trouver rapidement. Plus besoin de débourser entre 1000$ et 5000$ pour un site web, il est inclus dans l&rsquo;abonnement à booxi.</p>
<p>Finie l’information désuète sur votre site; booxi actualise automatiquement vos services, vos prix, votre personnel, vos disponibilités, et vos heures d’ouverture dès que vous faites une mise à jour pour votre gestion quotidienne des rendez-vous dans booxi.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/kgLTzQXJ3CG-iTH6mVevHzHByHsq1nQJheC7VlwXlanPbD3RiDeHNwwxqCUGKn3VO8lYh9EV0VHIP9tDTL_5z3O6iq0IDZXIPLTNEz_Zr4_2W-OZ0jgVmcBLs2qNzVStfZJOo1o" alt="Website_fr.jpg" width="1600" height="1153" /><br />
Vous avez déjà un site web? C’est encore mieux, car plus vous avez de visibilité en ligne, plus vous attirez de clients et obtenez de rendez-vous. Vous pouvez facilement intégrer notre bouton Rendez-vous à votre site web existant, pour permettre à vos clients de réserver à partir de votre site web en plus de votre page booxi. Vous aurez ainsi des demandes de rendez-vous à partir de deux points de visibilité vers un seul endroit centralisé : votre compte booxi.</p>
<h3>Économisez du temps</h3>
<p>Les statistiques démontrent que les professionnels comme vous passent en moyenne 30 heures par mois au téléphone pour gérer leurs rendez-vous. Chaque appel avec le client demande en moyenne 10 minutes pour échanger des informations sur vos emplois du temps et finalement conclure d’une date et d’une heure. En résumé, vous utilisez une heure pour prendre 6 rendez-vous. Imaginez tout ce que vous pourriez faire en économisant ce temps ! Laissez booxi s’en occuper pour vous en invitant vos clients à prendre rendez-vous en ligne.<br />
Les clients adorent réserver en ligne parce qu’ils peuvent le faire à n’importe quel moment, même quand votre établissement est fermé. Ils évitent ainsi le temps perdu à écouter ou à laisser des messages sur une boîte vocale. Ils peuvent également prendre le temps qu’ils veulent pour vérifier leur agenda afin de bien choisir le moment du rendez-vous.<br />
Les clients sont également adeptes des courriels de confirmation et des textos aide-mémoire. Évidemment, vous ne vous imaginez pas envoyer manuellement des courriels et textos pour chaque rendez-vous ! Cependant, ces techniques sont reconnues parmi les plus efficaces pour éviter les rendez-vous manqués et les pertes de revenu associées. booxi envoie automatiquement un courriel de confirmation pour chaque rendez-vous, avec toutes les informations nécessaires au client à portée de main. De même, il envoie un texto ou un courriel aide-mémoire quelques heures avant le rendez-vous afin de s&rsquo;assurer que ce dernier ne soit pas manqué.</p>
<h3>Améliorez l&rsquo;expérience de vos clients</h3>
<p>booxi contribue aussi à améliorer la qualité du service offert à vos clients. La prise de rendez-vous en ligne et l&rsquo;envoi de confirmations et messages aide-mémoire pour les rendez-vous ne sont qu&rsquo;un début. Bien connaître vos clients est un élément clé pour leur offrir un service personnalisé dont ils parleront à tout le monde. booxi vous donne accès à l&rsquo;historique des rendez-vous et aux notes de chaque client, vous permettant ainsi de les impressionner avec votre mémoire infaillible concernant leur dernier rendez-vous et les services que vous leurs avez rendus.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/fxlYmPgaX35Io--6iHrZDUi4Ngp73IBucCxwy4Ey93C2HcyxMmdEAI-j1auVLPR_GJyi6eTrI14KllrIrXdyuytHpcSmB59cGh_uO731Zm5I4RMvTTv57I672z74gvNrs0n0Q8U" alt="" width="1431" height="290" /></p>
<p>Vous pouvez aussi utiliser votre liste de clients pour envoyer des promotions par courriel, ou identifier les clients qui devraient prendre un nouveau rendez-vous. Plus vous connaissez votre clientèle, plus il est facile de leur vendre vos services.</p>
<h3>Suivez vos indicateurs</h3>
<p>Vous voulez augmenter votre clientèle et vos revenus, vous devez maîtriser vos chiffres et surveiller vos indicateurs. Si vous n’êtes pas comptable de profession ou si vous n’avez pas d’affinité naturelle avec les chiffres, laissez booxi vous aider.</p>
<p>booxi vous donne accès à des indicateurs simples sur vos affaires et votre clientèle. Par exemple, des indicateurs sur votre visibilité, sur vos rendez-vous et sur l&rsquo;accroissement de votre clientèle. Ceci vous permet de mieux comprendre la demande de votre clientèle et donc comment mieux travailler.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-324 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/kdCjczhPg15oTOGOcrthQOpjspbXL4MKI-et1yFAWvfDTSzCrAD6GeDCfgYrCuWp2JAV8voSmZ2v3ZB5jNxPCw=s0" alt="stats" width="543" height="562" /></p>
<h3>À retenir:</h3>
<ul>
<li>booxi vous crée un site web et le garde à jour.</li>
<li>La prise de rendez-vous en ligne vous permet d&rsquo;économiser du temps.</li>
<li>Vos clients aiment réserver en ligne et recevoir des messages aide-mémoire.</li>
<li>Les messages aide-mémoire automatisés aident à réduire les rendez-vous manqués.</li>
<li>Maîtrisez vos chiffres pour accroître vos affaires.</li>
<li>L&rsquo;assistant virtuel de booxi travaille pour vous.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-la-pour-vous-aider/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vous en avez assez de passer tout votre temps au téléphone pour gérer tous vos rendez-vous ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/vous-en-avez-assez-de-passer-tout-votre-temps-au-telephone-pour-gerer-tous-vos-rendez-vous/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/vous-en-avez-assez-de-passer-tout-votre-temps-au-telephone-pour-gerer-tous-vos-rendez-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2016 18:07:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous manqués]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=148</guid>
		<description><![CDATA[Arrêtez de perdre du temps et concentrez vous sur ce que vous aimez vraiment faire : vous occuper de vos clients.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top  aligncenter wp-image-781 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/tired_phone.png" alt="tired_phone" width="1200" height="600" /></p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Jongler avec la prise de rendez-vous, les ventes, le marketing, le service à la clientèle ou encore la gestion d’une entreprise peut se transformer en vrai casse-tête. Certains systèmes peuvent vous faire sauver beaucoup de temps. Prenons une solution de gestion de rendez-vous comme booxi et voyons les bénéfices qu’elle offre</p>
</div></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Un gain d&rsquo;efficacité</li>
<li>Moins de rendez-vous manqués</li>
<li>Plus de clients satisfaits</li>
<li>Une liste de clients automatisée</li>
<li>Plus de visibilité en ligne et plus de rendez-vous</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Un gain d’efficacité</h3>
<p>Vous perdez moins de temps à jouer au ping-pong téléphonique avec vos clients. La prise d’informations personnelles, la confirmation de la date, l’heure et le lieu prennent en moyenne 6 minutes par appel&#8230; Limitez le temps non productif en laissant booxi gérer une partie de vos rendez-vous en incitant vos clients à réserver en ligne. Une économie d&rsquo;au moins 6 heures par mois!</p>
<h3>Moins de rendez-vous manqués</h3>
<p>Pour chaque prise de rendez-vous, booxi envoi automatiquement un courriel de confirmation contenant toutes les informations nécessaires pour le client. Cela évite que le client rappelle pour demander l’adresse ou l’heure exacte de la rencontre. De plus, la plate-forme offre un service d’aide mémoire par courriel ou par texto. On passe alors de 13 % à 2 % de rendez-vous manqués! Automatisez!</p>
<h3>Plus de clients satisfaits</h3>
<p>Vos clients prennent rendez-vous où ils veulent, quand ils veulent. En effet, 25 % des clients ont un penchant pour la réservation en ligne parce qu’ils peuvent prendre rendez-vous quand ils y pensent (même si votre entreprise est fermée). Tout comme vous, ils évitent de longs échanges au téléphone et gagnent du temps! Privilégiez l’expérience client!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter wp-image-152" src="http://lh3.googleusercontent.com/7xJ_H0d02eXw2gEdMwoae4SID2uefdMLTf6nOv1mpzAo_78ORmFmzLBK3vaoN_-Kh8pY_Vl-vZSFyruxq-FZvw=s300" alt="Dollarphotoclub_72821478" width="500" height="333" /></p>
<h3>Une liste de clients automatisée</h3>
<p>Lors de la prise de rendez-vous en ligne, vous récupérez les adresses courriel des clients (avec leur consentement), augmentant ainsi votre liste de clients. Vous avez également accès à l’historique de chaque client ( ses derniers rendez-vous et notes par rendez-vous) de sorte que vous pourrez les surprendre et les impressionner en leur rappelant leur dernière visite et le service que vous aviez offert. De plus, l’historique des rendez-vous vous permet d’envoyer des courriels pour proposer une prochaine rencontre.</p>
<h3>Plus de visibilité en ligne et plus de rendez-vous</h3>
<p>Avec des solutions comme booxi par exemple, vous pouvez ajouter un bouton Rendez-vous sur votre site web et sur votre page Facebook (2 points d’entrées pour de nouveaux rendez-vous), en plus de joindre votre lien de réservation dans tous vos messages. Finalement, ajoutez votre lien sur des profils gratuits de répertoires en ligne spécialisés! Toutes les avenues peuvent amener à de nouveaux rendez-vous!</p>
<p>Le travail est fait pour vous et vous passez plus de votre temps sur ce que vous aimez faire.<br />
Impressionnante, cette prise de rendez-vous en ligne. Que demander de mieux ?</p>
<hr />
<p>Essayez booxi gratuitement et bénéficiez de tous ces avantages.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/booxi?book=now&amp;lang=fre" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Demander une démo</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/vous-en-avez-assez-de-passer-tout-votre-temps-au-telephone-pour-gerer-tous-vos-rendez-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi est fier d’avoir contribué au succès de l’évènement Hair Fashion Night de L’Oréal Professionnel.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 17:04:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[salon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=76</guid>
		<description><![CDATA[Grâce à sa facilité d'utilisation et ses fonctionnalités, booxi a contribué au succès de l'événement organisé par L'Oréal Professionnel, qui nécessitait une solution intelligente de prise de rendez-vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-92 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/hair-fashion-night.jpg" alt="Hair Fashion Night" width="784" height="295" /></p>
<p>Le 12 mai 2016, booxi a participé à la réussite de la soirée organisée par L’Oréal Professionnel : Hair Fashion Night, à Toronto. Avec plus de 700 rendez-vous pris en seulement 4 jours, l’évènement était complet.</p>
<p>Afin de bien répondre aux besoins de cette logistique complexe d’attribuer automatiquement un participant à l’un des 50 stylistes en fonction de la plage horaire demandée, L’Oréal Professionnel a choisi booxi.</p>
<p>Les participants ont pu réserver leur place en ligne depuis la page booxi L’Oréal Professionnel, Facebook et une appli mobile, pour ensuite recevoir un rappel leur confirmant l’heure et le styliste désigné. Un gain de temps majeur du côté des organisateurs &amp; une forte satisfaction du côté des participants.</p>
<p>La prise de rendez-vous a été suspendue, car toutes les plages horaires étaient comblées, et a repris 3 jours plus tard, avec l’ouverture de 150 nouvelles plages horaires par L’Oréal Professionnel.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-ZLiPGBhDLMs/V0W_Fl6FTFI/AAAAAAAAAZ8/ZscLPVO_uucW-pRb1Qr-9Ke4gDKmJeKwACLcB/s400/loreal.png" alt="" width="400" height="147" border="0" /></p>
<p>Suite à l’annonce des nouvelles places disponibles, les clientes se sont précipités avec une moyenne d’un rendez-vous pris toutes les 46 secondes.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://1.bp.blogspot.com/-SAzhsxYSlOE/V0W_KghT6XI/AAAAAAAAAaA/dQv-gpzVjwQQKlL_zG3bS5gaLpiONHOFACLcB/s400/L%2527Or%25C3%25A9al%2BProfessionnel.png" alt="" width="400" height="127" /></p>
<p style="text-align: left"><span class="bx_text24">L’évènement fut un succès et booxi est heureux d’avoir aidé une entreprise aussi grande que L’Oréal Professionnel, comme il aide au quotidien des PME et des travailleurs autonomes.</span><strong><br />
</strong></p>
<p><strong>A propos de L’Oréal</strong></p>
<p>Depuis plus de 105 ans, L&rsquo;Oréal est dédié au métier de la beauté. Avec un portefeuille international de 32 marques diverses et complémentaires, le Groupe a réalisé en 2015 un chiffre d&rsquo;affaires consolidé de 25,26 milliards d&rsquo;euros et compte 82 900 collaborateurs dans le monde. Leader mondial de la beauté, L&rsquo;Oréal est présent dans tous les circuits de distribution : le marché de la grande consommation, les grands magasins, les pharmacies et drugstores, les salons de coiffure, le travel retail, les boutiques de marque et l’e-commerce.L’Oréal s’appuie sur l’excellence de sa Recherche et Innovation et ses 3 870 chercheurs pour répondre à toutes les aspirations de beauté dans le monde. A travers son programme « Sharing beauty with all » L’Oréal a pris des engagements ambitieux en matière de développement durable tout au long de sa chaîne de valeur, à horizon 2020.</p>
<a href="http://www.loreal.fr/media/press-releases/2016/apr/loreal-partenaire-de-hello-tomorrow" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Visitez Loreal</a>
<p><strong>A propos de booxi</strong><br />
booxi est une solution de gestion des rendez-vous intelligente et simple à utiliser qui offre tout ce dont les entreprises et travailleurs autonomes ont besoin, soit : une présence en ligne (avec un site web automatisé), une gestion collaborative des rendez-vous, une gestion de la clientèle (CRM), l’automatisation de la communication et du marketing, ainsi que l’intégration à un stystème de point de ventes (POS).</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p style="text-align: center"> Vous voulez en apprendre plus sur booxi, et sur l&rsquo;ensemble des fonctionnalités?</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai gratuit</a> <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#online-appointment-booking" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Apprendre plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi a atiré l&#8217;attention de l&#8217;ESI Toronto 2016</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:57:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[prise de rendez-vous]]></category>
		<category><![CDATA[solution abordable]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=72</guid>
		<description><![CDATA[Les avantages de booxi à travers les commentaires enthousiastes des visiteurs de l'EIS de Toronto 2016. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center"><strong><img class="float_top aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-XZSvPTTWNQ4/VyJU_ODSVgI/AAAAAAAAAN4/N6lDnvwg3vwFHpwbBsNW-v33UdmwTKoewCKgB/s400/IMG_0602.JPG" alt="" width="400" height="266" /><br />
Avec sa solution intelligente, booxi a attiré des centaines de propriétaires d’entreprises et de professionnels lors du ESI (Esthetic SPA International) 2016 de Toronto.</strong></p>
<p>Les propiétaires d’entreprises et les travailleurs autonomes sont de plus en plus conscients qu’ils ont besoin de gérer plus efficacement leur commerce. Cela inclut leur visibilité auprès de leur consommateurs, la facilité d’accès à leurs services ainsi qu’à l’information sur leur entreprise et à l’optimisation de leur temps.</p>
<p>C’est pourquoi ils sont à la recherche d’outils pour les aider. Ils ont maintenant définitivement réalisé que leur vieux et dispendieux logiciel de gestion de salon a besoin d’être remplacé, et qu’il existe de meilleures solutions sur le marché, beaucoup plus abordables.</p>
<p>Les travailleurs autonomes aussi comprennent qu’ils peuvent bénéficier de la solution intelligente proposée par booxi.</p>
<p>Au départ, c’est le design et la simplicité de booxi qui captent leur attention, puis quand ils apprennent tout ce que cela peut leur apporter, à quel point c’est facile à utiliser et bon marché, on peut sentir leur soulagement. Ils ont enfin trouvé quelque chose qui va vraiment changer leur vie. Le retour sur investissement est si grand que la peur et l’effort à fournir pour utiliser un logiciel disparaissent.</p>
<p>C’était génial de les voir ramener plus de gens à notre stand pour partager leur découverte : booxi. Nous avons passé un très bon moment avec nos visiteurs, en leur présentant booxi et en répondant à leur question. Nous serons heureux d’aider des centaines de professionnels et de propriétaires à obtenir davantage de résultats avec moins d’efforts, grâce à l’utilisation de booxi.</p>
<p>Beaucoup d&rsquo;étudiants diplômés auront maintenant une chance de démarrer leur propre entreprise sans avoir à investir des sommes énormes pour obtenir un site Web ou un logiciel : booxi leur offre tout ce dont ils ont besoin à un prix très intéressant et avec une simplicité d’utilisation incomparable.</p>
<p>Les professionnels et les propriétaires d’entreprises auront l’opportunité de commencer à utiliser une solution cloud qui répond enfin à leurs besoins et à leur budget, pour les aider à amener leur entreprise là où ils l’ont toujours souhaité.</p>
<p style="text-align: center"><strong>Merci à tous d’être venu nous rencontrer lors du EIS, nous vous souhaitons beaucoup de réussite en affaires avec booxi.</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Booxi a rendu beaucoup de professionnels et de propriétaires d’entreprises heureux lors du Salon ESI de Vancouver 2016</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-rendu-beaucoup-de-professionnels-et-de-proprietaires-dentreprises-heureux-lors-du-salon-eis-de-vancouver-cette-annee/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-rendu-beaucoup-de-professionnels-et-de-proprietaires-dentreprises-heureux-lors-du-salon-eis-de-vancouver-cette-annee/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:54:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[solution abordable]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=70</guid>
		<description><![CDATA[booxi était au EIS de Vancouver 2016. Cet aperçu souligne le retour reçu lors de cet événement. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><img class="float_top aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-Jvw4t5ZgJes/VvE-H3xeVgI/AAAAAAAAAFM/5h6QzRRLzjQt20X04s90_KTEJK4boTbhA/s640/SHOW.PNG" alt="" width="640" height="507" /><br />
Booxi était au Salon EIS Vancouver 2016 (Esthétique SPA International) au début du mois de mars, pour présenter son produit aux professionnels de BC et de ses alentours.</strong></p>
<p>Le retour que nous avons reçu de la part des 500 professionnels que nous y avons rencontrés est formidable et unanime. lls sont impressionnés par la simplicité et le prix de booxi, en plus de la rapidité avec laquelle ils peuvent commencer à l’utiliser et à en tirer profit.</p>
<p>Les professionnels qui visitent EIS ne s’attendent pas vraiment à voir des logiciels dans ce type de salon. Ils sont surtout là pour découvrir les produits de beauté, les équipements et les nouvelles technologies ou pour participer à des sessions d’informations sur leur industrie. Quand ils aperçoivent le mot “logiciel” ils sont réticents et l’associent directement à la création d’un siteweb, à un système pour salon très dispendieux, ou à des outils de Marketing. Ils sont alors surpris de découvrir un produit comme booxi, qui change complètement leur façon de faire.</p>
<p>Même si a priori ils pensent que ce n’est pas pour eux, en 30 secondes seulement de discussion, nous décrivons les problèmes qu’ils rencontrent. Ils acquiesent et nous confient même que c’est encore pire. Puis, quand nous commençons à leur expliquer la solution que nous pouvons leur apporter, ils deviennent très enthousiastes. Finalement, au moment où nous annonçons le prix, la réaction est toujours la même : “Etes-vous … sérieux!”. Ces deux jours furent vraiment très chargés, c’était donc une très belle récompense de pouvoir observer les réactions et de voir les gens nous considérer comme leur sauveur.</p>
<p>Pour les étudiants qui planifient de se lancer en affaires, c’est une vraie révélation. Ils auront maintenant la possibilité de démarrer leur entreprise sans avoir à dépenser de 3 000$ à 8 000$ pour un siteweb, un POS et des ordinateurs. Avec un budget limité de 17 à 34$ par mois (200 à 400$ par an), ils auront tout ce dont ils ont besoin : un site internet, un CRM, une solution de prise de rendez-vous, l’envoi automatique de rappels par courriels et par textos, et davantage. Ils seront, et ce dès le premier jour, plus efficaces que la plupart des entreprises déjà bien implantées. Ils pourront alors se concentrer sur ce qu’ils aiment faire, et passer du temps avec leurs clients.</p>
<p>Chez booxi, nous avons travaillé fort pour atteindre cet objectif de fournir aux professionnels et aux petites entreprises une solution intelligente qui travaille pour eux, et donc qui leur permet d’atteindre davantage de résultats en fournissant moins d’efforts. L’un des principaux objectifs était de créer une solution vraiment belle et très simple à utiliser. Nous sommes très heureux que le retour reçu au salon, et la popularité croissante de booxi confirment que c’est mission accomplie <img src="https://www.booxi.com/blog/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /> </p>
<p style="text-align: center"><strong>Merci à tous d’être venus nous voir au EIS, nous vous souhaitons beaucoup de succès en affaires avec l’utilisation de booxi.</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-rendu-beaucoup-de-professionnels-et-de-proprietaires-dentreprises-heureux-lors-du-salon-eis-de-vancouver-cette-annee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>