<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; paiement en ligne</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/paiement-en-ligne/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Utilisez Stripe pour accepter les réservations et les paiements en ligne</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/stripe-fr/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/stripe-fr/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Mar 2017 21:58:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[paiement en ligne]]></category>
		<category><![CDATA[paiement stripe]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1012</guid>
		<description><![CDATA[Avec Stripe, vous pouvez facilement accepter les paiements en ligne au moment de la prise de rendez-vous, grâce à l'intégration complète avec booxi.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1024 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/stripe.png" alt="stripe" width="1200" height="418" /><a href="https://stripe.com/ca" target="_blank">Stripe</a> est un processeur de paiement très facile à utiliser. Complétement intégré à booxi, Stripe vous permet d&rsquo;accepter facilement et rapidement un paiement au moment de la prise de rendez-vous en ligne. Que vous ayez besoin de prendre un paiement complet, un dépôt ou encore un frais de réservation quand les clients réservent en ligne, booxi s’est assuré que ce soit le plus simple possible pour vous et pour vos clients.</p>
<p>Vous pouvez maintenant choisir de demander un paiement en ligne pour chacune de vos réservations. Demander un paiement peut autant vous aider à réduire les rendez-vous manqués, qu’à simplifier la gestion des frais d’annulation. Cet article vous présente à quel point c’est facile de le faire avec Stripe.</p>
<p>Fonctionnalités:</p>
<ul>
<li>Demander un paiement complet ou un dépôt par réservation.</li>
<li>Accepter le paiement en ligne lors de la réservation en ligne ou par courriel.</li>
<li>Suivre quelle réservation a été payée dans le calendrier.</li>
<li>Vérifier les détails d’un paiement par réservation.</li>
<li>Charger, rembourser ou obtenir des rapports de paiement en utilisant Stripe.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: center">Activez votre compte Stripe</h2>
<p>Stripe, qui est l’un des processeurs de paiement en ligne les plus sûrs, est intégré à booxi. Pour commencer à l’utiliser avec booxi, vous devez vous créer un compte Stripe et en activer le module dans booxi. Cela va faire apparaître l’option de paiements en ligne dans votre compte. Les étapes:</p>
<ol>
<li>Connectez-vous sur votre compte booxi et cliquez sur l’onglet Mon Entreprise.</li>
<li>Sélectionnez la section Module d’affaire et faites défiler jusqu’au module Stripe.<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1014" src="https://lh3.googleusercontent.com/CFVrEDqi61PVW4r6i5HmOMImSIMgNrNIo0iQ8h1ZDndpjdJ0feQGsfhenDxjHeQEA-_1uPxqHO4fcfCiSuVC=s0" alt="Activer le module d'affaires" /></li>
<li>Activez le module en cliquant sur l’interrupteur on/off &#8211; une fenêtre de configuration va apparaître.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1015 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/activation-du-module-stripe.png" alt="Stripe paiement en ligne" width="549" height="274" /></li>
<li>Si vous avez déjà un compte Stripe cliquez sur Connexion à Stripe. Si non <a href="https://dashboard.stripe.com/register">connectez-vous sur Stripe</a> et créez votre nouveau compte.</li>
<li>Pour lier votre compte Stripe, complétez les différents champs et entrez vos identifiants et continuez en suivant les étapes suivantes.</li>
<li>La fenêtre de configuration vous demandera alors de fournir les informations sur vos taxes pour que lors du paiement en ligne, les taxes soient correctement calculées. Si vous avez seulement une taxe, laissez la seconde vide et à 0%.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1016 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/configuration-des-taux-de-taxes.png" alt="Configurer Stripe" width="563" height="837" /></li>
<li>Quand vous avez tout complété, cliquez sur Sauvegarder et c’est terminé.</li>
</ol>
<h2 style="text-align: center">Comment accepter les paiments en ligne avec Stripe?</h2>
<p>Maintenant que vous avez activé votre module de paiement en ligne, vous pouvez choisir de demander un paiement pour l’une de vos activités ou l&rsquo;un de vos services, simplement en ajustant les paramètres de cette activité.</p>
<ul>
<li>Vous serez en mesure de demander un paiement complet pour confirmer la réservation, ou un montant fixe, comme un dépôt ou des frais de réservation par exemple.</li>
<li>Ce paiement peut être demandé lors de la prise de rendez-vous en ligne, ou par courriel dès que la réservation en ligne est complétée, ce qui laisse davantage de temps pour payer.</li>
<li>Si un client ne complète pas son paiement dans les 15 minutes qui suivent la réservation en ligne, sa réservation sera automatiquement annulée.</li>
</ul>
<p>Pour ajuster les paramètres du paiement en ligne pour un service:</p>
<ol>
<li>Allez sur l’onglet Services et sélectionnez un service pour lequel vous souhaitez demander un paiement,</li>
<li>À partir de ce service, cliquez sur Détails du services, puis faites défiler jusqu’à la section Paiement en ligne (cela sera visible uniquement si vous avez activé le module de paiement dans la section Module d’affaires).</li>
<li>Sélectionnez l’option pour demander le paiement lors de la réservation ou par courriel, ou sélectionnez l’option Désactivé (c’est-à-dire qu’aucun paiement ne sera demandé).</li>
<li>Ajoutez le montant du paiement requis, qu’il s’agisse d’un montant complet ou d’un dépôt, comme 10% du montant total par exemple.</li>
<li>Cliquez sur Sauvegarder et c’est fait. Lorsqu’un client réserve en ligne pour ce service un paiement sera maintenant demandé.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1017 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/configuration-du-paiement-en-ligne.png" alt="Prise de rendez-vous et paiements en ligne" width="575" height="565" /></li>
</ol>
<h2 style="text-align: center">Vos clients peuvent payer en ligne en toute simplicité<img class="shadow_medium alignright wp-image-1018 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/paiement-en-ligne.png" alt="Stripe paiement" width="300" height="483" /></h2>
<p>Lors de la réservation en ligne, votre client sera informé qu’un paiement est requis, juste avant de confirmer sa réservation. Une fois confirmée, il sera invité à payer en ligne à travers le système de paiement sécurisé Stripe, en utilisant une carte de crédit.</p>
<ul>
<li>Si le paiement est effectué avec succès, le client recevra un courriel de confirmation de rendez-vous de la part de booxi et un courriel de confirmation de paiement de la part de Stripe.</li>
<li>Si le paiement échoue, le rendez-vous est automatiquement annulé dans les 15 minutes qui suivent et votre client reçoit une alerte par courriel.</li>
<li>Puisque la communication est très importante lorsqu’un paiement est réalisé, le client doit fournir une adresse de courriel lors de la réservation.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: center">Vous pouvez facilement savoir qui a payé en ligne</h2>
<p>Comme les clients réservent et réalisent leur paiement en ligne, vous pouvez savoir qui a payé et suivre ce qui reste à recevoir. Chaque réservation vous informe de l’état actuel des paiements et du solde à payer. Chaque réservation indique si un paiement a été demandé et effectué. Le statut de couleur vous informe rapidement des statuts de paiements.</p>
<ul>
<li>Le bleu signifie qu’un paiement a été demandé et que vous attendez que le client réalise ce paiement.</li>
<li>Le jaune signifie qu’un montant du paiement a été réalisé et que vous devez demander le solde restant.</li>
<li>Le vert signifie que le montant total a été payé.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1019 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/solde-a-payer.png" alt="Activation de Stripe" width="306" height="88" /></li>
</ul>
<h2 style="text-align: center">Vous avez un accès complet à vos transactions et vous pouvez réaliser des remboursements.</h2>
<p>À partir du tableau de bord de Stripe, vous pouvez facilement trouver une transaction de paiement, réaliser un remboursement à un client en particulier et créer des rapports simples des transactions. Cela signifie que vous pouvez utiliser booxi pour accepter le paiement lorsque les clients réservent en ligne, tout en continuant de suivre, comme vous avez l’habitude de le faire, qui a payé et de regrouper tous vos paiements en ajoutant les rapports des paiements en ligne fourni par Stripe. <img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1011 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/stripe-payment-history.png" alt="Tableau de bord de Stripe" width="1122" height="584" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/stripe-fr/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>