<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; Facebook pour Entreprise</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/facebook-pour-entreprise/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>3 façons simples de gagner en visibilité avec la publicité facebook</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/3-facons-simples-de-gagner-en-visibilite-avec-la-publicite-facebook/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/3-facons-simples-de-gagner-en-visibilite-avec-la-publicite-facebook/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 30 Sep 2016 17:18:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook pour Entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=579</guid>
		<description><![CDATA[Vous êtes maintenant habitué à utiliser Facebook et vous souhaitez bénéficier au maximum de votre page ? C'est l'heure de vous lancer dans la publicité.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color: #000000;font-family: sans-serif;font-size: medium"><img class="float_top aligncenter wp-image-577 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/facebook_ads_laptop.png" alt="facebook_ads_laptop" width="1082" height="555" /></span></p>
<ul>
<li><strong>Avez-vous une page Facebook pour votre entreprise ?<br />
</strong>Si non, il est temps d’en créer une, voici un article qui explique comment :<a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce-local/"> https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce-local/</a></li>
<li><strong>Y avez-vous ajouté un appel à l’action pour prendre rendez-vous ?</strong><br />
Si ce n’est pas le cas, voici comment le faire : <a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/">https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/</a></li>
<li><strong>Publiez-vous régulièrement du contenu pertinent pour vos fans ?<br />
</strong>Voici des astuces pour poster régulièrement sur vos Facebook en 15 minutes par semaine seulement.</li>
<li><strong>Vous aimeriez maintenant aller plus loin, et acquérir davantage de visibilité en ligne grâce à Facebook?</strong></li>
</ul>
<hr />
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-pullleft creativ-shortcode-pullleft-colour-light-gray">“ Facebook est la première source d’influence auprès de 47% des consommateurs Nord-Américains. ”</div><br />
C’est donc une grande opportunité d’affaires pour vous. En plus avec la publicité Facebook vous pouvez cibler avec précision votre audience, tout en gardant complètement le contrôle de vos dépenses.</p>
<p>Il suffit d’utiliser le type de publicité qui correspond à vos besoins et d’en mesurer ensuite la performance grâce aux indicateurs fournis par Facebook.</p>
<p>Voici 3 types de publicité Facebook qui peuvent vous permettre d’atteindre facilement vos objectifs, et ce même avec un petit budget.</p>
<hr />
<h3>Mettre vos publications en avant</h3>
<hr class="dash" />
<p>Lorsque vous faites une publication sur votre page vous pouvez utiliser la publicité Facebook pour la mettre en avant, c’est-à-dire pour qu’elle atteigne une plus grande audience.</p>
<p>C’est une stratégie intéressante pour faire connaître votre page à de nouveaux visiteurs ou pour ressortir davantage dans le fil d’actualité de vos fans. Cela vous permet de les sensibiliser à votre contenu, notamment si vous faites l’effort de poster régulièrement de l’information pertinente pour votre audience. En effet le fait de mettre en avant la publication amène de nouveaux visiteurs sur votre page. Si le contenu qu’ils y trouvent est pertinent pour eux, ils développent de l’intérêt pour celle-ci. Ils ont donc plus de chance d’y revenir, et d&rsquo;interagir avec.</p>
<p>Ce type de publicité est facile et rapide à mettre en place, puisque les options de personnalisation sont assez limitées. Par contre, ce nombre réduit d’options est également un fort inconvénient puisque vous avez moins de contrôle, et que vous ne pouvez pas cibler votre audience avec autant de précision que vous le permettent d’autres types de publicité Facebook. De plus il faut vraiment que votre contenu soit pertinent et attirant pour votre audience, sinon vous aurez gaspillé votre temps et votre argent.</p>
<p>Ciblage de l’audience par:</p>
<ul>
<ul>
<li>Fans (c’est-à-dire les personnes qui ont aimé votre page) et leurs amis ou</li>
<li>Démographie</li>
</ul>
</ul>
<p>Intérêts<img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-562 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/79MPpBVhftpwPBUS4NJMv03qGU_M6WnOtlsMrh3P-9yQI0rNrsYS785mXTO9sg8Co4MkMZkXyvNm49hOXx-J=s0" alt="mettre en avant une publication" width="498" height="536" /></p>
<hr />
<h3>Promouvoir votre entreprise au niveau local</h3>
<hr class="dash" />
<p>Ce type de publicité sert à attirer des clients qui se trouvent à proximité de votre entreprise.</p>
<p>Vous pouvez promouvoir une publication (par exemple une promotion sur un de vos services) dans un rayon que vous pouvez personnaliser autour de votre entreprise. N’oubliez pas de cibler les mobiles puisque les gens utilisent leur téléphone intelligent lorsqu’ils ne sont pas à la maison ou au travail pour accéder à Facebook et ont donc de grandes chances de voir votre publicité dans leur fil d’actualité.</p>
<p>Ciblage de l’audience par:</p>
<ul>
<ul>
<li>Proximité (rayon de 1 à 70 km)</li>
<li>Démographie</li>
</ul>
</ul>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-563 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/fZH-ZWYmjj6EiM0eimhkHwK7MPIfj9i-s_7_KKA3qqXo7VZ2SAk0X7wUGYWrMzdlLKRb2hb-l0m4JyLlQUG9MCM=s0" alt="promouvoir localement" width="926" height="635" /></p>
<p>Avec ce genre de publicité, Facebook vous proposera de mettre l’accent sur certains appels à l’action :</p>
<ul>
<li>J’aime la page</li>
<li>Appeler Maintenant</li>
<li>Itinéraire</li>
<li>En savoir plus</li>
<li>Envoyer un message</li>
</ul>
<p>Dans le cas des publicités Facebook, l’appel à l’action est un bouton qui incite les utilisateurs à interagir avec l’entreprise. Ne manquez pas cette opportunité de convertir facilement vos visiteurs en clients ou à débuter une relation avec votre audience en ajoutant l’un de ces boutons.<br />
La publicité de type promotion locale est donc une bonne façon pour attirer davantage de clients qualifiés qui se trouvent à proximité de votre entreprise, en plus d’accroître la visibilité de votre entreprise.</p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-pullright creativ-shortcode-pullright-colour-light-gray">“ Le téléphone intelligent est utilisé pour 80% des recherches sur des boutiques ou services.”</div>
<hr />
<h3>Inciter les gens à utiliser vos offres et promotions</h3>
<hr class="dash" />
<p>Avec ce type de publicité vous pouvez promouvoir l’affichage d’offres (coupons, remises, ou toute autre offre spéciale) que les gens pourront utiliser dans votre entreprise ou sur votre site internet. C’est une façon efficace d’acquérir de nouveaux clients.</p>
<p>Si l’offre est uniquement valable dans votre entreprise, veillez à cibler localement votre audience.</p>
<p>Utilisez ce type de publicité si vous souhaitez augmenter vos ventes sur un temps défini, ou si vous souhaitez par exemple, inciter les clients à venir aux heures creuses.</p>
<p>Ciblage de l’audience par:</p>
<ul>
<ul>
<li>Fans (les personnes qui aiment votre page facebook) ainsi que les amis de vos fans</li>
<li>Sociodémographie</li>
<li>Intérêts</li>
<li>Et plus</li>
</ul>
</ul>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-564 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/r07r5WF1iP0kfrSC-YvEO_X5O66M5ttB5lLqk_18ppIWP-_ly_IFs6b3HMgXyN4HTSEKgEOBdYzun9TcaZ8OBw=s0" alt="inciter a utiliser offre" width="936" height="604" /></p>
<p>En commençant avec un petit budget, et sur une période limitée vous pourrez vous familiariser avec la publicité Facebook, et déterminer celle qui fonctionne le mieux pour vous en fonction de vos objectifs.</p>
<p><span class="bx_text14">Références:</span><br />
<span class="bx_text14">1) <a href="http://bettermousetrap.ca/entries/jason/top-12-internet-marketing-stats-for-2015">http://bettermousetrap.ca/entries/jason/top-12-internet-marketing-stats-for-2015</a></span><br />
<span class="bx_text14">2) <a href="http://blogues.radio-canada.ca/triplex/2014/05/08/recherches-telephone-achat/">http://blogues.radio-canada.ca/triplex/2014/05/08/recherches-telephone-achat/</a></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/3-facons-simples-de-gagner-en-visibilite-avec-la-publicite-facebook/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ajoutez la prise de rendez-vous sur Facebook</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/facebook-prise-de-rendez-vous/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/facebook-prise-de-rendez-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:36:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[appel à l'action]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook pour Entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=67</guid>
		<description><![CDATA[Les réseaux sociaux reçoivent quotidiennement un important trafic, pourquoi ne pas profiter au maximum de votre page Facebook et de convertir certains de vos abonnés en clients?  Cet article vous présente brièvement la page Facebook Professionnelle et vous montre comment ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre page Facebook. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="float_top creativ-shortcode creativ-shortcode-video-embed"><iframe class="post_vid_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/js5YyBRBJ6U" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
<p>Comme vous le savez, les consommateurs utilisent de plus en plus les réseaux sociaux. Que vous soyez travailleurs autonomes ou que vous ayez des employés, vous avez probablement déjà une page Facebook dans le but d&rsquo;augmenter votre visibilité et donc d&rsquo;avoir de nouveaux clients. Plusieurs parmi vous doivent même recevoir des demandes de rendez-vous par messages Facebook. C&rsquo;est une perte de temps puisque vous et vos clients ne répondez pas toujours instantanément.</p>
<p>Bien sûr, le principal objectif de cette visibilité est d&rsquo;amener les clients à réserver un rendez-vous.</p>
<p>Voyons donc comment obtenir davantage de rendez-vous avec moins d&rsquo;efforts grâce à votre page Facebook.</p>
<h3>Comment ajouter la prise de rendez-vous en ligne?</h3>
<p>Si vous utilisez déjà une solution de prise de rendez-vous en ligne comme booxi, vous pouvez facilement ajouter la prise de rendez-vous en ligne directement sur votre page Facebook, ce qui permet à vos clients de prendre immédiatement un rendez-vous avec vous, et donc d&rsquo;éviter qu&rsquo;ils remettent à plus tard et oublient, ou prennent rendez-vous ailleurs.</p>
<p>Certains d&rsquo;entre vous utilisent peut-être encore un agenda papier, je vous suggère alors fortement d&rsquo;envisager une solution simple, comme booxi, pour permettre la prise de rendez-vous en ligne et ainsi d&rsquo;éviter des heures de téléphone. Vous économisez de 6 à 8 heures par mois.</p>
<p>Certaines solutions de prise de rendez-vous en ligne vous permettent de confirmer et de contrôler chaque réservation en ligne, en envoyant automatiquement des emails de confirmations pour tous vos rendez-vous. En plus, elles peuvent envoyer des rappels par courriel ou par message texte (SMS). Toutes ces caractéristiques vous font sauver énormément de temps, diminuent le nombre de no-shows et améliorent la qualité de votre service.</p>
<h3>Facebook</h3>
<p><b>Pour ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre page Facebook, commencez par copier votre URL booxi.</b></p>
<p>Pour cela, allez sur votre compte booxi puis,</p>
<ol>
<li>Cliquez sur l’option Mon entreprise dans le menu principal.</li>
<li>Cliquez sur Détails de l’entreprise.</li>
<li>Et faites défilez cette section jusqu’à Site web booxi.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-109 size-large" style="color: #000000" src="http://lh3.googleusercontent.com/mpnQtyg3_D7dkuy8EUuYvhM4ej_UkhkV_RhS4RHv_EEJP_UclmcFZPX_kLywpcfMdhN1gFlVBfNjQO_tbdft=s1024" alt="interface de booxi" width="1024" height="1024" /></li>
<li>Sélectionnez l’URL et copiez le pour le coller plus tard dans Facebook.</li>
</ol>
<p><strong>Allez ensuite sur la page Facebook de votre commerce.</strong></p>
<ul>
<li>En dessous de votre image de couverture, vous devriez y trouver l’option “Ajouter un bouton”. Si vous avez déjà ajouté un appel-à-l’action, vous devriez avoir accès à l’option “Modifier le bouton” pour remplacer ce dernier car vous ne pouvez avoir qu’un seul bouton à la fois.</li>
<li>Cliquez sur “Ajouter un bouton” ou “Modifier le bouton” pour le configurer.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-105 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/test-facebook-e1472868687462.jpg" alt="Prise de rendez-vous sur Facebook" width="914" height="648" /></li>
<li>La fenêtre suivante va apparaître. Sélectionnez Réserver maintenant parmi les options.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-106 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/book-now-e1472868763901.jpg" alt=" Facebook Bouton réserver" width="751" height="427" /></li>
<li>Collez votre URL associé à votre compte booxi, que nous avons copié lors de la première étape, dans la section site-web. À la fin de ce lien vous pouvez ajouter ?book=now&amp;lang=fre pour que la prise de rendez-vous en français apparaisse automatiquement.</li>
<li>Cliquez ensuite sur Créer, si c’est la première fois que vous ajoutez un appel à l’action sur facebook ou sur Enregistrer les modifications  si vous venez de le modifier.</li>
<li>Et le tour est joué.</li>
</ul>
<h3>Et vous avez fini !</h3>
<p>Vos clients peuvent maintenant prendre rendez-vous en ligne avec vous. À partir de ce moment, veillez à poster une fois par mois une invitation à réserver en ligne, juste pour rappeler à votre clientèle qu&rsquo;elle peut réserver en ligne.</p>
<p>Ce petit ajout va vous faire gagner beaucoup de temps, et vos client vont pouvoir programmer un rendez-vous même en dehors de vos horaires d&rsquo;ouverture, sans laisser de message vocal. C&rsquo;est merveilleux n&rsquo;est-ce pas ?</p>
<hr />
<p style="text-align: center">Vous aussi facilitez la vie de vos clients en offrant la prise de rendez-vous directement sur votre page Facebook.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#online-appointment-booking" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Apprendre plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/facebook-prise-de-rendez-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gagnez en visibilité en créant votre page Facebook pour votre commerce local</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce-local/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce-local/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:33:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook pour Entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=65</guid>
		<description><![CDATA[Créez votre page Facebook pour votre entreprise. C'est facile et gratuit, et cela vous donne davantage de visibilité.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-597 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Feature4_FR.png" alt="créer une page Facebook" width="640" height="520" /></p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Complétez quelques étapes et obtenez plus de visibilité et de rendez-vous via Facebook.</p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Créez votre page Facebook pour commerce local</li>
<li>Invitez vos amis</li>
<li>Ajoutez la prise de rendez-vous</li>
<li>Faîtes connaître votre page en publiant des posts</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Les statistiques démontrent que 85% des internautes Canadiens ont un compte Facebook, ce qui veut dire que votre clientèle est là et vous devez également y être. De plus la page Facebook pour commerce local est gratuite.</p>
<h3>Créez votre page Facebook</h3>
<ol>
<li>Pour créer une page Facebook pour commerce local vous devez d’abord avoir un compte Facebook personnel.
<ul>
<ul>
<li>Si vous n’avez pas de compte personnel, vous pouvez en créer un à l’adresse suivante : <a href="https://www.facebook.com/">https://www.facebook.com/</a></li>
</ul>
</ul>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/ycBEHhKm428tK26zYyr13OgBDN67H0weMrKaDFAeqj965T0D4HLjnM7UAip-8SLJzYhw6W1FvLkGJBBEWe2inuX2sksia7qkCaIji1yLPKH-UflgdKRcc-dMHiZ_bqHQjeD0gRQb" alt="créer un compte Facebook" width="624" height="339" /></p>
<ul>
<ul>
<li>Si vous possédez déjà un compte Facebook, il vous suffit de vous y connecter avec votre adresse courriel et votre mot de passe.</li>
</ul>
</ul>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/0bjUO3WSh3DpsmhKBcFh61IcNn-hQn6JWn8JH64d4VUbGwY3S6MiiOgAEuEdSVxpw_U8uhPdNCx_vxiSMtf5wrhCrNDxgj6GlFoAPnzr96znrNP2mLdbx_OY-rtRyR6OTyFLj_Iy" alt="Connexion à Facebook" width="1049" height="79" /></li>
<li>Ensuite cliquez sur Créer une page à partir du menu de votre compte (petit icône en haut à droite de votre page).<img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh6.googleusercontent.com/Y0Gy53PwXfiSWlNA7F2V2Tx_Qzm8B35ZPHZy-87kfl75hV9pG_PoJEQqd60Plx_ABs-md4IX07IqK_xP3ygiqgj_Fd6acHjCjFVhKCyADUk3jsjqDEOVjdk5CavX88yce3bCIocP" alt="creer une page" width="355" height="196" /></li>
<li>Choisissez l’option Lieu ou Commerce local et suivez les étapes.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/wZ7OKFvHfCI3klXY4RMKo0YNpVVWk0wv7GDXAUKnfGYhG1AzP6lxsJ57xTetQINjqfY-0hpdjpScjWEo_kUi_m83L93gtwBl6MeBzpHYKqLeu8U1LudpwLfyqv3kcZQMk5EVAuA9" alt="lieu ou commerce local" width="295" height="292" /></li>
<li>Identifiez votre entreprise en choisissant le domaine ou secteur d’activité qui vous représente le mieux, par exemple Spas/Beauté/Soins Personnels, et en complétant les informations demandées, puis cliquez sur le bouton Démarrer. <img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/rH0PiqgRnyybP_Z2BnSpc2_2tGw0WRnhqMnWSfRnVZUy0xV1iCqSHB85PjDM352CY3flVxkvi7bRNnMJtHttW8D-yF5rnZ6yHnWABnenqsU3wB74wARfds0z6Pd99c1UpiJRY0Z-" alt="indiquer le secteur d'activité de la page" width="293" height="295" /></li>
<li>Paramétrez votre entreprise, en commençant avec l’étape A propos. Dans cette section, vous pouvez taper les noms de catégories qui correspondent à votre entreprise (pour faciliter la recherche), ajouter une description des services que vous proposez, ajouter un lien vers votre site web si vous en possédez un, et finalement réserver votre adresse web Facebook unique. N’oubliez pas de cocher Oui à la question qui demande si l’entreprise est véritable, sinon votre page ne sera pas visible par le publique, puis cliquez sur Enregistrer les informations. <img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/MKERuavHMzhqwnzIEwDxqApljm4DJxhZGFgZoOXRtK88LQO6dEaYlu94BqWzjsecO3hxaYBpuYQe9z5YLqBpYRizjN3S5wMwUbDzhkvk0_dTtZM1D5iUekxkCLFABnUTTBV1JoUT" alt="paramétrer la section à propos" width="763" height="576" /></li>
<li>Ajoutez ensuite votre photo de profil à partir d’un fichier enregistré sur votre ordinateur ou à partir d’un site web. Cette photo devrait être votre logo d’entreprise ou votre photo en tant que travailleur autonome. Une fois que c’est fait, cliquez sur Enregistrer la photo. <img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/IWT10G7-OBGHSFJkbNiI6Cif5x2DazB1c5s_1KlJUXcF4PyRM397drtfjUcZ5i6gj0u5pt1yYfdhRtUvMA3ICQ3t_kuQJrDwWIZlBg_QDzJ3s-b2PX9X4Qwrs2-mwrtgGg0zRUfL" alt="ajouter une photo de profil ou le logo" width="730" height="385" /></li>
<li>Ajoutez maintenant votre page à vos favoris pour y avoir plus facilement accès, en cliquant sur le bouton vert Ajouter aux favoris. <img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh6.googleusercontent.com/gWfQtwSNRbEtA3X9Yey0g_HX4awADXjI9xXiZKFGDxms09gdByPT_ov5nmKGLL3YVVZWCu8RlzEI7zIHa45k4EYGTIbLz_QTm2ecKaTRMuir58Uo7asqW4pSUViWRxCmwjnvjVPb" alt="ajouter la page aux favoris" width="726" height="372" /></li>
<li>Lorsque c’est fait, vous devez revendiquer votre entreprise en cochant la case Revendiquer, et celle Je suis autorisé à représenter ces Pages. Puis cliquez sur Revendiquer les Pages. <img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh6.googleusercontent.com/3lD09qXoYmO-Vso4SntDiOqePmMJosnUwIkLFK9yw2TzvtTqCLiOfvI5fPLXOnSjjTNXkd6tj1ti5S8DQDMaNxhsC4DS6JnhQfpX9b6KiumOYOTT4onBk5ve1avrK5OQZqYjEwzS" alt="revendiquer la page" width="982" height="336" /></li>
<li>Enfin définissez votre Auditoire de Page préféré, en identifiant l’audience avec laquelle vous souhaitez communiquer. Ceci permettra à Facebook de diffuser vos affichages en ciblant mieux. Sélectionnez un Lieu, une tranche d’Age, le Sexe, l’Intérêt et la Langue, puis cliquez sur Enregistrer. <img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/JrESAAx9VWk2YJvPtVkez-vO6OsweWWkTzepXYvqq7YxgkxGp-wX1mCe0onWgnFiW6kXCuuaDYy_mlvxBbQheqOTwxLdhKTghSyL0ZWS3r-VPo5XmDphwZk2n4_ETaMLHtxxAETX" alt="paramétrer l'auditoire de la page" width="717" height="661" /></li>
<li>Et voilà! Votre page est créée.</li>
</ol>
<h3>Invitez vos amis</h3>
<p>Invitez maintenant vos amis à aimer votre page en cliquant d’abord sur Promouvoir, puis sur Inviter vos amis dans le menu déroulant. <img class="shadow_medium aligncenter wp-image-111 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/promouvoir.jpg" alt="faire la promotion de la page Facebook" width="914" height="843" /> <img class="shadow_medium aligncenter wp-image-114 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/promotion1.jpg" alt="inviter des amis à aimer la page" width="308" height="368" /></p>
<h3>Ajoutez la prise de rendez-vous</h3>
<p>Ajoutez la prise de rendez-vous en ligne directement sur votre page Facebook en cliquant sur l&rsquo;option Ajouter un bouton, situé sous votre photo de couverture. Voici <a href="https://www.booxi.com/blog/facebook-prise-de-rendez-vous/" target="_blank">un article</a> qui vous explique étape par étape comment faire.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-115 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/book-now1.jpg" alt="ajouter la prise de rendez-vous sur facebook" width="757" height="439" /></p>
<h3>Faîtes connaître votre page en publiant des posts</h3>
<p>Nous vous recommandons de publier régulièrement du contenu pour maintenir votre page active. N’oubliez pas que vous avez toujours la possibilité de faire des modifications à votre page quand vous le souhaitez. Par exemple, vous pouvez changer régulièrement vos photos de profil et de couverture. Bien entendu, votre page professionnelle Facebook est une vitrine sur votre entreprise, nous vous suggérons donc de rester professionnel et de porter une attention particulière à l’orthographe.</p>
<h3>Conseils</h3>
<p>Si vous êtes travailleur autonome et que votre page d&rsquo;affaires sur Facebook contient votre nom, il est de bonne pratique de mettre son compte personnel en privé, de façon à éviter la confusion pour les clients qui feront une recherche à partir de votre nom.</p>
<hr />
<p>Pour accéder à davantage d&rsquo;articles comme celui-ci, nous vous invitons à rejoindre la communauté de booxi sur Facebook.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.facebook.com/booxicom/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Voir la page Facebook</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce-local/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment inciter mes clients à prendre rendez-vous en ligne ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/encourager-prise-de-rendez-vous-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/encourager-prise-de-rendez-vous-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:33:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook pour Entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=37</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez quelques astuces pour inciter vos clients à prendre rendez-vous en ligne et gagnez encore plus de temps!]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-779 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Untitled-18.png" alt="inviter les clients à prendre rendez-vous en ligne" width="1200" height="600" /><br />
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Cet article vous donne quelques conseils simples à appliquer pour inciter vos clients à réserver en ligne, et donc pour vous faire gagner encore plus de temps.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Communication en ligne</li>
<li>Par le bouche à oreille</li>
<li>Sur vos cartes d&rsquo;affaires</li>
<li>Sur votre messagerie vocale</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Maintenant que vous avez complété votre compte booxi et que vous avez votre site web, il est temps d’inviter vos clients à utiliser cette super fonctionnalité qu’est la prise de rendez-vous en ligne !</p>
<p>Tout comme vous ils vont gagner du temps, et ils vont vous adorer pour ça.</p>
<ol>
<ol>
<li>
<h2>Communications en ligne</h2>
</li>
</ol>
</ol>
<h3><img class="aligncenter wp-image-638 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/prise-de-rendez-vous-1.jpg" alt="système de prise de rendez-vous en ligne" width="873" height="593" /></h3>
<p>La première chose que vous devez faire, c’est de vous assurer que votre profil d’entreprise est disponible en ligne. Si vous pouvez trouver votre site web booxi sur internet c’est que vous l’avez bien mis en ligne. Si ce n’est pas le cas, connectez vous sur votre compte booxi, allez sur l’onglet Mon Entreprise et sélectionnez le statut Disponible en ligne, situé juste en dessous de votre logo d’entreprise ou de votre photo de profil.</p>
<p>Maintenant vos clients doivent savoir que vous offrez cette flexibilité. Vous allez donc pouvoir le communiquer!</p>
<ol>
<ul>
<li><strong>Sur vos réseaux sociaux</strong></li>
</ul>
</ol>
<p>Veillez à le communiquer sur l&rsquo;ensemble de vos réseaux sociaux: Facebook, Google Plus, Twitter, Instagram, Pinterest, et tous les outils que vous utilisez pour communiquer avec eux. Dans vos publications, annoncez que vous offrez maintenant la prise de rendez-vous en ligne, vous pouvez aussi en profiter pour leur présenter les avantages dont ils vont pouvoir bénéficier.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-855 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/publication-facebook-rendez-vous.jpg" alt="publication facebook pour annoncer la prise de rendez-vous en ligne" width="516" height="381" /></p>
<p>Demandez à vos clients les plus proches et à votre entourage de partager votre publication ou votre site web booxi. Les clients sont plus réceptifs quand l’information vient de consommateurs plutôt que de l’entreprise elle-même.</p>
<p>Ensuite vous pouvez republier ce post plusieurs fois au cours du mois, pour être sûr qu&rsquo;il soit largement visible par votre audience.</p>
<ul>
<li><strong>Sur Facebook</strong></li>
</ul>
<p>Comme nous venons de le voir, vous pouvez utiliser les réseaux sociaux pour informer vos clients. Pour allez encore plus loin, vous pouvez également <a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/">ajouter le bouton rendez-vous directement sur votre page Facebook.</a></p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-246 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/book-now6.jpg" alt="ajouter reserver maintenant sur facebook" width="757" height="439" /></p>
<ul>
<li><strong><strong>Sur votre siteweb</strong></strong></li>
</ul>
<p>Vous pouvez également <a href="https://www.booxi.com/developpeurs/booknow">ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre site web</a> si vous en avez un. Ainsi vos clients restent sur votre site et vous éliminez les risques qu&rsquo;ils prennent tombent sur un site concurrent en les renvoyant sur une autre page.<br />
<img class="aligncenter wp-image-247 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/CaptureGet-my-customers-to-book-online.png" alt="appel à l'action rendez-vous" width="189" height="48" /></p>
<ul>
<li><strong>Dans votre infolettre</strong></li>
</ul>
<p>Si vous communiquez régulièrement avec vos clients à travers des infolettres, utilisez les pour leur expliquer, étape par étape, comment prendre leur rendez-vous en ligne. Puis dans les prochains envois veillez à ajouter l&rsquo;appel à l&rsquo;action &laquo;&nbsp;Prendre Rendez-vous&nbsp;&raquo; à la fin.</p>
<p>De plus, assurez vous d’ajouter votre URL booxi dans chaque email que vous envoyez à des clients et invitez les à prendre leur prochain rendez-vous en ligne. N’oubliez pas : plus vos clients réservent en ligne et moins vous passez de temps au téléphone</p>
<ol>
<ol>
<ul>
<li><strong>Annonces classées et inventaires en ligne</strong></li>
</ul>
</ol>
</ol>
<p>Quand vous publiez votre profil sur un répertoire dans une industrie spécifique ou sur des sites web d’annonces classées comme Kijiji par exemple, ajoutez le lien de votre site web booxi (URL), pour que les clients puissent facilement prendre rendez-vous avec vous. Faites de même dès que vous publiez sur un blog ou sur un forum.</p>
<ol>
<li>
<h2>Le bouche à oreille</h2>
<p>Parlez-en ! Pendant les rendez-vous, pendant que vous encaissez une vente au comptoir, ou même en prenant une réservation au téléphone. Expliquez à vos clients les bénéfices de la réservation en ligne, à quel point cela permet d’économiser du temps, notamment parce qu’ils peuvent l’utiliser 24/7. Dites leur qu’en plus ils recevront une confirmation par email et qu&rsquo;ils n&rsquo;oublieront plus jamais leur rendez-vous puisque booxi leur envoie un email ou sms de rappel juste avant.</li>
<li>
<h2>Sur vos cartes d&rsquo;affaires</h2>
<p>La prochaine fois que vous faites imprimer vos cartes d&rsquo;affaires, assurez-vous d&rsquo;ajouter le lien pour prendre rendez-vous en ligne avec vous.</li>
<li>
<h2>Sur votre messagerie vocale</h2>
</li>
</ol>
<p>Veillez à modifier le message sur votre répondeur.<br />
Voici un exemple de message: &laquo;&nbsp;Bonjour, vous êtes bien sur la messagerie de Infinity Salon. Si vous appelez pour planifier votre prochain rendez-vous, vous pouvez le prendre en ligne sur booxi.com/infinitysalon&nbsp;&raquo;.<br />
De cette façon, lorsque les clients appeleront en dehors de vos heures d&rsquo;ouverture, ils pourront tout de même choisir l&rsquo;heure qui leur convient le mieux.</p>
<p>Les rendez-vous se prennent tout seul, vous gagnez donc en efficacité, et vous retrouver enfin du temps pour vous.</p>
<hr class="dash" />
<p style="font-size: 30px;font-weight: 200;color: #888;text-align: center">Essayer gratuitement</p>
<p style="font-size: 16px;text-align: center;color: #555">14 jours &#8211; Aucune carte de crédit requise</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Commencer maintenant</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/encourager-prise-de-rendez-vous-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>