<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; appel à l&rsquo;action</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/appel-a-action/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Comment améliorer gratuitement votre référencement ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/ameliorer-gratuitement-referencement/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/ameliorer-gratuitement-referencement/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 23 Sep 2016 20:48:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[appel à l'action]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=464</guid>
		<description><![CDATA[Vous êtes nombreux à vous demander comment faire pour que votre site sorte parmi les premiers résultats dans les recherches en ligne. Notre partenaire Webself vous explique un des facteurs qui joue sur votre référencement et vous donne quelques astuces pour améliorer votre positionnement. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-484" src="https://lh3.googleusercontent.com/PskkllZCZu6uGdTubGn58OhJatQEVbrBicwNsydGRsiEM7oChlGvAuXUaTV8y0_K2ZQQqww_cFO4YjDoj8b8BQ=s0" alt="améliorer le référencement de votre site web" width="850" height="425" />Vous êtes nombreux à vous poser la question suivante: pourquoi mon site ne figure pas sur la première page des résultats sur les moteurs de recherche? Il y a plusieurs explications et réponses à cette question, mais si vous mettez des efforts dans le référencement de votre site web, vous augmenterez vos chances de vous retrouver parmi les tops de cette liste en un rien de temps! Tout d’abord, le <a href="http://www.definitions-marketing.com/definition/referencement-naturel/">référencement naturel ou SEO</a> désigne l’ensemble des techniques qui consistent à positionner favorablement un site ou un ensemble de pages sur les premiers résultats naturels ou organiques des moteurs de recherche correspondant aux requêtes visées des Internautes.</p>
<p>Malheureusement, le <a href="http://support.webself.net/hc/fr/sections/200551987-R%C3%A9f%C3%A9rencement">référencement </a>ne s’effectue pas en une seule étape facile et le tour est joué. En fait, pour que Google ou les autres moteurs de recherche vous accordent autant d’importance que vous croyez mériter, il faut faire un travail constant au niveau SEO. Méta descriptions, Balises H et titre, contenu et un particulièrement moins connu, mais tout aussi important: les liens. Aujourd’hui, notre partenaire <a href="http://www.webself.net/">Webself</a> vous présente les différentes sortes de liens ainsi que leur importance pour le référencement de votre site Web!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter wp-image-480" src="https://lh3.googleusercontent.com/AsTIzobzrv6HNZHjP9UwNfqIhdWqsS7sBQM0Gp6_rWi47TIUYTMYFoEjWSeDlVvNmk7rqyKrkxYF1W98Qvmy=s0" alt="appel à l'action" width="850" height="336" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Liens internes</h2>
<p>Les liens internes sont de simples redirections vers d’autres pages de votre site Web. Les liens internes peuvent prendre différentes formes, soient celle de <a href="http://www.webself.net/blog/2016/07/07/comment-maximiser-limpact-de-vos-boutons-call-to-action">Bouton Call-to-action</a>, ou des mots/phrases cliquables, entre autres. Par exemple, plusieurs choisissent d’ajouter un bouton “Contact” sur leur page d’accueil, pour rediriger rapidement les clients vers leur information de contact. Un autre exemple peut être une entreprise de services qui propose des soumissions rapides, avec un bouton “Cliquez ici pour une soumission”, qui amènera les visiteurs intéressés directement vers le formulaire de soumission sans qu’ils aient à le chercher sur toutes les pages du site! Plus vous avez des liens internes, plus le visiteur passe du temps sur votre site, ce qui augmentera considérablement la crédibilité de votre site (selon les moteurs de recherche), donc le référencement de celui-ci.</p>
<h2>Liens externes</h2>
<h3>Lien entrants (ou backlinks)</h3>
<p>Les liens entrants, comme le nom le dit si bien, sont tous les liens qui feront “entrer” les visiteurs sur votre site. Tout d’abord, il est important d’obtenir des liens depuis des pages populaires et de prioriser la qualité avant la quantité. De plus, pour le référencement, un site qui est très visité sera plus puissant aux yeux des grands noms comme Google. Quant au “comment” on s’y prend pour avoir des liens entrants, il y a plusieurs choix qui s’offrent à vous. Si vous vendez un produit web, il existe des sites de comparaisons de sites offrant des services similaires au vôtre. Ces sites sont des comparateurs de produits faits par des gens qui en ont essayé plusieurs puis leur donne un résultat final ainsi que quelques commentaires. Se retrouver sur ces sites donne de la visibilité à votre site, mais attention, seulement si les commentaires faits à votre égard sont positifs! Un autre exemple? Si vous êtes un hôtel, il serait bien d’obtenir des liens de sites comme <a href="https://www.tripadvisor.fr/">TripAdvisor</a>, mais également des sites de répertoire de logements, les offices de tourisme ou le site de votre municipalité. Peu importe votre secteur d’activité, vous trouverez bien des sites sur lesquels vous devez figurer pour augmenter votre trafic web. Ensuite, vous pouvez créer des partenariats avec des entreprises qui ont un public cible que vous souhaitez viser. Bâtir des partenariats peut devenir intéressant en termes de visibilité, mais également pour des échanges de services, des échanges d’articles de blog, de la promotion sur les réseaux sociaux, les possibilités sont infinies! Parlant de réseaux sociaux, liez ceux-ci à votre site web pour rejoindre le plus de gens possible ainsi qu’envoyer les nouveaux visiteurs sur votre site pour plus d’informations sur votre entreprise!</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-469" src="https://lh3.googleusercontent.com/iwNqL8r8nQw2y0NYOHuxEoDVc9db2idzHv7GyPXFUDB79MWC31_FcXd6nq64TgKEANCHv1LYaHjE2gifToBm7Q=s0" alt="tripadvisor " width="650" height="285" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Autres idées</p>
<ul>
<li>Participation à des forums liés à votre secteur d’activités</li>
<li>Contacter journaux, blogueurs, etc pour avoir de la visibilité</li>
</ul>
<h3>Liens sortants</h3>
<p>Vous l’aurez deviné, les liens sortants sont des liens qui sortent de votre site et qui redirigent vos visiteurs vers un autre site web que le vôtre! N’oubliez pas de rediriger les gens vers un autre site en utilisant un nouvel onglet ou une fenêtre pop-up. Le but n’est pas de faire quitter les gens de votre site, mais bien de les réorienter vers des pages ou sites qui pourraient les intéresser. Par exemple, une page de partenaire, une importante source d’information ou des outils pour maximiser l’expérience de vos clients!</p>
<p>Pour conclure, il est important de miser sur la qualité avant la quantité. Révisez plusieurs fois par mois votre site pour vous assurer que les liens fonctionnent toujours, vous ne voulez surtout pas envoyer vos visiteurs sur une page qui est “fermée”, “manquante” ou qui n’existe tout simplement pas!</p>
<hr />
<p><span style="color: #222222"><a href="http://www.webself.net/">WebSelf</a>, un outil simple et gratuit pour la création de site Internet. Choisissez votre </span><span style="color: #222222">design, ajoutez vos textes et images et publiez votre site sur le web. Créer un site n&rsquo;aura jamais été plus facile! De plus, pas besoin de connaissance informatique, mais seulement de votre imagination! Débutez la conception de votre site dès aujourd&rsquo;hui.</span></p>
<p><a href="http://www.webself.net"><img class="aligncenter wp-image-466 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/banniere_1-3.jpg" alt="bannière Webself" width="1440" height="600" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/ameliorer-gratuitement-referencement/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ajoutez la prise de rendez-vous sur Facebook</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/facebook-prise-de-rendez-vous/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/facebook-prise-de-rendez-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:36:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[appel à l'action]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook pour Entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=67</guid>
		<description><![CDATA[Les réseaux sociaux reçoivent quotidiennement un important trafic, pourquoi ne pas profiter au maximum de votre page Facebook et de convertir certains de vos abonnés en clients?  Cet article vous présente brièvement la page Facebook Professionnelle et vous montre comment ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre page Facebook. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="float_top creativ-shortcode creativ-shortcode-video-embed"><iframe class="post_vid_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/js5YyBRBJ6U" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>
<p>Comme vous le savez, les consommateurs utilisent de plus en plus les réseaux sociaux. Que vous soyez travailleurs autonomes ou que vous ayez des employés, vous avez probablement déjà une page Facebook dans le but d&rsquo;augmenter votre visibilité et donc d&rsquo;avoir de nouveaux clients. Plusieurs parmi vous doivent même recevoir des demandes de rendez-vous par messages Facebook. C&rsquo;est une perte de temps puisque vous et vos clients ne répondez pas toujours instantanément.</p>
<p>Bien sûr, le principal objectif de cette visibilité est d&rsquo;amener les clients à réserver un rendez-vous.</p>
<p>Voyons donc comment obtenir davantage de rendez-vous avec moins d&rsquo;efforts grâce à votre page Facebook.</p>
<h3>Comment ajouter la prise de rendez-vous en ligne?</h3>
<p>Si vous utilisez déjà une solution de prise de rendez-vous en ligne comme booxi, vous pouvez facilement ajouter la prise de rendez-vous en ligne directement sur votre page Facebook, ce qui permet à vos clients de prendre immédiatement un rendez-vous avec vous, et donc d&rsquo;éviter qu&rsquo;ils remettent à plus tard et oublient, ou prennent rendez-vous ailleurs.</p>
<p>Certains d&rsquo;entre vous utilisent peut-être encore un agenda papier, je vous suggère alors fortement d&rsquo;envisager une solution simple, comme booxi, pour permettre la prise de rendez-vous en ligne et ainsi d&rsquo;éviter des heures de téléphone. Vous économisez de 6 à 8 heures par mois.</p>
<p>Certaines solutions de prise de rendez-vous en ligne vous permettent de confirmer et de contrôler chaque réservation en ligne, en envoyant automatiquement des emails de confirmations pour tous vos rendez-vous. En plus, elles peuvent envoyer des rappels par courriel ou par message texte (SMS). Toutes ces caractéristiques vous font sauver énormément de temps, diminuent le nombre de no-shows et améliorent la qualité de votre service.</p>
<h3>Facebook</h3>
<p><b>Pour ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre page Facebook, commencez par copier votre URL booxi.</b></p>
<p>Pour cela, allez sur votre compte booxi puis,</p>
<ol>
<li>Cliquez sur l’option Mon entreprise dans le menu principal.</li>
<li>Cliquez sur Détails de l’entreprise.</li>
<li>Et faites défilez cette section jusqu’à Site web booxi.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-109 size-large" style="color: #000000" src="http://lh3.googleusercontent.com/mpnQtyg3_D7dkuy8EUuYvhM4ej_UkhkV_RhS4RHv_EEJP_UclmcFZPX_kLywpcfMdhN1gFlVBfNjQO_tbdft=s1024" alt="interface de booxi" width="1024" height="1024" /></li>
<li>Sélectionnez l’URL et copiez le pour le coller plus tard dans Facebook.</li>
</ol>
<p><strong>Allez ensuite sur la page Facebook de votre commerce.</strong></p>
<ul>
<li>En dessous de votre image de couverture, vous devriez y trouver l’option “Ajouter un bouton”. Si vous avez déjà ajouté un appel-à-l’action, vous devriez avoir accès à l’option “Modifier le bouton” pour remplacer ce dernier car vous ne pouvez avoir qu’un seul bouton à la fois.</li>
<li>Cliquez sur “Ajouter un bouton” ou “Modifier le bouton” pour le configurer.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-105 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/test-facebook-e1472868687462.jpg" alt="Prise de rendez-vous sur Facebook" width="914" height="648" /></li>
<li>La fenêtre suivante va apparaître. Sélectionnez Réserver maintenant parmi les options.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-106 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/book-now-e1472868763901.jpg" alt=" Facebook Bouton réserver" width="751" height="427" /></li>
<li>Collez votre URL associé à votre compte booxi, que nous avons copié lors de la première étape, dans la section site-web. À la fin de ce lien vous pouvez ajouter ?book=now&amp;lang=fre pour que la prise de rendez-vous en français apparaisse automatiquement.</li>
<li>Cliquez ensuite sur Créer, si c’est la première fois que vous ajoutez un appel à l’action sur facebook ou sur Enregistrer les modifications  si vous venez de le modifier.</li>
<li>Et le tour est joué.</li>
</ul>
<h3>Et vous avez fini !</h3>
<p>Vos clients peuvent maintenant prendre rendez-vous en ligne avec vous. À partir de ce moment, veillez à poster une fois par mois une invitation à réserver en ligne, juste pour rappeler à votre clientèle qu&rsquo;elle peut réserver en ligne.</p>
<p>Ce petit ajout va vous faire gagner beaucoup de temps, et vos client vont pouvoir programmer un rendez-vous même en dehors de vos horaires d&rsquo;ouverture, sans laisser de message vocal. C&rsquo;est merveilleux n&rsquo;est-ce pas ?</p>
<hr />
<p style="text-align: center">Vous aussi facilitez la vie de vos clients en offrant la prise de rendez-vous directement sur votre page Facebook.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#online-appointment-booking" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Apprendre plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/facebook-prise-de-rendez-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>