<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; siteweb</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/siteweb/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>4 astuces marketing pour promouvoir son site web</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/4-astuces-marketing-pour-promouvoir-son-site-web/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/4-astuces-marketing-pour-promouvoir-son-site-web/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 20:08:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1597</guid>
		<description><![CDATA[Dans un monde numérique très évolutif, vous devez constamment vous tenir informer des nouvelles tendances pour promouvoir correctement votre entreprise. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1593 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/mI2GV7mp_t4SMTwvqeifVMod0PXyqvSqLcK8o3uHpUIHOeHQFrYA-BStPzCQcwbfF-q6FNY3pZ2HjUuNxNtLaA=s0" alt="promotion site web" width="1200" height="600" />Dans un monde numérique très évolutif, il faut constamment se tenir à jour des nouvelles tendances pour s’assurer que notre entreprise évolue en même temps que la technologie. Heureusement, il a plusieurs outils qui s’offrent à vous pour approfondir vos connaissances du web.  Aujourd’hui, WebSelf, partenaire de booxi nous donne 4 astuces marketing pour promouvoir votre site web!</p>
<p><b>Premièrement, apprenez à connaître votre clientèle</b></p>
<p>Avant toute chose, vous devez bien connaître votre clientèle. Cette étape est primordiale: vous devez tenir compte de votre public cible lorsque vous effectuez des actions marketing, pour fidéliser vos clients ou encore pour en gagner de nouveaux.</p>
<p><i>Vos offres, produits et services, ils s’adressent à qui?</i></p>
<p>La réponse à cette question est très importante, car elle vous donnera une idée du type d’audience avec laquelle vous faites affaire.</p>
<p>Lorsque vous avez globalement déterminé votre marché cible, vous devez en apprendre le plus possible sur ces clients: leurs habitudes d’achat, leur genre, leur âge, etc.  Plus vous possédez d’informations, plus il sera facile d’adapter vos efforts de marketing pour les maximiser.</p>
<p><b>1. Propagez la bonne nouvelle</b></p>
<p>On dit parfois qu’un site web est une représentation directe de votre entreprise! Voilà pourquoi votre présence en ligne, que ce soit par l’intermédiaire d’un site web, les réseaux sociaux, les pages jaunes, etc., doit être impeccable.</p>
<p>Lorsque vous êtes fier du résultat, c’est le temps de propager la bonne nouvelle et de partager votre site web partout! Demander l’avis de vos proches et insérer un lien sur vos réseaux sociaux ne sont que quelques exemples. Cela augmentera également votre visibilité en ligne et vous permettra de gagner des clients!</p>
<p><b>2. Utilisez les différentes plateformes sociales</b></p>
<p>Avons-nous vraiment besoin de vous parler de l’importance d’inscrire votre entreprise sur les nombreux réseaux sociaux? Prenez soin de bien choisir sur lesquels vous désirez apparaître, puis bien les entretenir, en publiant régulièrement du contenu. N’oubliez pas que plusieurs s’en serviront comme support pour leurs questions techniques. Répondez à toutes les questions et suggestions de vos clients et communiquez avec du contenu original et intéressant. Utilisez les réseaux sociaux comme des alliés puissants dans votre stratégie marketing, car ils peuvent vous rapporter beaucoup plus que vous ne le pensez!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1594" src="https://lh3.googleusercontent.com/OTIZOfG-rBOquVjwa8ikWXrOgBLr5M3aGOsCOsxpwBz25PY2E4ANFKdrgaX9SvFRw94CXn7LkZDSpHHckAmPcw=s0" alt="social" /></p>
<p><b>3. Fidéliser vos clients avec une newsletter</b></p>
<p>Un excellent moyen de fidéliser votre clientèle actuelle est de leur envoyer une newsletter. C’est avantageux surtout lorsqu’on sait qu’il est 5x plus facile et moins coûteux de fidéliser notre clientèle actuelle que de dénicher de nouveaux clients.</p>
<p>Envoyez une newsletter pour informer vos clients de vos nouveautés, partagez vos articles de blogs ou encore pour leur rappeler que vous existez toujours! WebSelf offre un module de collecte d’email, dans l’éditeur, dans lequel vous pourrez collecter les adresses e-mail de vos clients et l’utiliser à votre guise!</p>
<p><b>4. Offrez un système de référence</b></p>
<p>Vos clients satisfaits seront les meilleurs ambassadeurs de votre marque, et vous devez récompenser les plus loyaux! Il existe plusieurs sortes de systèmes de récompenses de ce genre, que ce soit du parrainage, ex, offrir un rabais chaque fois qu’un client vous en réfère un autre, ou que vous offrez à vos clients des rabais ou cadeaux après X nombres d’achats. Faites attention: offrez seulement des cadeaux/rabais qui sont proportionnels aux dépenses. Vous voulez fidéliser vos clients, mais vous ne voulez pas perdre de l’argent dans le processus.</p>
<p><b><a href="http://www.webself.net/">Maintenant, c’est à vous de jouer!</a></b></p>
<p>WebSelf, un outil simple et gratuit pour la création de sites Internet. Choisissez votre design, ajoutez vos textes et images et publiez votre site sur le web. Créer un site n’aura jamais été plus facile! De plus, pas besoin de connaissance informatique, mais seulement de votre imagination! Commencez la conception de votre site dès aujourd’hui!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1595" src="https://lh3.googleusercontent.com/jEoFtg5ddoS97OHD8dV-0ge8dkvLsYbOA3YffcBO5XFXnqO5EzhBFla32DwELenPPBSpJB6oJ3Zzjj8ltv4L=s0" alt="webself site web creator" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/4-astuces-marketing-pour-promouvoir-son-site-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ajouter la prise de rendez-vous sur votre site Webself</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/ajouter-la-prise-de-rendez-vous-sur-votre-site-webself/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/ajouter-la-prise-de-rendez-vous-sur-votre-site-webself/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 14:32:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1556</guid>
		<description><![CDATA[Voici un tutoriel pour ajouter le bouton de prise de rendez-vous booxi directement sur votre site web.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1557 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/yTK7t7VlzpXOZR4bE9y5-9XcVbxEeuCFP6iC65AUJStqnu1V1RNYx_ZFRgyI7qCB6npxgCIw_bm16Apk1Tw5=s0" alt="intégration booxi et Webself" width="1200" height="373" /></p>
<ol>
<li>Connectez-vous sur votre compte Webself et allez sur la page sur laquelle vous souhaitez ajouter le bouton rendez-vous.</li>
<li>Cliquez sur le bouton + Ajouter, et sélectionnez l’option ‘’Script’’ dans la section ‘’Outils’’. Cliquez dessus et déposez-le dans la zone que vous souhaitez.
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1558" src="https://lh3.googleusercontent.com/Pl9fZf2BHCFh43MTSySEPWqfq9E0eXeSXgVt0XsBbY7O-wbNTPo37GP-6GpeFfTPTFKJ9Ep3JUCQXygilIWhog=s0" alt="option ajouter" /></li>
<li>Cette fenêtre apparaît:
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1559" src="https://lh3.googleusercontent.com/1aqFh45eWTJW8g8g_aW_fkNAFEtacAYAck7vNKuoiVAQ3Qk7GoAf1_7a9TGsXaAZXBODvo7v-FDrGqcpadwvP9g=s0" alt="modifier le script" /></li>
<li>Pour générer le code que vous allez ajouter dans cette fenêtre, il vous faut votre clé d’API booxi. Pour la trouver:<br />
- Allez sur l’onglet Mon Entreprise,<br />
- Puis dans la section Détails de l’entreprise.<br />
- Déroulez jusqu’à la section Clef de l’API, et copiez le code.<br />
- Ensuite, allez sur <a href="https://www.booxi.com/developpeurs/booknow" target="_blank">cette page</a> et utilisez le générateur de code pour créer le script :</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1560" src="https://lh3.googleusercontent.com/k7gw72aCnEFjlCYLGt5d7ky3mlHFGV3nUmktq52X-uK7SxJBsiafCm2__M4sCye9VmJudWnFRUJtaY4-Z9mH8Q=s0" alt="generateur de code" />&nbsp;</li>
<li>Dans la section Clée d’API, collez le code que vous venez de copier.<br />
Choisissez ensuite la langue dans laquelle vous souhaitez faire apparaître le texte sur le bouton, et choisissez l’option ‘’External Popup’’. Vous pouvez ensuite personnaliser le texte du bouton si vous le souhaitez. Cliquez ensuite sur le bouton Générer le code: un code est alors généré dans la section de droite.</li>
<li>Copier le code généré dans la section ‘’Code du Widget’’ :
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1561" src="https://lh3.googleusercontent.com/P4_BtPnveoFX5u8u9NFu-RNBT-7fW1YXTNXaxW-wXJG-DbxIfvIdyHh6CKfL5Wokb3h-VKBTroh7sUw7rMcSMQ=s0" alt="code du widget" /></li>
<li>Et retournez sur votre page Editeur de Webself.<br />
Faites dérouler la fenêtre ‘’Script’’ jusqu’à l’option ‘’Contenu du code entre les balises &lt;body&gt; et&lt;/body&gt;’’. C’est ici que vous devez coller le code du Widget que vous venez de copier.</li>
<li>Retournez sur la page booxi où le code a été généré.<br />
Et copier le code de la section ‘’Conteneur du widget’’.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1562" src="https://lh3.googleusercontent.com/PTHQPTxtmsLL8X2gl6tXvjlIvoOXkYGkvRlROncUmtFZMaUwKmqeMIGFu_5DYk5pgDsMuZrYTsNfnW7YmEIZHX4=s0" alt="conteneur du widget" /></li>
<li>Retournez sur l’éditeur de Webself, et dans la première partie du script, ‘’Contenu du code’’ collez le code.</li>
<li>Retournez une dernière fois sur la page booxi où le code a été généré.<br />
Et copier le code de la section ‘’Bouton Rendez-vous’’. Par exemple dans mon cas je copie le code du bouton français.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1563" src="https://lh3.googleusercontent.com/yxBPoD6UhTh5h8umafcfgxwJ2MK449t7keORg934HhVg6EbICzXAiWP0rTffBBR8Uti2Eejmsr6p4NaZppS3fQ=s0" alt="code bouton rendez-vous" /></li>
<li>Et retournez sur votre page Editeur de Webself.<br />
Collez le code que vous venez de copier dans la section ‘’Contenu du code entre les balises &lt;head&gt; et&lt;/head&gt;.</li>
<li>Cliquez sur les boutons ‘’Mettre à jour’’ puis sur Sauvegarder.</li>
</ol>
<p>Et c’est fait. Vos clients peuvent maintenant prendre rendez-vous directement à partir de votre site web Webself.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/ajouter-la-prise-de-rendez-vous-sur-votre-site-webself/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment intégrer le bouton Rendez-vous sur votre site web?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-integrer-le-bouton-rendez-vous-sur-votre-site-web-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-integrer-le-bouton-rendez-vous-sur-votre-site-web-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 21:06:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[prise de rendez-vous]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=997</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez à quel point il est facile d’ajouter le bouton rendez-vous sur votre site web, en suivant étape par étape ce tutoriel et grâce à la série de liens utiles pour générer le code dont vous avez besoin. Apprenez également comment personnaliser entièrement le bouton Rendez-vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-994 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/pO8YTN63wTIpujrQ66UDG_GbH8ikdJTUgNHJADHCL_N96WAFoO__fbpCUqHdYQrdBORFI64jlQLL55v-57H4=s0" alt="integrer le bouton rendez-vous " width="1280" height="720" /></p>
<p>Cet article vous guide à travers les différentes étapes à suivre pour ajouter facilement la prise de rendez-vous sur votre site web. Il vous fournit également des liens utiles pour générer le code Javascript qui correspond le mieux à l’outil que vous utilisez pour créer votre site web.</p>
<p>Le bouton Rendez-vous fonctionne à peu près sur tous les types de site web, peu importe qu’il soit qu’il soit fait sur mesure ou qu’il ait été créé à l’aide d’un outil de création de site web ou d’une solution de conception. Le bouton Rendez-vous est également adaptatif et fonctionne très bien sur la plupart des appareils mobiles.</p>
<h3 style="text-align: center">Utilisez l’un de nos tutoriels et l’un de nos générateurs de code<img class="img_zoom  wp-image-991 alignright" src="https://lh3.googleusercontent.com/580NOjvWld1z9yA2h46zHCJfeIqXBmOYgsrZCBD1SIybeAsXMYMCSgX2Pfyh6yhSQpnKQwtpuB0BYggo5eOswQ=s0" alt="wordpress logo" width="293" height="172" /></h3>
<p>Si vous connaissez l’outil utilisé pour créer votre site web, vous pouvez utiliser l’un des liens suivants et simplement suivre les différentes étapes.</p>
<ul>
<li><a href="https://www.booxi.com/developpeurs/wordpress" target="_blank">Site web WordPress</a></li>
<li><a href="https://www.booxi.com/developpeurs/wix" target="_blank">Site web Wix </a></li>
<li><a href="https://www.booxi.com/developpeurs/lightspeed" target="_blank">Site web Lightspeed eCom</a></li>
<li><a href="https://www.booxi.com/blog/comment-utiliser-le-widget-rendez-vous-de-booxi-avec-votresite-ca/" target="_blank">Site web votresite.ca</a></li>
</ul>
<p>Si vous ne savez pas quel outil a été utilisé pour créer votre site web, ou si l’outil utilisé n’apparaît pas dans la liste ci-dessus, utilisez le tutoriel générique ci-dessous:</p>
<ul>
<li><a href="https://www.booxi.com/developpeurs/booknow" target="_blank">Tout autre outil de site web ou site web sur mesure</a></li>
</ul>
<h3 style="text-align: center">Vous pouvez entièrement personnaliser votre bouton Rendez-vous</h3>
<p>booxi vous permet de personnaliser votre bouton, pour qu’il s’intègre parfaitement avec votre marque. Si vous êtes familier avec Javascript et CSS, <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-personnaliser-son-bouton-rendez-vous/" target="_blank">utilisez cet article pour savoir comment le personnaliser.</a></p>
<h3 style="text-align: center">Faites le faire par quelqu’un d’autre</h3>
<p>Nous avons pensé qu’il serait encore plus facile pour vous d’envoyer un courriel à votre développeur web avec toutes les informations requises. Nous avons donc ajouté un bouton “Partager” à côté de votre clé API et un lien vers cet article. Vous trouverez ce bouton en vous connectant sur votre compte booxi, et en allant sur l’onglet Mon Entreprise, puis dans la section Détails de l’entreprise et en faisant défiler la page jusqu’à votre clé API.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-995 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/7CVfF7BrCdhKLpaBMPDedISm9Z7YwIDNAye259fFRRXImfJqlGZbqvJ9nwlsLruZOVSSqEiTbMddkfuDUUcf=s0" alt="envoyer la cle API " width="533" height="484" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-integrer-le-bouton-rendez-vous-sur-votre-site-web-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>L’importance d’un site Internet</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/limportance-dun-site-internet/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/limportance-dun-site-internet/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:52:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=625</guid>
		<description><![CDATA[Souvent, les entrepreneurs pensent qu’un site Internet est une dépense, parfois inutile, surtout lorsqu’ils ont déjà une page Facebook. Voici pourquoi il est important d’avoir une présence digitale de nos jours.
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-627 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/website.jpg" alt="site web personnalisable" width="1200" height="600" /></p>
<p>booxi vous offre une page web automatisée. Pour aller plus loin, nous vous présentons aujourd’hui notre partenaire Webself qui vous permet de créer votre propre site web, complet, entièrement personnalisable et sur lequel vous pourrez partager davantage de contenu.</p>
<p>Vous avez créé une entreprise, vous avez conçu un logo percutant et vous avez défini votre marché cible? Il ne vous reste plus qu’à vous bâtir une clientèle! Saviez-vous que 46% des petites entreprises ne disposent pas encore d’un site Web?</p>
<p>Souvent, les entrepreneurs pensent qu’un site Internet est une dépense, parfois inutile, surtout lorsqu’ils ont déjà une page Facebook. On doit plutôt le voir comme un investissement. Voici quelques avantages d’avoir un site web et pourquoi il est important d’avoir une présence digitale de nos jours.</p>
<p><b>1. Une vitrine en ligne disponible 24/7</b></p>
<p>Contrairement à votre commerce, votre site Internet sera disponible 24/7. Avec une page FAQ, votre page web répondra même aux questions des consommateurs de façon autonome. En plus d’être accessible à toute heure de la journée, votre clientèle pourra consulter votre site de partout dans le monde, et ce, sur plusieurs appareils comme l’ordinateur, la tablette et les mobiles (si votre site est optimisé pour ceux-ci).</p>
<p><b>2. Solution peu coûteuse</b></p>
<p>Lorsque vous êtes un travailleur autonome, le temps est de l’argent. Un site web vous aidera à diminuer vos dépenses, notamment en frais d’impression, en support technique et une plus grande visibilité vous amènera une augmentation en ventes. À court et moyen terme, votre investissement se transformera en gain de profits. De plus, lorsque vous avez une boutique en ligne, vous pouvez vendre vos produits même si votre commerce est fermé!</p>
<p><b>3. Bâtir une communauté avec votre clientèle</b></p>
<p>Un autre avantage d’avoir un site web est de bâtir une communauté avec votre clientèle. Non seulement votre site est une source d’information importante sur vos produits et services, mais vous pouvez également trouver des moyens créatifs de rester en contact avec vos clients, ainsi les fidélisant. Pourquoi ne pas avoir un blog pour accompagner votre site web? Un blog offre plusieurs avantages, comme de dynamiser votre marketing, d’écrire sur des sujets qui vous plaisent, d’agrandir votre communauté web, d’améliorer votre visibilité, de former des partenariats, ainsi que d’augmenter vos revenus!</p>
<p><b>WebSelf</b></p>
<p>Prêt à vous lancer dans la création d’un site web? Voici la solution: WebSelf!</p>
<p><a href="http://www.webself.net/?utm_source=booxi&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=partenariat">WebSelf.net</a> est un éditeur de site internet permettant aux entrepreneurs, petites et moyennes entreprises, des artisans ou des associations de créer un site Internet d’aspect professionnel gratuitement. WebSelf a la conviction que l’Internet doit être accessible à tout le monde pour développer, créer et contribuer. Voici pourquoi ils offrent un éditeur simple d’utilisation et qu’aucune connaissance technique n’est requise. Lorsque vous aurez créé votre compte gratuitement, vous n’aurez qu’à sélectionner un design adapté à votre secteur d&rsquo;activité, d’y ajouter votre contenu, textes, images, vidéos, etc. et de publier votre chef-d’oeuvre sur la toile! De plus, vous bénéficierez de l’accompagnement gratuit et illimité en tout temps.</p>
<p>Que vous soyez musicien, auto-entrepreneur, propriétaire d’un restaurant, WebSelf fournit tous les outils et les fonctionnalités nécessaires à la création d’un site performant.</p>
<p>Votre idée mérite un grand site!<br />
<a href="http://www.webself.net/?utm_source=booxi&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=partenariat">Commencez la création de votre site web dès aujourd’hui.</a></p>
<p><img class="aligncenter wp-image-353 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/banniere_11.jpg" alt="bannière Webself" width="1440" height="600" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/limportance-dun-site-internet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi en partenariat avec appyourself</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-en-partenariat-avec-appyourself-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-en-partenariat-avec-appyourself-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 31 Aug 2016 14:32:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=364</guid>
		<description><![CDATA[booxi, combiné à appyourself vous offre tout ce dont vous avez besoin pour être facilement visible en ligne et convertir vos visiteurs en clients, et ce même pour les petits budgets. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center"><img class="float_top aligncenter wp-image-231 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Appyourself-booxi21.png" alt="partenariat appyourself + booxi" width="1200" height="628" /></p>
<p>Avoir son site web et son application cellulaire n’a jamais été aussi facile. 85% des internautes consultent en ligne avant d’acheter, depuis un ordinateur, une tablette, ou un téléphone intelligent. Vous trouveront-ils ? Votre offre de services est-elle bien présentée et à jour ? Réussissez-vous à bien convertir ces visiteurs en clients ? Conscient que vous devez être présent sur internet et les médias sociaux, mais vous n’avez pas forcément les compétences techniques, le temps, ou le budget pour y arriver. appyourself a développé une solution pour vous permettre de gérer l’ensemble de vos canaux de communication Internet à partir d’une seule interface !La combinaison appyourself et booxi vous offre tout ce dont vous avez besoin, en toute simplicité et à budget plus qu’abordable.</p>
<h3 style="text-align: center">Web-Cellulaires-Facebook : une seule plateforme pour une présence en ligne complète et personnalisée.</h3>
<p style="text-align: center">appyourself vous permet d’obtenir facilement un site internet “sur mesure” qui s’adaptera à chaque support (c’est-à-dire sur l’écran d’un ordinateur, d’une tablette ou encore d’un téléphone intelligent). Vous pouvez compléter votre offre en réalisant vous-même vos applications iPhone et Android pour fidéliser vos clients. L’application Facebook est un mini-site web intégré dans votre page qui vous permettra d’augmenter vos réservations directes. La boîte à outils appyourself vous donne la liberté de personnaliser votre image en ligne (en choisissant le nombre de pages sur votre site, les couleurs, l’agencement des différentes sections, les images, et bien plus encore). Pas besoin de programmation, et de connaissances techniques spécifiques. Présentemment, vous êtes capable d’apporter toutes les modifications que vous souhaitez et de mettre directement votre site web à jour.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter wp-image-124 size-large" src="http://lh3.googleusercontent.com/SeZ1klNycof8JawTO2FrLhPDmT3xhJ4LDbJ8aMpqkiA8Qu1jVsci5KBR4J_XXYH8N81DuJiVTq39RLIVIpJpzhI=s1024" alt="l'interface d'appyourself sur différents appareils" width="1024" height="1024" /></p>
<p style="text-align: center">Une seule et unique interface pour gérer vos canaux de communication Internet.<br />
Convertissez vos visiteurs en ligne</p>
</blockquote>
<h3>Convertissez vos visiteurs en ligne</h3>
<p>Être visible et avoir un achalandage en ligne c’est bien, convertir ses visiteurs c’est encore mieux !<br />
Il est donc essentiel de proposer un appel à l’action sur votre site pour engager le visiteur. C’est pourquoi, appyourself s’est associé à booxi, et vous permet d’intégrer la prise de rendez-vous en ligne directement sur le site que vous venez de créer. Avec ce système de gestion de prise de rendez-vous facile et rapide, vous convertissez plus de visiteurs en clients. Ainsi, vous augmentez vos rendez-vous et vos revenus.</p>
<h3>Fidélisez vos clients</h3>
<p>Grâce aux CRMs intégrés de booxi et appyourself, vous avez une meilleure connaissance de votre clientèle. Vous pouvez à l’aide des modèles mis à votre disposition préparer des campagnes marketing (infolettres, promotions…), pour garder contact avec vos clients et prospects.</p>
<hr />
<p style="text-align: center">appyourself vous permet de gérer votre réputation en ligne en suivant les avis de vos clients depuis l’outil.</p>
<p style="text-align: center"><strong>Développez et fidélisez votre clientèle sur Internet</strong><br />
<strong>Pour voir appyourself en action :</strong></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://ressources.appyourself.com/qc-demonstration?utm_source=booxi&amp;utm_medium=newsletter&amp;utm_campaign=qc-juillet-2016" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Demander une demo </a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-en-partenariat-avec-appyourself-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>6 outils pour avoir des photos splendides pour votre site web par Webself.net</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Aug 2016 19:37:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[optimisation]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=351</guid>
		<description><![CDATA[Les photos rendent tout plus attirant et plus digne de confiance. Voici 6 outils pour améliorer le visuel de votre siteweb. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-299 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/photos.jpg" alt="exemple de site web" width="836" height="474" /></p>
<p>Dans notre dernière newsletter, nous vous avons demandé ce qui rendait <a href="http://www.webself.net/blog/2016/07/11/7-astuces-pour-ameliorer-le-design-de-votre-site-web">un site web intéressant</a>. Vous avez répondu en grande majorité que ce sont les images de qualité qui attirent votre regard et vous incitent à consulter un site web. Évidemment, les images jouent un grand rôle dans le visuel d’un site web, et sont souvent difficiles à gérer.</p>
<p>Donc, nous vous présentons aujourd’hui trois banques d’images et trois éditeurs de photos qui vous rendront assurément la tâche plus simple.</p>
<hr />
<h2 style="text-align: center"> Banques d&rsquo;images</h2>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center">Pexels</h3>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-281" src="http://lh3.googleusercontent.com/_uWevGd8YvpumLOeORToMI3GMmHlRHfa4-pJfvWdAVnS9QIKfUf_DhxlfEVpXAdlxx0rPxANBTNP_PS28H0TAw=s1024" alt="site web pexels" width="850" height="474" /></p>
<p>Pexels offre au-delà de 10 000 photos gratuites et complètement libres de droits. Ce qui veut dire que vous pouvez les utiliser comme bon vous semble dans votre site web, les publier sur vos réseaux sociaux, ou même les modifier à votre guise.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.pexels.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Visiter le site web</a></p>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center">Unsplash</h3>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-282" src="http://lh3.googleusercontent.com/rniMiX7K5Bdde73gbz2p8o86i_mnIm-aQhjRJsqAS_D1oeAtXmgtdaNdIx9x8llKUVHTidXsfJN2ajqjSdgdqw=s1024" alt="unsplash website " width="850" height="478" /></p>
<p>Unsplash est un site internet qui offre des milliers de photos magnifiques en haute résolution. Encore une fois, ces photos sont complètement gratuites et peuvent être utilisées dans n’importe quel contexte. Aussi, Unsplash offre dix nouvelles photos tous les dix jours, alors n’hésitez pas à y retourner souvent.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://unsplash.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Visiter le site web</a></p>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center"> Fotolia</h3>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-283" src="http://lh3.googleusercontent.com/r6MyqS5RTRFCbD18kxOuyXYW2ObVpXEs9CjmN6lmRRSHJIT8P8AQp1k1-BQCP7ogdC51r3AY3N4nbNPxOSefEw=s1024" alt="fotolia website" width="850" height="474" /></p>
<p>Vous ne trouvez toujours pas ce que vous cherchez? Essayez Fotolia, l’une des plus grandes banques d’images mondiales. Avec ses 60 millions de médias (photos, vidéos, illustrations …), vous trouverez assurément une photo qui convient pour votre site web. De plus, ils offrent plusieurs façons d’acheter des images sur leur site, soit par crédit, ou par abonnement mensuel ou annuel.</p>
<p style="text-align: center"> <a href="https://us.fotolia.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Visiter le site web</a></p>
<hr />
<h2 style="text-align: center">Éditeurs de photos</h2>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center"> Canva</h3>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-284" src="http://lh3.googleusercontent.com/wgs3oABsnwVH00Aa72CkQtv49f2WtJA7MY00DE-C5P1JxzHDEank2Qtmu_rWcWuFsxRGRCeB55hfkEypQjuhAg=s1024" alt="canva website" width="850" height="472" /></p>
<p>Canva est une plateforme qui vous permet de devenir un pro du design graphique en quelques minutes. Vous pouvez éditer vos propres photos, ou choisir une photo directement dans leur sélection de plus d’un million de photos libres de droits. Vous pouvez également ajouter des filtres, ou du texte sur vos images. Aussi, Canva vous permet de facilement créer du visuel pour vos réseaux sociaux ou même un flyer publicitaire.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.canva.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Visiter le site web</a></p>
<hr />
<h3 style="text-align: center">Pixlr</h3>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-285" src="http://lh3.googleusercontent.com/jSR8amLcQygB0DKp6gGJ2c81BpB-MQ2G6_tKO9ZJCdETTuRTrC0n8QTjYxCcsEa_UwKso_Y753EPmZOMHf8eNw=s1024" alt="pixlr-blog" width="850" height="575" /></p>
<p style="text-align: left">Vous avez un peu plus de connaissances en édition de photo et vous désirez pousser un peu plus loin? Avec son interface en français, Pixlr vous offre une multitude de fonctionnalités pour améliorer la qualité de vos images. De la luminosité au recadrage, en passant par la retouche photo, Pixlr offre des fonctionnalités similaires aux éditeurs photos professionnels, gratuitement.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://pixlr.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Visiter le site web</a></p>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center">PicMonkey</h3>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-286" src="http://lh3.googleusercontent.com/KriI9rMqqTxckcNC_McnfPofDCzGP1YALp9YDWgTB7PvJtgnhPd87HYJtGMA3KbM9cnGcO3OXuEdyNhvkuwl=s1024" alt="picmonkey-blog" width="850" height="469" /></p>
<p>L’éditeur photo de PicMonkey vous permet de créer des collages de photo, ou de modifier des photos provenant de votre ordinateur, le tout gratuitement. De plus, l’interface étant conçue pour des débutants, PicMonkey est très facile à utiliser et vous permet, en quelques minutes, d’amener vos photos à un niveau supérieur.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.picmonkey.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Visiter le site web</a></p>
<hr />
<p><span style="color: #222222">WebSelf, un outil simple et gratuit pour la création de site Internet. Choisissez votre </span><span style="color: #222222">design, ajoutez vos textes et images et publiez votre site sur le web. Créer un site n&rsquo;aura jamais été plus facile! De plus, pas besoin de connaissance informatique, mais seulement de votre imagination! Débutez la conception de votre site dès aujourd&rsquo;hui.<br />
</span></p>
<p><a href="http://www.webself.net"><img class="aligncenter wp-image-353 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/banniere_11.jpg" alt="2016-08-26" width="1440" height="600" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment augmenter rapidement votre clientèle en utilisant le web?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-rapidement-votre-clientele-en-utilisant-le-web/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-rapidement-votre-clientele-en-utilisant-le-web/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:30:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi-admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=61</guid>
		<description><![CDATA[86% des consommateurs utilisent Internet aujourd'hui. C'est donc une opportunité pour vous d'obtenir de nouveaux clients. Voici quelques conseils pour optimiser vos chances de conversions de votre trafic sur Internet en clients réguliers.  ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-391 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/photo_1460954037_temp.jpg" alt="utiliser internet pour augmenter sa visibilité" width="1050" height="700" /><br />
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Que vous veniez de lancer votre entreprise, ou que vous soyez déjà bien établi, la recherche de nouveaux clients est l’une de vos plus grandes préoccupations. Cependant pour être sûr que les efforts déployés soient rentables, il faut s’assurer d’avoir les bonnes bases. Voici quelques conseils pour vous lancer.</p>
</div></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Augmentez votre visibilité</li>
<li>Simplifiez la vie de vos clients</li>
<li>Impliquez votre clientèle actuelle afin qu&rsquo;elle attire d&rsquo;autres clients</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Augmentez votre visibilité</h3>
<p>Assurez vous d’avoir une présence en ligne facile d’accès et professionnelle. Pas besoin d’être un expert en technologie, il existe aujourd’hui des solutions pour les petits budgets qui vous permettent de créer votre site en quelques clics. Par exemple 85% des internautes ont un compte Facebook, c’est pourquoi créer une page Facebook pour votre commerce local est un bon départ. Par la suite un site automatisé booxi, ou des solutions comme <a href="http://www.appyourself.com/fr-ca">Appyourself</a>, <a href="http://www.webself.net/">Webself</a> et autres vous permettront d’obtenir un site à faible coût.</p>
<p>Augmentez la visibilité de votre site web en communiquant régulièrement sur les réseaux sociaux de l’information utile à vos clients. Par exemple pour les informer de vos nouveautés, de vos promotions, d&rsquo;un changement dans vos heures d’affaires, ou encore pour leur donner des conseils.</p>
<p>Pas besoin d’être sur tous les réseaux. La communication la plus efficace repose sur le choix de l’outil que votre clientèle cible utilise en majorité. Par exemple :</p>
<ul>
<li>Twitter pour annoncer des plages horaires disponibles de dernière minute à rabais.</li>
<li>Facebook, pour partager de l’information sur vos promotions ou pour publier des articles.</li>
<li>Instagram ou Pinterest, pour partager vos photos et des images (vraiment pertinent si votre entreprise s’inscrit dans les domaines de la beauté, du visuel et de la créativité).</li>
</ul>
<p>Enfin gardez en tête qu’il est courant de publier une même annonce sur différents réseaux dans un format adapté à chaque plateforme.</p>
<h3>Facilitez l’expérience de vos clients</h3>
<p>Une fois que le client vous trouve en ligne assurez-vous qu’il soit simple pour ce dernier de prendre rendez-vous avec vous.</p>
<p>D’abord soyez facilement joignable en vous assurant de bien mettre en évidence les différents moyens de vous joindre. Présentez clairement vos coordonnées sur votre site web et ajoutez la prise de rendez-vous en ligne qui permet à vos clients de prendre leur rendez-vous au moment qui leur convient le mieux, même en dehors de vos horaires d’ouverture, et sans avoir à laisser de message. Vous serez surpris de voir à quel point les gens préfèrent éviter le téléphone, en moyenne 20% des clients vont prendre rendez-vous en ligne lorsque c’est possible.</p>
<p>Si les gens doivent faire un effort supplémentaire pour vous joindre, ils ne le feront pas.</p>
<h3>Impliquez votre clientèle actuelle afin qu’elle attire d’autres clients</h3>
<p>Finalement vos clients actuels sont vos meilleurs ambassadeurs. Vous pouvez donc les encourager à témoigner, en partageant leur avis sur vos réseaux sociaux. Ainsi plus ils commenteront, aimeront, et partageront vos publications, plus votre visibilité en ligne augmentera.</p>
<ul>
<li>Les mentions &laquo;&nbsp;j’aime&nbsp;&raquo; et les partages augmentent la visibilité de vos publications dans les fils d’actualité.</li>
<li>Leurs commentaires s’affichent sur le fil d’actualité de leurs amis.</li>
<li>Les gens se fient beaucoup aux avis que leurs amis donnent.</li>
</ul>
<p>En conclusion, votre présence en ligne est impérative, et l’utilisation des réseaux sociaux vous permettra d’amener de nouveaux clients à vous découvrir et à prendre rendez-vous en ligne avec vous.</p>
<hr />
<p style="text-align: center">booxi peut vous aider à compléter facilement la plupart de ces étapes. Essayez gratuitement notre solution pendant 30 jours &#8211; aucune carte de crédit requise.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus ?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-rapidement-votre-clientele-en-utilisant-le-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment optimiser mon site web ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-optimiser-mon-site-web/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-optimiser-mon-site-web/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:44:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=45</guid>
		<description><![CDATA[Voici quelques conseils pour optimiser votre site web, pour qu'il retienne l'attention de vos clients et que vous augmentiez votre visibilité en ligne. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Vous avez maintenant un super outil de visilibité en ligne, votre site web booxi, alors assurez vous qu’il attire vos clients en suivant ces quelques conseils.</p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Une description d&rsquo;entreprise qui retient l&rsquo;attention</li>
<li>Votre offre de service complète et à jour</li>
<li>Une équipe dans laquelle vos clients peuvent avoir confiance</li>
<li>De belles photos</li>
<li>Plus de liens, plus de visibilité</li>
<li>Partagez le</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Cela ne vous prendra pas beaucoup de temps ni d’efforts, mais cela vous assurera de réels résultats puisque les petits détails sont importants et que vos clients doivent pouvoir trouver facilement toute l’information dont ils ont besoin.</p>
<h3>Une description d’entreprise qui retient l&rsquo;attention</h3>
<p>C’est important d’écrire une description qui vend votre entreprise. Essayez d’être accrocheur, utilisez des phrases courtes et un vocabulaire amical pour que vos clients comprennent rapidement ce que vous proposez. Identifiez votre avantage compétitif, soyez différents de vos concurrents, et écrivez le clairement. Pensez à ajouter ceci :</p>
<ul>
<li>Depuis combien de temps vous êtes en affaires (si cela fait plus de 3 ans)</li>
<li>Votre expertise</li>
<li>Vos accréditations</li>
</ul>
<p>La chose la plus importante à retenir c’est d,être concis et de vendre votre entreprise.</p>
<h3>Votre offre de services complète et à jour</h3>
<p>Si vous offrez de nombreux services, listez les tous, même ceux pour lesquels vous ne souhaitez pas proposer la réservation en ligne (vous pouvez empêcher la prise de rendez-vous pour des services spécifiques). Si vous ne listez pas certains services, vos clients vont croire que vous ne les offrez tout simplement pas. Vous pouvez organiser vos services en catégories (groupes) pour que cela soit plus facilement compréhensible. Affichez vos prix, la durée et une description complète qui vend vos services. Plus vous donnez de détails et mieux c’est.<br />
C’est vraiment important que vous soyez concis et clair dans toutes vos descriptions.</p>
<p><img style="color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/dTTdbd1h53HI9mDe_IogJVNqdMFXxCqeKfaZ4__40Sj2aVQbOfPckcaclVoXAuPlM_1yFjFNCJ5iHv8tSEnXV_mfM_HLzBx4pNuJMSl3l9uPWiEb3baOCqgfq9HJ216pv-dNyLE" alt="" />  Ajouter un nouveau service<br />
<img style="color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/vX5jPqrhHrZfRxafVASmplWlJi5Syax8bQIwmWG0OJiYBgnXD_BK3w-PUtILeZyvrMrySgeQUKkHXDClAdslrPv9_dlzUqGUEpKmPMWMGO-kXlhT0ZEeScbMtaKt_3KXsMKaz_o" alt="" /> Ajouter une catégorie de service</p>
<p><a href="https://lh5.googleusercontent.com/w7itgxwsOqa23mtEaseXdKdE3lqkGdjLXJV4mr30iCHMHioiX8SEmPUi1YKJu1Bda0VZ4_gZOne4IP83aHX0R_OacpLplZ0uk1qXKTsaSfKj6m3RMdgainSIprRlTSMKflmlnvQ"><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/w7itgxwsOqa23mtEaseXdKdE3lqkGdjLXJV4mr30iCHMHioiX8SEmPUi1YKJu1Bda0VZ4_gZOne4IP83aHX0R_OacpLplZ0uk1qXKTsaSfKj6m3RMdgainSIprRlTSMKflmlnvQ" alt="" width="640" height="225" border="0" /></a></p>
<h3>Une équipe dans laquelle vos clients peuvent avoir confiance</h3>
<p>Vos clients doivent pouvoir vous faire confiance, et il est prouvé que quand ils voient un visage, il leur est plus facile d’accorder leur confiance. C’est pourquoi nous vous recommandons fortement d’ajouter des photos pour chaque profil. De même, pour chaque employé ajoutez la position ainsi qu’une courte biographie qui présente leurs compétences professionnelles. Cela permettra à vos clients de mieux connaître l’équipe.</p>
<p>Pensez à ajouter les informations suivantes :</p>
<ul>
<li>Le nombre d’années d’expérience</li>
<li>Des compétences spécifiques ou un diplôme</li>
<li>Le nom de l’association dont la personne est membre</li>
</ul>
<p>Vous pouvez demander à vos employés de compléter eux-même leur profil. Assurez vous d’actualiser la liste des services que vous offrez, pour que vos clients sachent qui offrent quoi.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-117 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/sU8kgIYFb9gHMvPMt2fYzDsbVC65cn3G5w_9vm2VFz-dkFqv76c-2x7k6G1_ieyUYcwFr8w2cnUQROWL_rk7OA=s0" alt="liste personnel" width="652" height="249" /></p>
<h3>De belles photos</h3>
<p>Les clients aiment visualiser avant d’acheter et les statistiques montrent que les sites web et les publications avec photos sont davantage vus par les clients. Les images rendent tout plus attractif, digne de confiance, et grâce à elles vos clients comprennent plus facilement les services que vous proposez. Ajoutez des photos de votre entreprise (photo de couverture et logo), de vos employés et de vos services. Une page avec des images retient beaucoup plus l’attention et prouvent que vous êtes profesionnel dans votre domaine.</p>
<p>Vous pouvez télécharger des photos en utilisant votre ordinateur, votre tablette ou encore utiliser votre application mobile pour prendre des photos de vos services et de vos employés.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-118 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/mMtNkAxsJ1QTvSkweI1lcGNEc3bIdj8Xs0WydigxSk0kzTgfo7Jwk7-3hOUl8hUJazoTiiuyX2InhKNi9LUanQ=s0" alt="bellephoto" width="642" height="232" /></p>
<p>Si vous n’avez pas de logo comme c’est le cas pour la plupart des travailleurs autonomes, utilisez simplement votre photo de profil comme logo.</p>
<h3>Plus de liens, plus de visibilité</h3>
<p>Si vous avez un autre site web, ajoutez un lien vers celui-ci sur votre page booxi (dans la section Détails de l’entreprise &#8211; Lien du site web). Cela vous donnera plus de visibilité et vous aidera à ressortir davantage dans les recherches Google.</p>
<h3>Partagez le</h3>
<p>Maintenant que vous avez un site web booxi attrayant, partagez le et assurez vous de le rendre visible partout où vous êtes. Pour cela ajoutez le sur votre page Facebook, Linkedin, Google Plus, Twitter et Pinterest. Plus vous créez des liens, plus vous augmentez les chances que les gens vous trouvent et donc prennent rendez-vous avec vous. Ajouter des liens vers votre site web booxi améliore aussi votre référencement (SEO), ce qui signifie que vous augmentez vos chances de sortir dans les premiers résultats de Google.</p>
<h3>À retenir</h3>
<ul>
<li>Vos descriptions doivent vendre</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Les images rendent votre site web plus attractif</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Présenter vos employés avec leur photo à côté augmentera la confiance de vos clients</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Partager votre URL booxi (le lien de votre site web) augmentera votre visibilité</span></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-optimiser-mon-site-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment utiliser mon adresse web (URL) booxi ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-utiliser-mon-adresse-web-url-booxi/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-utiliser-mon-adresse-web-url-booxi/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:40:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=42</guid>
		<description><![CDATA[Augmentez votre visibilité en ligne en maximisant l'utilisation de votre URL booxi.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Maintenant que vous êtes l&rsquo;heureux propriétaire d&rsquo;un site web booxi, voyons comment en profiter au maximum en faisant bonne usage de votre adresse web, autrement dit : votre URL.</p>
</div></div><br />
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Une adresse web (URL) personnalisée et unique</li>
<li>Comment trouver votre URL ?</li>
<li>Où utiliser votre URL ?</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Une adresse web (URL) personnalisée</h3>
<p>En ayant un site web booxi, vous bénéficiez de votre propre URL qui a tout spécialement été réservée pour vous. L’avantage est que vous pouvez partager cette adresse comme s&rsquo;il s&rsquo;agissait d&rsquo;un nom de domaine (ex.: monentreprise.com). Cette adresse web est courte et facile à retenir. Elle contient le nom de votre entreprise comme suit : www.booxi.com/MonEntreprise.</p>
<p>Utilisez cette URL comme adresse de site web principale; ajoutez-la à votre carte d’affaires; n’hésitez pas à la communiquer sur les réseaux sociaux; et à l&rsquo;inclure au bas de tous vos courriels. Si vous avez un autre site web qui n&rsquo;a pas la prise de rendez-vous en ligne, l&rsquo;URL de votre site booxi permettra aux clients d&rsquo;avoir un accès rapide pour prendre rendez-vous avec vous.</p>
<h3>Comment trouver votre URL?</h3>
<p>Vous pouvez trouver votre URL booxi parmi les détails de votre entreprise (de l&rsquo;application web pour affaires), ou à partir de votre site web booxi en complétant les étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Accédez à votre site web booxi en utilisant Trouver une entreprise.</li>
<li>Cliquez sur Partager cette page.</li>
<li style="text-align: justify">Copier-coller l&rsquo;URL (Copier ce lien) ou cliquez sur <img class="alignnone wp-image-35 " src="https://lh3.googleusercontent.com/fL_Wr7MOuyM0Wxw4NTbv0qQF37w0CJaHKDDlqgfJlbknHMOOQcJMuxhB5q-RAUT5Ky4t67xec-1azFbxjxEBgA=s0" alt="ajouter-URL" width="39" height="25" /></li>
<li>Vous pouvez ensuite coller le lien où que vous le souhaitez.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-36 size-large" src="https://lh3.googleusercontent.com/z9U5NjQiiqwFXRi_e7x34vvqguZoRuJeIp3Grorg9kGhEO1Mj45_dNnOHQCslRdjzgzFGoNfc0reFYIcN5Ga=s1024" alt="partager-siteweb-reseaux" width="1024" height="1024" /></li>
</ol>
<h3>Où utiliser l&rsquo;URL?</h3>
<p>L&rsquo;objectif est d&rsquo;augmenter votre visibilité et d&rsquo;obtenir plus de demandes de rendez-vous. Ajoutez votre URL partout où vous publiez ! Collez le lien à chaque fois que vous publiez sur les réseaux sociaux; sur les annonces classées, sur votre blog, et associez cette URL à tous les profils que vous ajoutez dans les répertoires en ligne spécialisés.</p>
<p>Vous pouvez également l&rsquo;ajouter à vos courriels et à votre signature de courriel, de façon à ce quelle soit présente dans tous les courriels que vous envoyez à vos clients. Ils auront ainsi un accès rapide et facile pour prendre rendez-vous avec vous. Si vous découvrez de nouvelles façons de partager votre URL, ajoutez un commentaire à cet article et faîtes en profiter les autres.</p>
<h3>À retenir:</h3>
<ul>
<li>Votre URL unique peut être utilisée comme nom de domaine.</li>
<li>Utilisez la partout, de façon à ce que les clients puissent vous trouver facilement et prendre rendez-vous rapidement avec vous.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-utiliser-mon-adresse-web-url-booxi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Réviser son profil d’entreprise</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/reviser-son-profil-dentreprise/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/reviser-son-profil-dentreprise/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:35:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=38</guid>
		<description><![CDATA[Dans ce tutoriel, nous vous présenterons étape par étape comment mettre à jour votre profil d’entreprise.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Dans ce tutoriel, nous vous présenterons étape par étape comment mettre à jour votre profil d’entreprise. Vous pouvez également regarder le tutoriel sur youtube via <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VOGsx5W-OkE">ce lien</a>.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Se connecter à son compte booxi</li>
<li>Réviser les informations de l’entreprise</li>
<li>Ajuster les heures d’ouverture</li>
<li>Ajuster les règles de rendez-vous</li>
<li>Changer l’image de couverture et le logo</li>
<li>Mettre le profil en ligne</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Étape 1 &#8211; Se connecter à son compte booxi</h3>
<p>Si vous êtes déjà connecté à votre compte booxi, passez à l’étape 2, sinon suivez les étapes suivantes :</p>
<ol>
<li>Rendez-vous sur le site web <a href="http://booxi.com">booxi.com</a></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Cliquez sur Connexion en haut de la page.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-75 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/nTNI-4ORy5nIOXaCbf0Gstcy0yVG2rhp9Snex3AcB8L0qcE4I1HVTFXweFCV4gN3f3JkRFHgke8wCg1l3qui=s0" alt="connexion" width="1600" height="1010" /><br />
</span></li>
<li>Entrez l’adresse courriel et le mot de passe que vous avez utilisés lors de l’inscription. Si vous avez oublié votre mot de passe, utilisez l’option Mot de passe oublié.</li>
<li>Cliquez sur Connexion. Si un choix de profil s’affiche, choisissez celui qui correspond à l’entreprise désirée.<img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/rhTFywEqEh4notPmNQ4JstbN9Tf1Ae2w3C1ri2443tT9GvxBAFrO_dF71x1lIOflZZMIBZmiORjtaULT06yHp3Png_6wwADfYYjbxq9_eoOWZKO1QRIcoHjGtkfJgHJqWJOR7IA" alt="" width="405" height="324" /></li>
</ol>
<h3>Étape 2 &#8211; Réviser les informations de l’entreprise</h3>
<p>Assurez-vous que les informations relatives à votre entreprise sont exactes en suivant les étapes suivantes :</p>
<ol>
<li>À partir du menu principal situé sur le coté gauche de la page, cliquez sur Mon Entreprise.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-76 size-large" src="https://lh3.googleusercontent.com/9TLCXpyeYxshAgTz1o747kTbpy4GkXRr4G3XI-qlAbj06W7_clXAeapYHvey4gl9QvBlcOoDMtY7CazDyAVojA=s1024" alt="revisioninformation" width="1024" height="1024" /></li>
<li>Cliquez ensuite sur Détails de l’entreprise pour réviser les informations de votre entreprise.</li>
<li>Assurez-vous que les informations suivantes sont exactes :
<ul>
<li>Nom de l’entreprise &#8211; Vous pouvez y mettre votre nom si vous êtes un travailleur autonome et que vous travaillez sous ce nom.</li>
<li>Votre nom et prénom comme nom du contact &#8211; Cette information est utilisée seulement par booxi pour vous contacter.</li>
<li>Le numéro de téléphone d’affaires de votre entreprise &#8211; Vous pouvez afficher cette information sur votre site web booxi ou la cacher et la garder confidentielle.</li>
<li>Un lien vers votre site web si vous avez un autre site web que booxi.</li>
<li>L’adresse d’affaires complète de votre entreprise &#8211; Vous pouvez afficher cette information sur votre site web booxi ou la cacher et la garder confidentielle, si par exemple, il s’agit de votre adresse personnelle.</li>
<li>Finalement, une Description qui met en valeur vos services et vend votre expertise.</li>
</ul>
</li>
<li>Les détails suivants ne peuvent pas être changés :
<ul>
<li>Le Site booxi &#8211; Vous pouvez copier-coller ce lien (URL) dans des affichages sociaux ou n’importe quel matériel promotionnel comme étant votre propre site web, car celui-ci vous a été réservé.</li>
<li>Clé de l’API &#8211; Cette série de lettres et de chiffres est une clé dont vous aurez besoin pour intégrer le bouton Rendez-vous dans un site web sur mesure ou un répertoire en ligne. Il est possible que vous ayez à donner cette information à votre développeur de site web.</li>
</ul>
</li>
<li>Une fois les changements terminés, cliquez sur Sauvegarder ou sur Annuler pour les annuler.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-250 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/sauvegarder4.png" alt="sauvegarder" width="324" height="47" /></li>
</ol>
<h3>Étape 3 &#8211; Ajuster les heures d’ouverture</h3>
<p>Si vous avez des heures d’ouverture, spécifiez-les pour chaque jour de la semaine. Si vous n’en avez pas, sautez cette étape en laissant vos heures d’ouverture vides pour chaque jour. Vous pouvez fournir plusieurs plages horaires par jour, si par exemple, votre entreprise est fermée durant l’heure du dîner (9h00-12h00 et une autre pour 13h00-18h00).</p>
<ol>
<ol>
<li>Cliquez sur Heures d’ouverture pour vérifier l’horaire des heures d’ouverture de votre entreprise.
<ul>
<li>Vous devez fournir un début et une fin pour chaque plage horaire.</li>
<li>Cliquez sur X pour supprimer une plage horaire.</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Cliquez sur + pour ajouter une autre plage horaire.</span></li>
</ul>
</li>
</ol>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/5FjztiuPYAuZy92k6dgOG1IOiU-9fav1GNtd0KjizhHw-mh3Tbou6JQbPFom25O-bv3QMzF28aVIpEq8iauMlmwo2nAI6bnWtfzvLq6VPrszbcN0GkZlE_ufM6WLAA9d0aUYP_w" alt="ajouter les horaires d'ouverture" width="488" height="463" /></p>
<ol>
<li>Une fois les changements terminés, cliquez sur Sauvegarder ou sur Annuler pour les annuler.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-250 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/mczr4kb-bYDT05u8sNOIkDD0ML7vpWKtVgu0qCd9YhD-3XepWgnHR7bRWcSnGZSCuPN0ZpHZib5K7DkZWrb3PA=s0" alt="sauvegarder" width="324" height="47" /></li>
</ol>
<h3>Étape 4 &#8211; Ajuster les règles de rendez-vous</h3>
<p>Les règles de rendez-vous permettent de dire à booxi comment gérer vos rendez-vous et vos disponibilités pour vous.</p>
<ol>
<ol>
<li>Cliquez sur Règles de Rendez-vous pour accéder et modifier les règles.</li>
</ol>
</ol>
<p><strong>Afficher les heures d’ouverture</strong><br />
Cette règle vous permet de ne pas afficher vos heures d’ouverture sur votre site web booxi. Ceci vous sera utile si vous n’avez pas fourni un horaire pour les heures d’ouverture ou si vous planifiez de gérer vos disponibilités selon les demandes de rendez-vous. Ainsi, vous pourriez, par exemple, décider d’insérer tous les rendez-vous dans l’horaire du jeudi et prendre congé le vendredi. Décochez simplement la case pour ne pas afficher vos heures d’ouverture.</p>
<p>Nous regarderons les autres règles dans un autre tutoriel.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/v2h1JXUOn2H9HMwZWzMrfpiY5HiLrvcNNGv274R_tjczzocZ_zUqxXzHCiaDSKJzDGprWSVJsZL--r_VEPB0OFgyFnuADv4W-fewgCffCC77BVRE33sHIdxu9qJii5ADrQMrh0A" alt="Paramétrer les règles de rendez-vous" width="488" height="297" /></p>
<ol>
<li>Si vous avez fait des changements, cliquez sur Sauvegarder en haut de la fenêtre pour conserver vos changement ou sur Annuler sinon.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-250 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/mczr4kb-bYDT05u8sNOIkDD0ML7vpWKtVgu0qCd9YhD-3XepWgnHR7bRWcSnGZSCuPN0ZpHZib5K7DkZWrb3PA=s0" alt="sauvegarder" width="324" height="47" /></li>
</ol>
<h3>Étape 5 &#8211; Changer l’image de couverture</h3>
<p>Le profil de votre entreprise a une image de couverture ou un logo. La couverture embellit votre site web, tandis que le logo permet d’identifier votre entreprise.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-77" src="https://lh3.googleusercontent.com/xXlgQBHGLuJjdTcX3QAQ9E85M37PpUvpefE-uahSGOJEoVYkduysmA0MMty1M2WaSzrlSLDXNlhWGxvoHQqJ=s0" alt="ajoutez du visuel" width="1056" height="844" /></p>
<ol>
<li>Changez votre image de couverture en cliquant sur l’icône <img src="https://lh5.googleusercontent.com/BnibybvmWmg3MuhPGk8aXhybnh2r2GDozFjrYvLpOy4oYqtSJ3QY3smd2hg39Njazb4qvVQ7MXUqHHwTfPmwb0O9oF1JfH3Rh2WRg1jrK2z5DS1nA_LxCyvaFHHuHNcIaDL92So" alt="" />au bas de l’image de couverture actuelle. Vous pouvez aussi utiliser notre application mobile pour prendre une photo avec votre téléphone intelligent et l’utiliser comme image de couverture.
<ul>
<li>Cliquez sur le bouton Télécharger une photo afin de télécharger une photo à partir de votre ordinateur ou tablette.</li>
<li>Cliquez sur le bouton Réinitialiser pour supprimer la photo.</li>
<li>Utilisez les 4 points bleus pour découper ou sélectionner la portion visible de la photo.</li>
</ul>
</li>
<li>Cliquez sur le bouton Sauvegarder la photo pour sauvegarder les changements ou cliquez sur le X en haut à droite pour annuler les changements.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-78 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/1p1RR8D6w05N1_GOsiN1LfppHoywcORv6QDvLjaNDVi8bRmiXKXwBSNkIQP0tFKJ2qycZ3m-h5ZZaNMd3XLpqw=s0" alt="rognerimagecouverture" width="823" height="524" /></li>
</ol>
<h3>Étape 6 &#8211; Changer le logo de l’entreprise</h3>
<p>Le logo de votre entreprise permet d’identifier celle-ci. Si vous êtes un professionnel travailleur autonome et que vous n’avez pas de logo, vous pouvez y mettre votre photo.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/IPwz5t4zKbxdZ7Hqg5y7J81KmiEBZsLmEiy4tALthF6ajFJKkoK_bKV5TVf8ZLdWtDoCSBtyJ1nD5_gl9E0YGLh_Ph4YoqfkZaac6abjZHLK2SPPLpXyPmzwMx58QnjEtSMb-kg" alt="ajouter un logo" width="256" height="259" /></p>
<ol>
<li>Changez votre logo ou photo de profil en cliquant sur l’icône <img style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh5.googleusercontent.com/BnibybvmWmg3MuhPGk8aXhybnh2r2GDozFjrYvLpOy4oYqtSJ3QY3smd2hg39Njazb4qvVQ7MXUqHHwTfPmwb0O9oF1JfH3Rh2WRg1jrK2z5DS1nA_LxCyvaFHHuHNcIaDL92So" alt="" /> au bas de la photo de profil actuelle.</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Cliquez sur le bouton Sauvegarder la photo pour sauvegarder les changements ou cliquez sur le X en haut à droite pour annuler les changements.</span></li>
</ol>
<h3>Étape 7 &#8211; Mettre votre entreprise en ligne</h3>
<p>Maintenant que tout a été révisé, vous pouvez mettre votre entreprise en ligne. Vous devez mettre le statut de votre profil d’entreprise à Disponible en ligne pour que votre site web booxi soit en ligne et pour que la prise de rendez-vous soit accessible.</p>
<p>Vous pouvez aussi choisir de le faire plus tard, soit après avoir révisé la liste de votre personnel et votre offre de services.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur Hors-Ligne et sélectionnez Disponible en ligne.</li>
<li>Le statut devrait devenir vert.<img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/xDDWvo1ml-q9fqrLN2TrSBzflFdD5VFP86k3tNK34c5OZwWikd-QFuaR8wtbEla6re7xHePh7Q-98VpnuZACDxW7iSvwdCGCK68XnaKrid3gNGsszkSWb0k65Q78eMg-pc4jKN4" alt="" width="263" height="247" /></li>
</ol>
<p>Vous avez terminé et vous pouvez passer au tutoriel Mettre à jour votre offre de services.</p>
<h3>À retenir</h3>
<ul>
<li>L’affichage de votre numéro de téléphone et votre adresse sur votre site web booxi est optionnel.</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Vous pouvez ne pas afficher vos heures d’ouverture sur votre site web booxi.</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Mettre une image de couverture et de profil (logo) rend votre site web plus attrayant.</span></li>
</ul>
<p><span style="line-height: 21.6px">Vous devez régler le statut de votre profil d’entreprise à Disponible en ligne afin de pouvoir publier votre site web en ligne.</span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/reviser-son-profil-dentreprise/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>