<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; visibilité en-ligne</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/visibility-fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Ajouter la prise de rendez-vous sur votre site Webself</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/ajouter-la-prise-de-rendez-vous-sur-votre-site-webself/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/ajouter-la-prise-de-rendez-vous-sur-votre-site-webself/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 14:32:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1556</guid>
		<description><![CDATA[Voici un tutoriel pour ajouter le bouton de prise de rendez-vous booxi directement sur votre site web.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1557 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/yTK7t7VlzpXOZR4bE9y5-9XcVbxEeuCFP6iC65AUJStqnu1V1RNYx_ZFRgyI7qCB6npxgCIw_bm16Apk1Tw5=s0" alt="intégration booxi et Webself" width="1200" height="373" /></p>
<ol>
<li>Connectez-vous sur votre compte Webself et allez sur la page sur laquelle vous souhaitez ajouter le bouton rendez-vous.</li>
<li>Cliquez sur le bouton + Ajouter, et sélectionnez l’option ‘’Script’’ dans la section ‘’Outils’’. Cliquez dessus et déposez-le dans la zone que vous souhaitez.
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1558" src="https://lh3.googleusercontent.com/Pl9fZf2BHCFh43MTSySEPWqfq9E0eXeSXgVt0XsBbY7O-wbNTPo37GP-6GpeFfTPTFKJ9Ep3JUCQXygilIWhog=s0" alt="option ajouter" /></li>
<li>Cette fenêtre apparaît:
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1559" src="https://lh3.googleusercontent.com/1aqFh45eWTJW8g8g_aW_fkNAFEtacAYAck7vNKuoiVAQ3Qk7GoAf1_7a9TGsXaAZXBODvo7v-FDrGqcpadwvP9g=s0" alt="modifier le script" /></li>
<li>Pour générer le code que vous allez ajouter dans cette fenêtre, il vous faut votre clé d’API booxi. Pour la trouver:<br />
- Allez sur l’onglet Mon Entreprise,<br />
- Puis dans la section Détails de l’entreprise.<br />
- Déroulez jusqu’à la section Clef de l’API, et copiez le code.<br />
- Ensuite, allez sur <a href="https://www.booxi.com/developpeurs/booknow" target="_blank">cette page</a> et utilisez le générateur de code pour créer le script :</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1560" src="https://lh3.googleusercontent.com/k7gw72aCnEFjlCYLGt5d7ky3mlHFGV3nUmktq52X-uK7SxJBsiafCm2__M4sCye9VmJudWnFRUJtaY4-Z9mH8Q=s0" alt="generateur de code" />&nbsp;</li>
<li>Dans la section Clée d’API, collez le code que vous venez de copier.<br />
Choisissez ensuite la langue dans laquelle vous souhaitez faire apparaître le texte sur le bouton, et choisissez l’option ‘’External Popup’’. Vous pouvez ensuite personnaliser le texte du bouton si vous le souhaitez. Cliquez ensuite sur le bouton Générer le code: un code est alors généré dans la section de droite.</li>
<li>Copier le code généré dans la section ‘’Code du Widget’’ :
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1561" src="https://lh3.googleusercontent.com/P4_BtPnveoFX5u8u9NFu-RNBT-7fW1YXTNXaxW-wXJG-DbxIfvIdyHh6CKfL5Wokb3h-VKBTroh7sUw7rMcSMQ=s0" alt="code du widget" /></li>
<li>Et retournez sur votre page Editeur de Webself.<br />
Faites dérouler la fenêtre ‘’Script’’ jusqu’à l’option ‘’Contenu du code entre les balises &lt;body&gt; et&lt;/body&gt;’’. C’est ici que vous devez coller le code du Widget que vous venez de copier.</li>
<li>Retournez sur la page booxi où le code a été généré.<br />
Et copier le code de la section ‘’Conteneur du widget’’.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1562" src="https://lh3.googleusercontent.com/PTHQPTxtmsLL8X2gl6tXvjlIvoOXkYGkvRlROncUmtFZMaUwKmqeMIGFu_5DYk5pgDsMuZrYTsNfnW7YmEIZHX4=s0" alt="conteneur du widget" /></li>
<li>Retournez sur l’éditeur de Webself, et dans la première partie du script, ‘’Contenu du code’’ collez le code.</li>
<li>Retournez une dernière fois sur la page booxi où le code a été généré.<br />
Et copier le code de la section ‘’Bouton Rendez-vous’’. Par exemple dans mon cas je copie le code du bouton français.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1563" src="https://lh3.googleusercontent.com/yxBPoD6UhTh5h8umafcfgxwJ2MK449t7keORg934HhVg6EbICzXAiWP0rTffBBR8Uti2Eejmsr6p4NaZppS3fQ=s0" alt="code bouton rendez-vous" /></li>
<li>Et retournez sur votre page Editeur de Webself.<br />
Collez le code que vous venez de copier dans la section ‘’Contenu du code entre les balises &lt;head&gt; et&lt;/head&gt;.</li>
<li>Cliquez sur les boutons ‘’Mettre à jour’’ puis sur Sauvegarder.</li>
</ol>
<p>Et c’est fait. Vos clients peuvent maintenant prendre rendez-vous directement à partir de votre site web Webself.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/ajouter-la-prise-de-rendez-vous-sur-votre-site-webself/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Petites entreprises &#8211; Utilisez le web à votre avantage!</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/petites-entreprises-utilisez-le-web-a-votre-avantage/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/petites-entreprises-utilisez-le-web-a-votre-avantage/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 17:00:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1279</guid>
		<description><![CDATA[Avec des centaines de nouvelles entreprises créées chaque jour, il est important de sortir du lot.  Il n’est plus question de seulement offrir un produit ou service de qualité, on doit maintenant se démarquer autrement. Voici 3 astuces pour vous démarquer sur le web!]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1294 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/thwtcJeYvy4UY2z2SFC6rOTr6PxuKL63TDut3BewTUPhKXBLCQfT-6-ix8SbOrH8uRcMq-ArA8DmuMBaGWnHz3o=s0" alt="webself" width="1171" height="527" /></p>
<p>Avec des centaines de nouvelles entreprises créées chaque jour, il est important de sortir du lot.  Il n’est plus question de seulement offrir un produit ou service de qualité, on doit maintenant se démarquer autrement. Il est bien rare qu’une entreprise, peu importe son secteur d’activité, ne se trouve pas sur le web. Selon <a href="http://www.chainstoreage.com/article/study-81-research-online-making-big-purchases">Chainstorage.com</a>, on dit que pas moins de 80% des consommateurs effectuent des recherches en ligne avant de faire des achats. Il est donc important que vos clients vous trouvent.</p>
<p>Heureusement, il y a plusieurs moyens d’avoir une présence web, que ce soit par l’entremise d’un site web, de réseaux sociaux, d’envoi de newsletters, d’application mobile de fidélisation, etc. Il suffit d’être créatif et d’utiliser le web à votre avantage!  Aujourd&rsquo;hui, nous vous parlons de 3 astuces d’utilisation intelligente du web pour votre petite entreprise!</p>
<h2>1. Apprenez à connaître votre public cible</h2>
<p>Une des premières étapes de création d’entreprise, c’est de déterminer à qui s&rsquo;adressent les produits ou les services proposés. Si vous déterminez votre public cible dès le tout début, il sera plus facile d’adapter votre contenu, vos visuels, de créer votre site web ainsi que vos moyens de communication (newsletter, messagerie texte, réseaux sociaux).</p>
<p>Pourquoi est-il important de vous adapter à votre public cible?  Car la réactivité sera supérieure! En fait, non seulement vous voulez établir une bonne relation avec vos clients en leur offrant une expérience de qualité, mais vous voulez également les fidéliser. En créant une communauté web avec vos clients, et potentiels clients, vous augmentez les chances de récurrence, de bons commentaires, des références, etc.</p>
<p>Une veille concurrentielle est également importante à faire avant de se lancer en affaire. Observez les entreprises semblables à la vôtre, celles qui offrent les mêmes services ou celles qui sont installées près de chez vous si vous avez pignon sur rue. Cela vous donnera une bonne idée des prix, des services offerts ainsi que de la clientèle cible. L’important ici, ce n’est pas de copier, mais d’utiliser les informations récoltées comme guide ou inspiration. Essayez d’être créatif dans vos offres, mais également sur le web! Vidéos en direct, concours Facebook, publication quotidienne sur Instagram, capsule ‘Client du mois’, toutes les idées sont bonnes pour créer une communauté web active!</p>
<p>Autre atout du web? La communication personnalisée!</p>
<p>La personnalisation des publications est très intéressante, et il y a plusieurs avenues d’approche. Par exemple, vous pouvez adapter vos publications selon votre public cible et ne rejoindre que celui-ci lors de publication commanditée sur Facebook! Vous pouvez également récolter les noms de vos clients et vous adressez à ceux-ci par leur prénom lors d’envoi d’infolettre. La personnalisation des messages fera sentir à vos clients qu’ils sont importants pour vous; c’est un excellent moyen de fidélisation!</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1280 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/7blA2CEd0IT6Rn2ZPlQNGY-1KmvvJ8-I41kk0qDRs_MVjlrhajtiqQI02zLpezamj4vosAxqwLpu3Koimpebpg=s0" alt="avis des clients" width="901" height="480" /></p>
<h2>2. Soyez à l’écoute</h2>
<p>Être à l’écoute de vos clients sur le web? C’est possible et c’est idéal! En fait, en utilisant le web, vous pouvez récolter des informations précieuses qui vous aideront à vous ajuster lorsque viendra le temps de faire des modifications.</p>
<ul>
<li><strong>Observez les comportements d’achats:</strong><br />vos clients ne requièrent vos services qu’une seule fois et ne reviennent plus? Vous avez un haut taux de récurrence? Gardez une fiche client avec des informations sur celui-ci. Il sera plus facile de déterminer si vous devez effectuer des changements, par exemple si chacun de vos clients n’utilise vos services qu’une seule fois, alors il y a peut-être quelque chose qui cloche.</li>
</ul>
<p></p>
<ul>
<li><strong>Récoltez des commentaires:</strong>si le temps vous le permet, offrez un service personnalisé après-vente. Écrivez un courriel à l’acheteur ou demandez-lui de soumettre ses commentaires sur le produit, mais aussi sur le service qu’il a reçu. Facebook et Google, par exemple, offre une section ‘avis’ pour permettre aux clients de donner leur opinion sous forme d’étoiles (1 à 5) ainsi que de laisser des commentaires pertinents. N’oubliez pas de répondre à ces commentaires, qu’ils soient positifs ou négatifs!</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Participez à des forums:</strong><br />il y a plusieurs forums ou groupes sur Facebook où vous pouvez récolter de l’information. Par exemple, une dizaine de milliers de professionnels se réunissent sur un groupe Facebook intitulé ‘Dans la tête des entrepreneurs’. Il n’est pas rare de voir des gens demander de l’avis sur leur site web ou sur une nouvelle technique marketing par exemple. C’est intéressant, car les réponses proviennent de gens dans le milieu qui peuvent vous aider professionnellement!</li>
</ul>
<p></p>
<ul>
<li><strong>Faites des sondages:</strong><br />Les sondages sont intéressants, car ils nous permettent de récolter des réponses aux questions que vous pouvez avoir. Vous pouvez ajouter une section sondage dans votre infolettre, pour poser des questions directement à vos clients et clientes. Vous voulez offrir un nouveau service? Faites un sondage pour voir si ça pourrait intéresser quelques-uns de vos clients.  Il y a plusieurs outils qui vous permettent de créer des sondages complets et professionnels, par exemple, <a href="https://fr.surveymonkey.com/">SurveyMonkey</a>.</li>
<p>
</ul>
<h2>3. Ajustez-vous</h2>
<p>En récoltant des informations sur vos clients ainsi que sur leurs habitudes d’achat, vous serez en mesure de vous ajuster lorsque viendra le temps de faire des changements. Il y a de fortes chances que vous ayez à faire preuve de flexibilité lorsque vous êtes en affaires, et c’est une bonne chose, car vous ajuster pour faire plaisir à vos clients est un bon moyen de fidéliser votre clientèle en plus de démontrer à quel point ils vous tiennent à coeur.</p>
<p>Il n’y a aucun mal à faire des changements!</p>
<p>Assurez-vous simplement d’en avertir vos clients. Les différentes plateformes web sont un excellent moyen de tenir vos clients et clientes informés des nouveautés, mises à jour et changements. Utilisez-les à votre avantage en incitant les gens à réagir à vos publications, à laisser leurs commentaires, à partager ou à poser des questions. N’oubliez pas que des ajustements ne sont pas un signe de faiblesse, au contraire, ça démontre à vos clients votre flexibilité!</p>
<p>Vous pouvez également utiliser les infolettres, pour parler des nouveautés prochaines ou des changements à venir! Les infolettres sont un excellent moyen de fidélisation. Avez-vous déjà pensé au marketing par messages texte? Si cette technique convient à votre public cible, pourquoi ne pas l’essayer? On dit que 90% des gens possèdent un smartphone et 98% de tous les messages textes sont ouverts!</p>
<p>Vous avez tout avantage à utiliser le web si vous êtes en affaire! Non seulement c’est une solution peu coûteuse, voire même gratuite, mais le web pourrait propulser votre entreprise à un autre niveau! Fidélisation de clients, infolettre, réseaux sociaux animés; explorez les différentes avenues et voyez ce qui fonctionne avec votre clientèle, tout en vous amusant!</p>
<p style="text-align: center"><span class="bx_text24">Votre idée mérite un grand site! </span><br />
<span class="bx_text24">Rendez-vous sur <a href="http://www.webself.net" target="_blank">WebSelf.net</a> pour créer votre magnifique site web tout à fait gratuitement, dès aujourd&rsquo;hui.</span></p>
<p>WebSelf, un outil simple et gratuit pour la création de site Internet. Choisissez votre design, ajoutez vos textes et images et publiez votre site sur le web. Créer un site n’aura jamais été plus facile! De plus, pas besoin de connaissance informatique, mais seulement de votre imagination! Débutez la conception de votre site dès aujourd’hui.</p>
<p><a href="https://www.webself.net/"><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1296 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/hhqEJSQW1TblYiCoycym4v1nZxbrniDCDBmsp12SbOtNmdqK_8x3LX7RmxVVOFy0GgnBWeFBFokFLXzrt4ozQA=s0" alt="create your website" width="1440" height="600" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/petites-entreprises-utilisez-le-web-a-votre-avantage/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>12 idées pour bénéficier d&#8217;Instagram</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:42:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1240</guid>
		<description><![CDATA[12 bonnes idées de publication Instagram pour que votre salon de beauté se fasse remarquer.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1230 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/8JmwZulno89yNK_B_Q5OdUh1moD4l4t79TyLBT0PV_ifXV0rwIqBne0DfYG-CT8NTXFnbIL_74qoPsQdbY7UMA=s0" alt="bénéfices d'instagram" width="1200" height="600" />Selon <a href="http://blog.business.instagram.com/post/150771324916/instagram-advertiser-number">Instagram Advertiser Statistics</a>, 50% des personnes qui utilisent Instagram sont abonnées au compte d’une entreprise. Encore plus intéressant pour vous 60% des utilisateurs d’Instagram disent avoir trouvé de l’information sur un produit ou un service à travers l’application.</p>
<p>Et surtout,  après avoir été inspirés par une publication, 75% des Instagramers réalisent une action comme visiter le site web, faire des recherches, acheter ou en parler à un ami.</p>
<p>Il s’agit clairement d’une grande opportunité pour développer votre visibilité en ligne, acquérir de nouveaux clients ou encore pour augmenter vos ventes, notamment si votre entreprise offre des services et des produits dans un milieu où le visuel est très important. Par exemple c’est le cas pour les entreprises qui offrent des services dans l’industrie de la beauté et du bien-être.</p>
<p>La première étape c’est de <a href="https://docs.google.com/document/d/1Hum2G90RNkmZT0G2InS-vmqc3C0G0XLiuqYZ2jSZCzQ/edit">créer votre compte instagram pour business</a>, plutôt que d’utiliser votre compte personnel. Car cela vous permet d’ajouter des fonctionnalités qui vous permettent de convertir vos visiteurs en ligne en clients. Par exemple en ajoutant le bouton “Contacter”, en déterminant la catégorie de votre entreprise, ou encore en suivant les statistiques des interactions de vos abonnés.</p>
<ul>
<li>D’abord comme vous le savez, Instagram est une plateforme de partage d’images. Alors assurez-vous de publier uniquement des photos et des images de haute qualité. Cela peut sembler évident mais ce n’est pas toujours ce que le cas. C’est la réputation et “l’image” de votre entreprise que vous projetez sur cette plateforme.</li>
<li>Ensuite assurez-vous d’ajouter toutes les informations importantes pour que les personnes abonnées à votre compte puisse facilement interagir avec votre compagnie ou vous contacter.</li>
</ul>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1232" src="https://lh3.googleusercontent.com/rM47wcR9GIqMeEXLFaVyHUdao2BJKbiuKv8LBsKWvNVmScS8nw2edKZOCgmQCol6whnO-GmrQem8w0ng0yPTfw=s0" alt="compte instagram Etiket" width="435" height="774" /></p>
<p>Par exemple ici Etiket a ajouté la catégorie dans laquelle l’entreprise exerce (Service de soin de la peau), un lien pour visiter directement le site web et deux appels à l’action: le numéro de téléphone de l’entreprise et l&rsquo;adresse courriel.</p>
<ul>
<li>Utiliser des hashtags populaires et pertinents, liés à votre industrie.</li>
</ul>
<p>Pourquoi? Parce que les # permettent aux utilisateurs d’Instagram de trouver du contenu. Cela augmente donc la portée de vos publications et les probabilités que les utilisateurs trouvent votre contenu. En plus, les publications avec des <a href="http://get.simplymeasured.com/rs/simplymeasured2/images/InstagramStudy2014Q3.pdf?mkt_tok=3RkMMJWWfF9wsRolua%252FAZKXonjHpfsX57%252BwtX6a2lMI%252F0ER3fOvrPUfGjI4CTsViI%252BSLDwEYGJlv6SgFQrDEMal41bgNWRM%253D">hashtags ont en moyenne 12.6% d’engagement</a> supplémentaire que celles qui n’en ont pas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Comment trouver les bons hashtags pour votre activité?</span></p>
<p>Lorsque vous êtes sur Instagram, vous pouvez entrer des hashtags lié à vos services et voir les suggestions proposées. Une bonne stratégie pour obtenir plus de mots clés, et notamment les plus populaires.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1231" src="https://lh3.googleusercontent.com/N4xtaQxQ0sB5SYoPNpTo5CwFUASM9-3F9_ZMszzWs7D2_UenH_5VHOimpwgsV2LtDR8EAPxzKvHMxRIHJPg3epw=s0" alt="recherche de hashtags" width="540" height="961" /></p>
<p>Vous pouvez également suivre quelques comptes dans le même secteur d’activité que vous pour vous inspirer.<b><br />
</b></p>
<p>Enfin vous pouvez utiliser un outil qui vous permet de trouver les # les plus pertinents pour votre entreprise, comme <a href="https://focalmark.com/">Focalmark</a> par exemple. Cette application vous permet de trouver en quelques clics seulement, les hashtags les plus pertinents pour le partage de vos images grâce à un algorithme  pour vous assurer d’avoir une audience appropriée à vos images.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Combien j’en mets?</span></p>
<p>Ni trop, ni pas assez.</p>
<p>Une étude réalisée par <a href="https://trackmaven.com/blog/everything-marketers-need-know-instagram-sponsored-content/">TrackMaven</a> montre que les publications avec 4 à 5 hashtags génèrent le plus d’interactions.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1234" src="https://lh3.googleusercontent.com/prQ55hLSwRBR_LIF3HsS-MMBVL0X42nhkpoM_vkoBOoY9VtMglwvbua-0y347nHTtDc0DIJhk_5MKlg8bpP1=s0" alt="interactions en fonction des hashtags" width="586" height="326" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Sur Instagram, comme sur tout autre réseau social, vous devez interagir avec les autres utilisateurs, pour créer une communauté. Veillez à commenter et à aimer les photos d’autres comptes.Le but ici n’est pas d’aimer tout et n’importe quoi juste pour participer. Agissez selon vos réels goûts, vos valeurs et l’image que vous souhaitez bâtir autour de votre entreprise. De la même façon vous pouvez suivre les personnes qui se sont abonnées à votre compte.<br />
Enfin commenter les photos sur lesquelles vous avez été taguées ou mentionnées, pour montrer que vous êtes proche et à l’écoute de votre audience: Efficace pour créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
</ul>
<ul>
<li>Utilisez les stories pour partager votre quotidien avec vos clients.*Qu’est-ce qu’une story?<br />
Une story c’est une vidéo en direct que vous partagez sur Instagram. Elles sont éphémères, c’est-à-dire qu’elles disparaissent au bout de 24h.Les stories vous permettent de créer une relation de proximité avec votre audience. C’est l’occasion de présenter votre quotidien, les nouveautés, un événement… En plus une étude menée par Socialbakers a montré que <a href="https://www.socialbakers.com/blog/2621-instagram-stories-five-things-marketers-need-to-know">le fait de poster des stories a un impact positif sur les performances du compte Instagram</a>, car cela incite les utilisateurs à jeter un coup d’oeil à votre compte, et souvent à interagir avec: mentions j’aime, commentaires.</li>
<li>Utilisez votre compte Instagram pour partager du contenu utile avec les personnes qui sont abonnées à votre compte.Par exemple, si vous êtes propriétaire d’un salon de coiffure? Faites une courte vidéo tuto d’une coiffure facile à réaliser à la maison.Vous êtes propriétaire d’un salon de beauté ? Faites une courte vidéo d’un tuto maquillage que votre audience peut reproduire.Vous êtes propriétaire d’un centre de bien être? Partager des conseils sur la nutrition, sur le corps, le bien être…  Des astuces que les followers peuvent rapidement mettre en place dans leur quotidien.Et ainsi de suite.</li>
<li>Partager des citations inspirantes et motivantes. Inspirez votre audience en <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/">créant facilement vos propres images</a>.</li>
</ul>
<ul>
<li>Publiez des photos en fonction des événements du calendrier.Ici par exemple Sephora a mis ses produits dans la neige pour mettre en avant une gamme qui répond bien aux besoins des clients en hiver.<br />
De la même façon Marcelle Cosmetics a publié une photo de ses rouges à lèvres dans le contexte de la saint Valentin.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1235" src="https://lh3.googleusercontent.com/-XKS6XONFLlwm5HAYU_4K-SqLDY1QytfJv4rG3haUzUUHF7fffTanlSGmvsiI3EZ43w3fXC4KEU_uaTl9AyQ=s0" alt="idées de promotion selon le calendrier" width="949" height="870" /></li>
</ul>
<ul>
<li>Présenter les membres de votre équipe avec leur photo : sur instagram les photos avec des visages ont<a href="http://expandedramblings.com/index.php/important-instagram-stats/13/"> 38% plus de mentions j’aime </a>que ceux sans et augmentent de 32% la publication de commentaires : une bonne façon de créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
<li>Vos clients ont partagés une photo qui vous concerne, en vous taguant dessus? Partagez la!  C’est une stratégie gagnante puisque c’est du contenu déjà créé (donc qui ne vous prend pas de temps) mais qui en plus engage davantage votre audience puisqu’elle voit que vous êtes proche d’elle et que vous vous intéressez à elle. Cela les incitera encore plus à partager des photos et à ajouter une mention de votre entreprise, ce qui du même coup augmente votre visibilité et l’audience atteinte.</li>
<li>Publier des photos de vos produits, de façon à les mettre en valeur. Présentez vos produits de manière originale.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1236" src="https://lh3.googleusercontent.com/Xh2Ki_2W5jv36ZohjR7KRoBc9bFViBR1UXn8RQwIZ-tCzapqobKM-3gsNul6QpzGa_gG7TejyE4Bs2GKaNgkDog=s0" alt="présenter vos produits" width="404" height="718" />En revanche veillez à ne pas publier uniquement des photos de vos produits, au risque de lasser très rapidement vos clients.</li>
<li>Partagez des photos avant/après qui engendrent un haut taux d’engagement.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1237" src="https://lh3.googleusercontent.com/TnCxbc7em6XEPuAZtzbMw4FlzX3x1QCSz7IRibqHv8lfSCemgvOQWgPB0XuAy8S9uDcKWO4rJetOLW0v5mlGJg=s0" alt="photo avant/après" width="612" height="393" /></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Attirer plus de clients en ajoutant la prise de rendez-vous sur Google Mon Entreprise</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:29:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1212</guid>
		<description><![CDATA[Vous pouvez maintenant facilement transformer vos visiteurs en ligne en clients en ajoutant booxi directement sur votre compte Google Mon Entreprise. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1218 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/BeYMRmkfFEmsQlDkszCUt9oxway9hs1zhs0kxV1-nZL_Z_WLApHCddY8QSmSDMuky3M4CuqFGfmQWQ6LFohKog=s0" alt="Réserver sur Google Mon Entreprise" width="1200" height="600" /><br />
Saviez vous qu&rsquo;aujourd&rsquo;hui, 35% des clients veulent prendre rendez-vous en dehors de vos heures d&rsquo;ouverture et que 25% des personnes âgées de moins de 35 ans prennent uniquement leur rendez-vous en ligne?<br />
C&rsquo;est la preuve que la prise de rendez-vous en ligne est un avantage compétitif puissant et que le fait de l&rsquo;offrir visiblement sur internet peut vous permettre d&rsquo;attirer de nouveaux clients.</p>
<p>La bonne nouvelle?<br />
Vous pouvez maintenant ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre profil Google Mon Entreprise: Un outil puissant pour convertir les visiteurs en ligne en clients.</p>
<p><strong>Comment faire?</strong></p>
<p>La première étape c’est de créer votre compte Google Mon Entreprise.<br />
Si ce n’est pas déjà fait voici un <a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-de-la-visibilite-en-enregistrant-gratuitement-votre-entreprise-sur-google-mon-entreprise/" target="_blank">guide qui vous explique étape par étape</a> comment le faire. C’est gratuit et très facile à faire!</p>
<p>Ensuite</p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1219 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/VqGEY7CvfXAI3GMrO-Uj4eNE5jJCsZvOrCUoG3y0no5Hgk7tubtd3Ofy2kDI_x-cLfiYTVoNz-RVOda69A7zu1o=s0" alt="unnamed (2)" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cliquez sur l’<a href="https://www.google.com/appserve/mkt/p/aZ4_3ZYNqumnqKN7XzF7PNPc3HF9qzgu-qXrbSYeMzcaGvDeyzN942-z2VHp_51GKjC-S-q93R9pzUON5oqxZ8b64nRcargMbUjtbuk93y9txqtfPkVZuQbS-phwnkEjqaYvDUiE6aARbTeasqwuxwRO48muh8lkSW9s_wbPPhFGIlml7a2G4ROr0ufKSNev63Nfjmvn8Nb_v_Cyxr9uUKIjcnKYdx_IsvJ2t2XtH_uMBJei8Htsr_E=" target="_blank">onglet “Messages”</a>.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1220 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/ytHB1vf-VX4GZk9jVb53vdTE6lLVOWaeBhf0n4j72pmv1jv9PxPBgZtTH4KzF4A0J6X5xVd4QEMt7RolVgbJdw=s0" alt="onglet message" width="349" height="298" /></p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1221 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/Q8d32nMfhAOc5XJSp6MNvHOz8oB0Ws5E0DDVZldPel9mcnrGIo9mE_jpwX8WjxyO4sGo0C1PP3qWcuN2rTpxDgg=s0" alt="unnamed (3)" /><br />
Puis sur la section “Rédiger un message”. Créez votre message en ajoutant une photo, un court texte et sélectionnez le bouton “Réserver”. Sur la ligne example.com ajoutez le lien de votre page booxi.</p>
<p>Pour trouver ce lien, connectez vous sur votre compte booxi, allez sur l’onglet Mon Entreprise, puis sur Détails de l’entreprise. Votre lien se trouve dans la section “Site web booxi”. Il vous suffit de le copier et de le coller à la place de example.com.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1222 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/FMotfBYIalwX9U1KNB8wInjYbFqCgj_q161rtTiIYQw88VA2m1Qxr205t8O0iEzwPhE2RUgKBLySL-BzWd3FukI=s0" alt="ajouter-un-bouton" width="457" height="931" /></p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1223 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/xjGS0NwcMTD4Ig7pKGva4FufvodP0E1Ie8K0bYgXRfDlAlUQcmHgZ8qK9b5nA04yhh9Up2TofD75AAfK-39h=s0" alt="unnamed (4)" /><br />
Une fois que c’est fait cliquez sur Aperçu, puis sur Publier. Et c’est fait. Les visiteurs peuvent maintenant prendre leur rendez-vous directement à partir des résultats Google.</p>
<p style="text-align: center">Vous souhaitez ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre compte Google Mon Entreprise mais vous n’avez pas encore booxi? Créez votre compte d’essai dès aujourd’hui!</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Essai Gratuit</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment créer des images qui engendrent du trafic sur vos réseaux sociaux?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 May 2017 15:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1058</guid>
		<description><![CDATA[Les publications avec des images créent 2.3 fois plus d'engagement que celles sans photos. De plus, les citations inspirantes générent des interactions, notamment des partages. Voici quelques astuces pour vous aider à créer rapidement vos visuels en combinant images et citations.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1073 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/lOoGupjaXYu4-yaklSfR1MNdB0zNlmwcdE7Mx7uZSv6Tx6bTmaVDhOffGpYBWrSTOki8Km0SzbVvzc4YVQIDjg=s0" alt="create your own pictures " width="1200" height="600" />Mike Gingerich, auteur pour Social Media Examiner, a expliqué que “les gens adorent les citations inspirantes qui les motivent ou qui suscitent une émotion particulière, ce qui conduit souvent à une forte interaction avec la publication, notamment un fort taux de partages”.</p>
<p>Ce qui est une stratégie payante puisqu’elle peut amener de nouvelles personnes à vous connaître et donc contribuer à attirer de nouveaux clients.</p>
<p>En plus, les publications Facebook avec des images ont 2.3x plus d’engagement que celles sans images.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1059" src="https://lh3.googleusercontent.com/uaYzLF5NlLjdR7QXjZ0g5t4vS-kzCLEz8SZ0l4DXMePhLWaQRLkjNmmg3XYLRX45EUcs8bwPFp9ZsIm_HOyOUKs=s0" alt="avec ou sans image" /></p>
<p>Il est donc essentiel d’illustrer vos publications avec des images pour que votre audience interagisse davantage avec vos réseaux sociaux et pour augmenter votre visibilité en ligne.</p>
<p>Dans ce guide découvrez comment créer facilement vos propres images avec une citation, pour augmenter l’engagement et les interactions sur vos réseaux sociaux.</p>
<ol>
<li>
<h3>Une image vaut mille mots</h3>
</li>
</ol>
<p>La première étape c’est de trouver des images qui correspondent à votre entreprise.</p>
<p>Pour cela vous pouvez soit utiliser <a href="https://burst.shopify.com/">les images que Shopify </a>a mis gratuitement à disposition, ou choisir l’<a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/">une des solutions suivantes</a>.</p>
<p>Voici un exemple pour vous présenter les différentes étapes de création:</p>
<p>Imaginez que je suis propriétaire d’un salon de coiffure et que je souhaite publier une citation sur ma page Facebook.</p>
<p>Pour cela, la première étape c&rsquo;est de préparer une liste de mots clés en lien avec les services que j’offre pour réaliser ma recherche d’images.</p>
<p>Par exemple:</p>
<ul>
<li>Cheveux</li>
<li>Coiffeur</li>
<li>Coupe de cheveux.</li>
</ul>
<p>Ensuite je fais ma recherche de photos en utilisant ces mots clés.<br />
Une fois que j’ai trouvé l’image qui me convient, je l’enregistre.</p>
<p>Voici celle que j’ai décidé d’utiliser:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1051" src="https://lh3.googleusercontent.com/51krfd-CQKddvJqRhBlb5gXp2s_EjtkE36VdXk8-teWg6rxh12iOn7TnXApwesURdh-0zBHKfbfWN-U702Hw6g=s0" alt="images pour les réseaux sociaux" /></p>
<p><span class="bx_text16">* Bien sûr si vous avez le temps et les ressources pour le faire (c’est-à-dire un appareil photo pour réaliser des clichés de qualité par exemple), vous pouvez créer vos propres visuels de cette façon.</span></p>
<h3>2. Sélectionner la citation</h3>
<p>La deuxième étape c&rsquo;est de personnaliser l’image, pour qu’elle génère de l’engagement et des interactions.<br />
Pour cela sélectionnez une citation qui a un lien avec les services que vous offrez.</p>
<p><strong>Voici une astuce:</strong> Pour trouver rapidement une citation dans votre domaine d’activité rien de plus facile.<br />
Reprenez la liste de mots que vous avez établi lors de l’étape #1 et faites une recherche sur Google. Par exemple “Citations + Cheveux”. Vous trouverez alors rapidement une multitude de citations, il ne vous reste plus qu’à choisir celle qui vous convient le mieux.</p>
<p>Pour revenir à mon exemple de salon de coiffure, je vais choisir la citation suivante: “Une femme qui change de coupe de cheveux est une femme qui s’apprête à changer de vie” &#8211; Coco Chanel</p>
<h3>3. Personnaliser l’image</h3>
<p>Maintenant que vous avez trouvé une image et une citation qui vous conviennent il ne vous reste plus qu’à les combiner.</p>
<ul>
<li>Pour cela <a href="https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/" target="_blank">créez d’abord votre compte Canva</a>.</li>
<li>Ensuite sélectionnez le type de visuel que vous souhaitez réaliser.<br />
Dans mon cas il s’agit d’une image pour mes réseaux sociaux, et plus précisément pour Facebook, j’ai donc choisi l’option “Facebook Post”.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1052" src="https://lh3.googleusercontent.com/CRbKErVXRigar6K5gJH2QYC_IaVAbF4d78TmTo2S92tdVl9ECKAZ4WJa31qi3V48GGh9tn-iD7kVw4NMrIYB=s0" alt="social media type" /></li>
<li>Canva vous propose alors différents modèles prêts à être utilisés. Sélectionnez celui que vous aimez le plus.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1053" src="https://lh3.googleusercontent.com/KrLkwIesQUG8rsby-UZWZfkXkOiUacC2Rczr8nxkJEPuR28jV2fjqdEVJC3ZFDQ2uDSji-yPwI1SXjZOfKn-=s0" alt="select-layout" /></li>
<li>Importez l’image que vous avez choisi auparavant en cliquant sur la section “Uploads”, puis sur &laquo;&nbsp;Upload your own images&nbsp;&raquo;.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1054" src="https://lh3.googleusercontent.com/7OAVHrx6_FHoIR_17wsb3Qb5HYnOJYGDcavpe_vNqToQ16uNNs3bWFAM5rMBXSctfUbPRhishEOaaZZ2PJChZ40=s0" alt="upload-picture" /></li>
<li>Modifiez le texte pour la citation sélectionnée et ajoutez également le nom de votre entreprise, de façon discrète.</li>
<li>Enfin sauvegardez, en cliquant en haut à droite sur le bouton Download.</li>
</ul>
<p>Le menu suivant apparaît alors:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1056" src="https://lh3.googleusercontent.com/DglwwJx2rXbBxd1iUcEV9tPpj4SilTbkmZbXfV-1vR6_ez7whPlIDAS8W20EhkdzwMCRTt8-VPqrbjh7bkyTfQ=s0" alt="format to download" /></p>
<p>Sélectionnez le format que vous souhaitez pour l’enregistrement. Nous vous conseillons l’option .jpeg ou .png.</p>
<p>Voici le résultat:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1060" src="https://lh3.googleusercontent.com/MBOBu9vMZScqt4m3BiXcav6UdVTu1NYqpTdYsgVLZC3wDNf0d6E5axCydU1wPFJza-fcbZvOa5x6j0ObghDgYw=s0" alt="creation de visuel" /></p>
<p>Vous pouvez maintenant publier ce visuel sur l’ensemble de vos réseaux sociaux. Analysez vos résultats et répétez ces étapes aussi souvent que vous le souhaitez.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Créer votre compte Canva pour réaliser vos propres visuels</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 May 2017 14:56:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1044</guid>
		<description><![CDATA[Le contenu visuel a 40 fois plus de chances d’être partagé sur les réseaux sociaux que n’importe quel autre type de contenu. En créant votre compte Canva, vous pourrez facilement créer des images qui correspondent à votre entreprise pour illustrer les publications de vos réseaux sociaux.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1045 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/gyHU-JfplLMlX-qfjL8fVB_9UWu9xVez-JRwWKL_B2yd-vG5eZvERAJOXzXV6xdQwsU_ZJPIyW5Wk7vSdwvugA=s0" alt="créer votre compte canva" width="1280" height="720" /></p>
<p>Canva est une plateforme qui permet d’éditer des images pour les personnaliser et pour qu’elles correspondent à l’image de votre entreprise.</p>
<p>Cela peut être très utile pour personnaliser les images que vous publiez sur vos réseaux sociaux, pour créer les visuels de vos publicités Facebook, pour illustrer vos infolettres de promotions ou encore pour illustrer votre blogue si vous en avez un.</p>
<p>#1 &#8211; Allez sur le site de <a href="https://www.canva.com/">Canva</a>.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1047" src="https://lh3.googleusercontent.com/S2h_lTsQoS8t2cC4U0r2Ucan6fgnYXzVi0JV8Zu6XTd9wU7W_TI52Sdp15PXIIfeSGQDzlcj541n873X7VatSg=s0" alt="création compte Canva" /></p>
<p>#2 &#8211; Si vous avez un compte Facebook ou un compte Google, cliquez sur le bouton approprié pour accélérer la création de votre compte.</p>
<p>Sinon cliquez sur “Sign up with Email” et suivez les étapes.</p>
<p>#3 &#8211; Pour que Canva vous propose les meilleurs modèles possibles en fonction de vos besoins choisissez la raison de la création de votre compte entre ces trois options: travail, personnel, éducation.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1043" src="https://lh3.googleusercontent.com/OouW60JHRjuZmf7ZbrP_2bxSVy5Z6trvOttm3KFXk0GZIupAVFh8QNQTIzgvVQLfDYR0yOr2LvoKu0mliDRRfg=s0" alt="inscription Canva complétée" /></p>
<p>#4 &#8211; Et c’est fait.</p>
<p>Vous pouvez maintenant commencer à <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/" target="_blank">personnaliser vos visuels pour les publications de vos réseaux sociaux</a> par exemple.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Créer le compte Instagram de votre entreprise: Le guide</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/creer-son-compte-professionnel-instagram-le-guide/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/creer-son-compte-professionnel-instagram-le-guide/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Mar 2017 19:20:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1181</guid>
		<description><![CDATA[Suivez ce tutoriel étape par étape et créez le compte Instagram de votre entreprise.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1182 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/Fu-GVRsPE-PWOEY7ZulYCR94sH7TCnwPuea_6X80R9c5OJlAtDuXkiggNKQMOTGYG9r_QASXY6SOSO9YZpvc=s0" alt="créer son compte Instagram" width="1280" height="720" />Découvrez comment créer votre compte Instagram en suivant ce guide, étape par étape.</p>
<ol>
<li> Depuis votre téléphone intelligent, allez sur votre <a title="Apple Store" href="https://itunes.apple.com/ca/app/instagram/id389801252?mt=8">Apple Store</a> ou votre <a title="Google Play" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.instagram.android&amp;hl=en">Google Play</a>, cherchez l’application Instagram et téléchargez la. Une fois que c’est fait, ouvrez l’application pour commencer à créer votre compte.
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1184" src="https://lh3.googleusercontent.com/MY2rC_xzdNfyiHch7kGS0dhLPLRWlS_6ujU3mkc-3kxearxLxBq3yd6v1-l0MiUwkj1UHdMf-Gaga1Ir0V4osQ=s0" alt="telecharger-instagram" width="617" height="549" /></li>
<li>Pour vous inscrire c’est simple: entrez un numéro de téléphone ou une adresse courriel.<br />
Ajoutez le nom de votre entreprise, le mot de passe, une image (vous pouvez la modifier plus tard) et cliquez sur Suivant.<br />
Créez ensuite un nom d’utilisateur et cliquez sur Suivant.</p>
<p><img class="shadow_small  aligncenter wp-image-1188" src="https://lh3.googleusercontent.com/cpT6daQGei_gnJu2RCRneqXt22fG7TXOnEEmEjSpH6aDASWDIN3BRKnZFTgVVohe2MbFHovIqb9JDwLTdnAq=s0" alt="creer-profil" width="841" height="499" /></li>
<li>Vous pouvez maintenant trouver des contacts grâce à l’option “Se Connecter à Facebook”.</li>
<li>Instagram va alors vous faire des propositions, en fonction des comptes les plus populaires.
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1189 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/C5jdwv_qMFubR-yCDd26c_2y-gmSnuzBKh4H_bp-WbfT8gqUwbpAbjk8TCsUe021CuDpyRhm2oDoWe0Y52hXyQ=s0" alt="trouver-des-contacts" width="674" height="600" /></li>
<li>Vous pouvez ensuite essayer les fonctionnalités pour les comptes professionnels.Utiliser le Profil Professionnel pour ajouter le numéro de téléphone ou encore l&rsquo;adresse de votre entreprise, ainsi que l&rsquo;adresse courriel à laquelle vos clients peuvent vous contacter.Une section Statistiques vous permet d&rsquo;analyser quelles sont les publications qui engendrent le plus d&rsquo;interactions et donc de vous aider à optimiser votre compte.Enfin la section Promotions vous permet de créer des promotions pour augmenter la visibilité et l&rsquo;audience de votre compte.
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1205" src="https://lh3.googleusercontent.com/C0-5R8oRXcWjbB3frrgHMCob2gP5u8hxWnm1HBHGkbBsPCVuulKpGFWaJ9z0yYuQjXp6WLy8Tfls4b-M4DvkXw=s0" alt="instagram professional options" /></li>
<li>Pour activer le compte professionnel sur Instagram vous devez lier votre compte Instagram avec la page Facebook de votre entreprise.<br />
Pour cela, cliquez sur &laquo;&nbsp;Se connecter avec Facebook&nbsp;&raquo;, puis cliquez sur l&rsquo;option &laquo;&nbsp;Ok&nbsp;&raquo; sur la page &laquo;&nbsp;Autorisation avancées&nbsp;&raquo;.<br />
Ensuite vous devez sélectionner la page Facebook associée à ce compte Instagram.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1191" src="https://lh3.googleusercontent.com/0QfWdjrLhE-Vq7jGsexqhxavPTBwt0lWl_hF7x4SPSp58Iw2P3gL0n2YfZaXgVOqGuK5hW2C2ay9ivXgkvLz=s0" alt="coonexion-a-facebook" /></li>
<li>Vous pouvez alors configurer votre profil d&rsquo;entreprise en ajoutant les informations importantes. Et vous avez maintenant accès à votre profil.<br />
Il ne vous reste plus qu&rsquo;à publier des photos régulièrement. Si vous manquez d&rsquo;inspiration, voici un guide qui vous présente <a title="12 idées de publications" href="https://www.booxi.com/blog/augmenter-le-nombre-d-abonnes-sur-instagram/" target="_blank">12 idées de publications</a>, et à faire grandir votre audience.</li>
<li>Une fois que vous êtes régulier et que vous avez défini une stratégie dans vos publications, vous pouvez suivre les différentes statistiques de votre compte Instagram.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/creer-son-compte-professionnel-instagram-le-guide/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Brillez sur vos réseaux sociaux grâce à la saison des fêtes et engagez votre audience</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/brillez-sur-vos-reseaux-sociaux-grace-a-la-saison-des-fetes-et-engagez-votre-audience/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/brillez-sur-vos-reseaux-sociaux-grace-a-la-saison-des-fetes-et-engagez-votre-audience/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2016 21:57:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=830</guid>
		<description><![CDATA[ La saison des fêtes est très occupée. Voici notre liste des choses à faire pour bénéficier de cette période sans stress. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-829 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/social_medias.png" alt="publiez régulièrement sur vos réseaux sociaux pendant les fêtes" width="1200" height="600" />Bien sûr la période des fêtes est très achalandée, mais en utilisant un outil pour programmer à l’avance vos publications c’est facile de profiter de publier régulièrement. Une bonne façon d’augmenter votre visibilité en ligne et  l&rsquo;interaction sur vos réseaux sociaux.</p>
<p style="text-align: center"><b>Des décorations virtuelles pour le temps des fêtes.</b></p>
<p>Appliquez le principe des décorations à vos réseaux sociaux en publiant des images qui reflètent l’esprit du temps des fêtes! La période est chargée et vous n’avez pas de temps à perdre? Il y a des site webs comme StockUp qui vous permettent de trouver gratuitement et rapidement des images qui vous conviennent.</p>
<p style="text-align: center"><b>Prenez le temps de remercier vos clients.</b></p>
<p>Le temps des fêtes est un moment propice à la proximité et au partage. Alors prenez le temps de remercier vos clients de leur fidélité, en ajoutant par exemple une photo de l’ensemble de l’équipe.</p>
<p style="text-align: center"><b>Informer votre clientèle sur vos horaires du temps des fêtes.</b></p>
<p>Assurez vous que vos clients soient informés de vos changements d’horaire, et qu’il soit facile pour eux de prendre rendez-vous avec vous. Publier un rappel à vos clients qu’ils peuvent prendre rendez-vous en ligne. Et n’oubliez pas d<a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/">’ajouter l’appel à l’action Rendez-vous sur votre page Faceboo</a>k si ce n’est pas déjà fait.</p>
<p style="text-align: center"><b>Partagez les tendances dans votre domaine.</b><b><br />
</b></p>
<p style="text-align: left">Par exemple, si vous êtes dans le domaine de la beauté, maquillage ou coiffure, repérez les styles et les coiffures les plus partagées sur Instagram et sur Pinterest et postez les sur vos réseaux sociaux. Votre audience sera ravie de voir que vous êtes un expert et que vous suivez les tendance: une façon efficace de l’inciter à prendre rendez-vous avec vous.</p>
<p style="text-align: center"><b>Le moment parfait pour les cadeaux.</b><b><br />
</b></p>
<p>Vous pouvez organiser un concours pour offrir des cadeaux à votre audience de réseaux sociaux. C’est une excellente façon de gagner en visibilité et de récompenser les personnes qui vous suivent. Pas besoin de faire compliqué, cela peut-être un simple tirage au sort!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/brillez-sur-vos-reseaux-sociaux-grace-a-la-saison-des-fetes-et-engagez-votre-audience/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Les bénéfices des avis et évaluations en ligne</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/avis-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/avis-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 22:24:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=741</guid>
		<description><![CDATA[91% des consommateurs lisent les avis en ligne avant d’acheter ou réserver.
Une parmi plusieurs raisons pour lesquelles vous devriez inciter vos clients à partager leur expérience avec votre entreprise. Voyons ensemble pourquoi et comment faire.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.brightlocal.com/learn/local-consumer-review-survey/">91% des consommateurs lisent les avis en ligne avant tout achat ou réservation</a>. En effet les études montrent que les clients accordent beaucoup d’importance à l’avis des autres utilisateurs et se fient donc aux commentaires postés en ligne.</p>
<p>Pourtant de nombreux propriétaires et professionnels n’offrent pas cette fonctionnalité avec leur présence en ligne (c’est-à-dire sur leur site web ou leur page Facebook par exemple).</p>
<p>La principale raison c’est qu’ils ont de nombreuses craintes par rapport à cela : la crainte qu’un client insatisfait mette un commentaire négatif, ou encore la crainte de ne pas avoir assez de temps pour gérer et surveiller les commentaires.</p>
<p>Tel que mentionné au début de cet article, on constate que les consommateurs consultent  les avis sur internet pour se faire une opinion. Il est donc essentiel que les utilisateurs puissent facilement trouver des avis et évaluations sur votre entreprise et vos services. S’ils n’en trouvent pas, il est fort probable qu’ils se retournent vers une entreprise qui en a.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-759 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Untitled-7.png" alt="évaluation et commentaires en ligne" width="1200" height="600" /></p>
<h2 style="text-align: center"><span style="font-weight: 400">Il y a beaucoup à gagner, rien à perdre.</span></h2>
<p>Il y a d’ailleurs plus de points positifs que négatifs de permettre à vos clients de donner leur avis sur vos services :</p>
<ul>
<li>Les témoignages aident les futurs clients à prendre une décision.</li>
<li>Si vous donnez l’opportunité à un client insatisfait de s’exprimer, et que vous communiquez avec lui, vous augmentez les possibilités qu’il revienne vous voir. À l’inverse, un client insatisfait qui n’a pas pu exprimer son mécontement est un client perdu.</li>
<li>De plus, prendre le temps de répondre à un commentaire négatif c’est montrer aux futurs clients que vous êtes professionnel et attentif à l’opinion de vos clients.</li>
<li>Finalement mieux vaut avoir quelques avis négatifs en ligne qui vous font prendre conscience d’un problème dans votre entreprise et mettre en oeuvre une solution que de s’en rendre compte trop tard. Pour vous c’est donc l’occasion d’identifier des problèmes qui auraient pu s’aggraver.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: center"><span style="font-weight: 400">Facile à faire et simple à gérer.</span></h2>
<p>Ajouter une fonction d’avis et évaluation à votre présence en ligne n’est pas une tâche difficile en soit, tout comme pour ce qui est de gérer les commentaires laissés.</p>
<p><b>Comment l’activer sur votre page Facebook ?</b></p>
<ol>
<li>Rendez-vous sur <a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce-local/">votre page Facebook</a>,</li>
<li>Cliquez ensuite sur Paramètres,</li>
<li>Puis cliquez sur Général à gauche,</li>
<li>Dans la section Avis, cliquez sur Modifier<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-756 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/parametre1.jpg" alt="activer les avis sur votre page facebook" width="1058" height="263" /></li>
<li>Choisissez ensuite l’option Autoriser les visiteurs à donner leur avis sur cette Page</li>
<li>Et finalement cliquez sur Enregistrer les modifications.</li>
</ol>
<p><strong>Demandez à vos clients actuels de laisser des avis sur votre profil Google Mon Entreprise</strong></p>
<p>Après avoir <a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-de-la-visibilite-en-enregistrant-gratuitement-votre-entreprise-sur-google-mon-entreprise/">créé votre profil Google Mon Entreprise, </a>pour ressortir davantage dans les résultats lors d&rsquo;une recherche, demandez à vos clients les plus fidèles de <a href="https://support.google.com/maps/answer/6230175?visit_id=1-636312521334535531-1954460559&amp;rd=1">laisser des avis sur votre profil</a>. C&rsquo;est une stratégie vraiment efficace pour convertir les personnes qui réalisent des recherches en ligne. En effet <a href="https://support.google.com/maps/answer/6230175?visit_id=1-636312521334535531-1954460559&amp;rd=1">88% des consommateurs</a> qui croient les commentaires en ligne autant que les recommandations d&rsquo;un ami.</p>
<p><b>Comment gérer vos avis et évaluations ?</b></p>
<ul>
<li>Informer vos clients qu’ils peuvent maintenant donner leur avis en ligne et assurez-vous de le rappeler à tous vos clients satisfaits.</li>
<li>Planifier 4 séances de quelques minutes dans la semaine pour prendre le temps de lire les avis et d’y répondre.</li>
<li>Vous pouvez également demander à vos clients de laisser leur avis sur d’autres plateformes telles que Tripadvisor par exemple.</li>
</ul>
<p>(créer un article sur comment créer son compte sur Tripadvisor)</p>
<p>Vous êtes utilisateur de booxi et vous souhaitez donner votre avis sur notre solution ?</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/booxicom/reviews/?utm_source=article&amp;utm_campaign=the-benefits-of-online-reviews-and-ratings&amp;utm_medium=cta">C’est par ici</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/avis-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Visibilité en ligne en 8 étapes faciles sans dépenser une fortune</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2016 22:20:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=712</guid>
		<description><![CDATA[Parce qu’aujourd’hui votre visibilité en ligne est essentielle mais que vous avez peu de temps à y consacrer, nous avons mis en place un guide, facile à mettre en place, que vous pourrez consulter en tout temps selon vos besoins.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-782 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/thumbnail.png" alt="guide de visibilité en ligne" width="1200" height="600" /></p>
<p>Dans cet article nous avons réuni les principales astuces qui vous permettront facilement de gagner de la visibilité en ligne. Allez-y étape par étape, en fonction du temps que vous avez et de vos besoins.</p>
<p>La première chose que vous pouvez faire c’est de créer un dossier dans lequel vous avez préparé une description de votre entreprise, les principales informations, quelques photos, et vos coordonnées par exemple. Ainsi vous n’avez plus qu’à copier/coller au moment de créer vos profils. Un grand gain de temps.<a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-de-la-visibilite-en-enregistrant-gratuitement-votre-entreprise-sur-google-mon-entreprise/?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article"><img class="alignright wp-image-716 size-thumbnail" src="https://lh3.googleusercontent.com/TUjuAbRn2VeGaIx0Rl1khqlAs6McRpoh9f082bWqloiXa-kRiZoS5D6sSXCfNbyaeyn8jBt4_TuYSwaDQAGp8A=s150-c" alt="s'enregistrer sur google mon entreprise" width="150" height="150" /></a></p>
<ul>
<li><strong><a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-de-la-visibilite-en-enregistrant-gratuitement-votre-entreprise-sur-google-mon-entreprise?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article">S’enregistrer sur Google Mon entreprise</a></strong></li>
</ul>
<p>Facile et gratuit, cette première étape vous permettra de ressortir dans les recherches Google quand les utilisateurs chercheront le nom de votre entreprise.</p>
<p><a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article"><img class="alignright wp-image-725 size-thumbnail" src="https://lh3.googleusercontent.com/jFeLFwdNVqmsfhn0531omk21o86sMjtrH5lhYb1Y6OJ6hWOSvgHGaKN1aJwaKsZ-kyUXPhnFtEHRm0x6nYApNw=s150-c" alt="creer une page Facebook " width="150" height="150" /></a></p>
<ul>
<li><strong><a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article">Créer sa page Facebook Professionnelle</a></strong></li>
</ul>
<p>85% des consommateurs ont un compte Facebook. Vous avez donc tout intérêt à être présent sur ce réseau social. Une fois que votre page est créée, assurez vous de <a href="https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article">publier régulièrement du contenu</a> dessus.</p>
<ul>
<li><strong>Créer son site web</strong></li>
</ul>
<p>Aujourd’hui il existe de nombreuses solutions pour obtenir un site web facile à entretenir et abordable pour les petits budgets. Par exemple, dès que vous créez un compte booxi vous obtenez une page web, sur laquelle vos clients pourront trouver les informations essentielles à propos de votre entreprise (comme votre adresse, votre offre de services, vos prix et vos horaires). Pour aller plus loin et créer votre propre site web avec plus de contenu, booxi à créé des partenariats avec <a href="http://www.appyourself.com/fr-ca?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_content=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune" target="_blank">Appyourself</a>, et <a href="http://www.webself.net/">Webself</a>.<br />
<a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article"><img class="alignright wp-image-594" src="https://lh3.googleusercontent.com/u3VPOV3w01Z7ovReWifNjJm8vIYnFbcr5h5oahDFOCCadPo0ZdMBdU0QjlaiV20VNVM88ei_3QUdhc7AuWw8tPQ=s300" alt="ajouter la prise de rendez-vous sur Facebook" width="231" height="130" /></a></p>
<ul>
<li><strong>Ajouter des appels à l’action</strong></li>
</ul>
<p>Avoir un site web complet qui engendre du trafic c’est bien. Convertir en client, les visiteurs de votre site c’est encore mieux. Pour cela il est essentiel d’ajouter des boutons d’appel à l’action. Avec booxi c’est facile d’<a href="https://www.booxi.com/developpeurs/booknow?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article">ajouter le bouton Rendez-vous directement sur votre site</a> ou de <a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article">configurer le bouton Réserver maintenant votre page Facebook.</a></p>
<ul>
<li><strong>Inscrivez vous à des répertoires professionnels en ligne liés à votre domaine d’activité</strong></li>
</ul>
<p>Il est maintenant possible de trouver sur Internet des répertoires spécialisés pour chaque industrie.<br />
Vous les trouverez facilement grâce à quelques mots clés. Cherchez par exemple  sur Google : association + votre industrie, regroupement + votre industrie ou encore répertoire + votre industrie + votre région.Il ne vous reste plus qu’à sélectionner les sites les plus pertinents pour votre activité et à vous y inscrire en utilisant leur offre d’affichage gratuite.<br />
Rejoignez des groupes d’intérêt sur Facebook et participer aux échanges.</p>
<ul>
<li><strong>Sur Facebook cherchez des groupes qui réunissent des gens qui peuvent être intéressés par vos services et participez aux échanges</strong></li>
</ul>
<p>Répondez aux questions, placez vous en expert dans votre domaine, et profitez en pour faire la promotion, subtile, de votre entreprise et de vos services. Attention toutefois à respecter les politiques de chaque groupe, au risque de vous faire bloquer l’accès.<br />
<a href="https://www.booxi.com/blog/3-facons-simples-de-gagner-en-visibilite-avec-la-publicite-facebook/?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article"><img class="alignright wp-image-721 size-thumbnail" src="https://lh3.googleusercontent.com/rQPsr0dZ4COeyVTmL2pA31xjaTBj79KSr1Yx4hiNPF6JMMwcl9rzUw_g5R4PuJPl1v3LNeKysuVf4VZBRsESjpw=s150-c" alt="visibilité avec la publicité facebook" width="150" height="150" /></a></p>
<ul>
<li><strong><a href="https://www.booxi.com/blog/3-facons-simples-de-gagner-en-visibilite-avec-la-publicite-facebook/?utm_source=blog&amp;utm_campaign=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune&amp;utm_medium=article">Faites la promotion de votre entreprise avec de la publicité Facebook<br />
</a></strong></li>
</ul>
<p>Maintenant que vous avez créé les bases de votre visibilité en ligne, vous pouvez aller un peu plus loin en faisant la promotion de votre entreprise en ligne. En effet même les petits budgets peuvent bénéficier de la publicité Facebook. Nous avons sélectionné les types de publicité les plus pertinentes pour vous, et on vous explique comment procéder dans notre guide.</p>
<ul>
<li><strong>Participez à des forums en répondant à des questions dans votre domaine d’expertise</strong></li>
</ul>
<p>N’oubliez pas d’y ajouter un lien vers votre site web pour ramener du trafic. Des sites comme <a href="https://www.quora.com/?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_content=visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune" target="_blank">Quora</a> peuvent vous apporter un trafic important si vous donnez des conseils pertinents sur des sujets liés à votre industrie et à votre domaine d’activité.</p>
<p>Vous avez maintenant tout en main pour augmenter votre visibilité en ligne. À vous de jouer!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/visibilite-en-ligne-en-8-etapes-faciles-sans-depenser-une-fortune/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>