<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; tutoriel</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/tutoriel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Comment utiliser booxi avec Lightspeed ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/tutoriel-utiliser-lightspeed-avec-booxi/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/tutoriel-utiliser-lightspeed-avec-booxi/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:50:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[integration]]></category>
		<category><![CDATA[lightspeed]]></category>
		<category><![CDATA[tutoriel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=47</guid>
		<description><![CDATA[Cet article vous explique, étape par étape, comment intégrer Lightspeed avec booxi, afin de facilement gérer vos facturations à partir de vos rendez-vous, et donc de gagner encore plus de temps.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-762 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/booxi_Lightspeed_Thumbnail_EN1.png" alt="intégration entre booxi et Lightspeed" width="1280" height="720" /><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Ce tutoriel vous montre, étape par étape, comment paramétrer le module Lightspeed dans booxi, et comment créer une vente et un bon de travail dans Lightspeed à partir de vos rendez-vous dans booxi.</p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Comment activer le module Lightspeed.</li>
<li>Comment lier des services dans booxi avec des items de ventes de Lightspeed.</li>
<li>Comment lier un personnel dans booxi avec un employé dans Lightspeed.</li>
<li>Comment créer une vente dans Lightspeed depuis un rendez-vous booxi.</li>
<li>Comment créer un bon de travail dans Lightspeed à partir d’un rendez-vous booxi.</li>
<li>Comment importer d’un seul coup tous les clients de Lightspeed dans booxi.</li>
</ul>
<p></div></p>
<hr />
<p>Dans ce tutoriel, nous supposons que vous savez déjà comment utiliser Lightspeed et booxi séparément, que vous avez déjà complété votre profil d’entreprise booxi, et que vous avez ajouté les informations sur vos services et sur votre personnel. Si ce n’est pas le cas, commencez avec le guide suivant pour vous familiariser avec booxi : Tutoriel :<a href="https://www.booxi.com/blogue/utilisateurs/Tutoriel---Rviser-son-profil-dentreprise?post=4596491205384498679"> Réviser son profil d’entreprise.</a></p>
<p>Vous devez d’abord vous connecter sur votre compte booxi puis suivre les étapes suivantes.</p>
<h3>Étape 1 &#8211; Activez et paramétrez votre module Lightspeed</h3>
<p>Afin d’utiliser booxi avec le point de vente Lightspeed, vous devez activer le module Lightspeed dans booxi, en utilisant vos identifiants Lightspeed (adresse courriel et mot de passe).</p>
<ol>
<li>Connectez vous sur votre compte booxi si ce n’est pas déjà fait.</li>
<li>Dans le menu principal situé à gauche, cliquez sur l’onglet Mon Entreprise.</li>
<li>Dans cette section, cliquez sur Modules d’affaire à la fin de la liste.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-328" src="http://lh3.googleusercontent.com/QBHUpuQSGFvP0ZxNzAkio1oPtIBDlAIeBL4posGiI82tQs3deNWhNYu1qvpLCy3CZLy4PMlTNVB7dDwETW-EqoM=s0" alt="Module d'affaires dans booxi" width="850" height="435" /></li>
<li>Localisez le module Lightspeed, et activez le.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-329 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Capture.jpg" alt="activer Lightspeed POS" width="558" height="249" /></li>
<li>Cliquez ensuite sur Connexion à Lightspeed.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-330" src="http://lh3.googleusercontent.com/viYIeRKSTN2Wpqaf31mpXkwyzFBd3Qu9guJgXb-J1wi4SliYCqTyaHU__yF88MTlcl5yuhXKhE3yNmmyazxQFA=s1024" alt="Connexion à Lightspeed" width="650" height="631" /></li>
<li>Une fenêtre vous demandant vos identifiants (adresse courriel et mot de passe) pour vous connecter sur votre compte Lightspeed apparaît alors. Si les informations que vous entrez sont valides, booxi vous présentera votre numéro de compte et les choix des boutiques et de caisse. Si ce n’est pas le cas, un message d’erreur s’affichera.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-332 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/lightspeed-linked1.jpg" alt="lier booxi à son compte Lightspeed" width="623" height="893" /></li>
<li>Sélectionnez la boutique associée pour laquelle vous souhaitez gérer les rendez-vous.</li>
<li>Sélectionnez la caisse préférée pour cet ordinateur, avec laquelle vous réaliserez les ventes.</li>
<li>Sélectionnez ensuite la Catégorie de taxes et la classe de taxe par défaut qui correspondent le plus à vos taxes de travail.</li>
<li>Cliquez sur Sauvegarder et c’est fait.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-333 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/savecancel.jpg" alt="savecancel" width="348" height="67" /></li>
</ol>
<h3>Étape 2 &#8211; Associez un service dans booxi à un article de vente dans Lightspeed</h3>
<p>booxi vous permet, ainsi qu’à vos clients, de réserver des services. Quand vient le temps de créer une vente pour un service rendu, booxi doit savoir quel item de Lightspeed correspond à quel service. Vous pouvez associer un article de vente hors stock de Lightspeed pour chaque service de booxi en suivant les étapes suivantes :</p>
<ol>
<li>Depuis le menu principal, situé sur le côté gauche de la page, cliquez sur Services.</li>
<li>Sélectionnez un des services de votre liste.</li>
<li>Cliquez sur Détails du service.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-334" src="http://lh3.googleusercontent.com/iZod5FTwTzcvHP8bi86TtFEgp3xa9KkN4Zr-Xqivj6CWieiGyWRgd7IrLvZmZFb3XFlxBbeP1wrfHBLjXHLEiQ=s1024" alt="paramétrer les services" width="850" height="415" /></li>
<li>En haut de la section Détails du service, vous devriez voir une sélection d’articles de vente (Association avec Lightspeed). Choisissez l’article associé qui doit apparaître dans la vente lorsque ce service est donné.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-334 size-large" src="http://lh3.googleusercontent.com/iZod5FTwTzcvHP8bi86TtFEgp3xa9KkN4Zr-Xqivj6CWieiGyWRgd7IrLvZmZFb3XFlxBbeP1wrfHBLjXHLEiQ=s1024" alt="services" width="1024" height="1024" /> <img class="aligncenter wp-image-335 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/details.jpg" alt="lier un service à un item de vente" width="580" height="607" /></li>
<li>Cliquez sur <b>Sauvegarder</b> pour conserver vos changements ou sur <b>Annuler</b>.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-333 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/nPWSdA0nbndwR4_qtrL8jrsahn4FQCh-kJ4kr7fWqoYey-4iymlxf4ZNMcMaIzwfXkDOfwzar21Q3ujV1XiIOg=s0" alt="savecancel" width="348" height="67" /></li>
<li>Répétez ces étapes pour lier tous vos services avec les différents articles de vente. Si vous ne voyez pas la sélection d’articles de vente hors stock c’est parce que votre module Lightspeed n’a pas été activé.</li>
</ol>
<h3>Étape 3 &#8211; Associez votre personnel dans booxi avec vos employés dans Lightspeed</h3>
<p>Booxi vous permet de gérer les rendez-vous de tous les membres de votre personnel. Quand vient le temps de créer une vente pour un service rendu, booxi doit savoir quel employé a donné ce service. Vous devez associer chaque employé dans Lightspeed avec un personnel dans booxi en suivant les étapes suivantes :</p>
<ol>
<li>Dans le menu principal situé sur le côté gauche de la page, cliquez sur Personnel.</li>
<li>Sélectionnez un des membres de votre personnel dans la liste.</li>
<li>Cliquez sur Détails du personnel.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-336" src="http://lh3.googleusercontent.com/71LIPdjUJVV2CLLvYC7xudafO6O218j9XhIpyeHSYgFx2aJvZTcjb3z48d0smwKtYhfZ7mvvs2aKD8wcP1VjVA=s1024" alt="personnel" width="850" height="292" /></li>
<li>En haut de la section Détails du personnel, vous devriez voir un menu déroulant avec le nom de vos employés (Association avec Lightspeed). Choisissez le personnel associé  dans Lightspeed qui devrait apparaître dans une vente quand ce membre de votre personnel rend un service.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-337 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/details-personnel.jpg" alt="lier le profil d'un employé dans booxi à Lightspeed" width="576" height="468" /></li>
<li>Cliquez sur <b>Sauvegarder</b> pour conserver vos changements ou sur <b>Annuler</b>.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-333 size-full" src="http://lh3.googleusercontent.com/nPWSdA0nbndwR4_qtrL8jrsahn4FQCh-kJ4kr7fWqoYey-4iymlxf4ZNMcMaIzwfXkDOfwzar21Q3ujV1XiIOg=s0" alt="savecancel" width="348" height="67" /></li>
<li>Répétez ces étapes pour lier tous les membres de votre personnel avec les différents employés dans Lightspeed. Si vous ne voyez pas le menu déroulant présentant vos employés c’est que votre module Lightspeed n’a pas été activé.</li>
</ol>
<h3>Étape 4 &#8211; Créez une vente dans Lightspeed depuis un rendez-vous booxi.</h3>
<p>Maintenant que vous avez paramétré votre compte booxi pour travailler avec Lightspeed, vous pouvez créer une vente pour chaque rendez-vous.</p>
<ol>
<li>Depuis le menu principal situé à gauche de la page, cliquez sur Calendrier.</li>
<li>Sélectionnez un rendez-vous.</li>
<li>Appuyez sur clic-droit sur le rendez-vous directement dans le Calendrier et cliquez sur Nouvelle vente Lightspeed.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-338 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/vente-lght.jpg" alt="créer une vente dans lightspeed à partir d'un rendez-vous" width="426" height="562" /><br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-339" src="http://lh3.googleusercontent.com/v_TxV_DgoQ_08AbHnUZCdr7iSt7nfaG0zy3T6JZ1pB53olawYzrwibj2xQDXyp3WWyF2wjKpniMdvaFitxUvmg=s0" alt="lightspeed detail" width="650" height="832" /></li>
<li>Le membre de votre Personnel qui fournit ce service sera, par défaut, le même que celui qui est enregistré dans le rendez-vous sur booxi. Vous pouvez le modifier.</li>
<li>De même, le Service est automatiquement paramétré avec les informations enregistrées dans le rendez-vous, donc avec l&rsquo;article de vente si vous en avez associé un. Si ce n’est pas le cas vous pouvez sélectionner un article hors stock et le lier.</li>
<li>Les informations du Client seront également paramétrées en fonction des détails du client enregistrés dans le rendez-vous. Si booxi ne peut pas trouver un client qui correspond à un client dans Lightspeed, vous pourrez demander à booxi de l&rsquo;ajouter à votre liste de clients dans Lightspeed.<br />
<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-340 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/ajotuer-un-nouveau-client-dans-Lightspeed.png" alt="ajotuer un nouveau client dans Lightspeed" width="534" height="89" /></li>
<li>Par défaut, la caisse sera celle à partir de laquelle vous créez la vente, mais vous pouvez la modifier.</li>
<li>De même, par défaut l’employé qui crée la vente est l’utilisateur actuel de booxi. Vous avez bien sûr la possibilité de changer l’employé sélectionné (Vendu par).</li>
<li>Cliquez sur Nouvelle Vente pour créer une vente dans Lightspeed et changer de fenêtre de navigation pour compléter votre vente, en utilisant Lightspeed.</li>
</ol>
<p><b>Étape 5 &#8211; Créez un bon de travail dans Lightspeed depuis un rendez-vous booxi.</b><b><br />
</b><b><br />
</b>Contrairement aux ventes, Lightspeed ne fournit pas d’API pour créer un bon de travail, nous vous faisons donc sauver du temps simplement en ouvrant Lightspeed avec le client correspondant et sur la bonne page pour créer votre bon de travail. Alors même si cette option est appelée Créer un bon de travail, il n’est pas directement créé pour vous, mais cette fonction vous permet de sauver beaucoup de temps dans le processus de création.</p>
<ol>
<li>Depuis le menu principal situé à gauche de la page, cliquez sur Calendrier.</li>
<li>Sélectionnez le rendez-vous pour lequel vous souhaitez réaliser un bon de travail.</li>
<li>Faites un clic-droit sur le rendez-vous en question et sélectionnez l’option Nouveau bon de travail Lightspeed.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-341 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/vente-lightspeed.jpg" alt="créer un bon de travail Lightspeed à partir d'un rendez-vous" width="481" height="633" /></li>
<li>La fenêtre suivante apparaît.</li>
</ol>
<ul>
<li>Si le client est déjà synchronisé entre Lightspeed et booxi il ne vous reste plus qu’à cliquer sur Nouveau bon de travail.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-342" src="http://lh3.googleusercontent.com/IIKvB-hOBJJSZWvJsA3oQFbsp7OFdP2IYDjatwmk_Gab80Q67voEtbhYMpRNW-r3dpjvwVHrNajSwKrp8TLy=s0" alt="synchronisation des clients entre les deux solutions" width="550" height="491" /></li>
<li>Si le client n’existe pas dans Lightspeed, l’option Ajouter un nouveau client dans Lightspeed apparaît. Cliquez sur Nouveau Bon de travail.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-343 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/ajouter-bon-de-travail.png" alt="ajouter bon de travail" width="534" height="86" /></li>
</ul>
<p>6. Complétez le bon de travail comme vous avez l’habitude de le faire dans Lightspeed.</p>
<h3><b>Étape 6 &#8211; Importez vos clients Lightspeed dans booxi</b></h3>
<p>Même si booxi vous permet de lier un client de booxi avec un client de Lightspeed à chaque fois que vous créez une vente ou un bon de travail,  vous pouvez souhaiter importer d’un seul coup tous vos clients de Lightspeed dans booxi et réaliser l’association en avance pour sauver du temps sur le long terme.</p>
<p>&nbsp;</p>
<ol>
<li>Depuis le menu principal situé à gauche de la page, cliquez sur l’onglet Clients.</li>
<li>Cliquez ensuite sur l’icône Options.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-344 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/options.jpg" alt="options" width="651" height="258" /></li>
<li>Et sélectionnez Importer de Lightspeed.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-345" src="http://lh3.googleusercontent.com/2E9zrN-7jIItPgdTtNECklPG4hFCCMfW6wNKrzBjg8QBom1OT7eSGNEzITLC6QrmKRvL0gAA8cOmZI3Ne4P0LQ=s0" alt="importer les contacts de lightspeed dans booxi" width="650" height="303" /></li>
<li>Cette fenêtre va apparaître. Cliquez sur le bouton Importer des clients; l’import se fera immédiatement.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-347" src="http://lh3.googleusercontent.com/zv5RCjJr8k0-yvd7WW0M_O9fXVCEQy7mAVzvcLbWNRSs38m0z8BB49UnsaXPiZX1CKTWxZvnUK8yEWzRYTJzEw=s0" alt="import client lightspeed" width="650" height="486" /></li>
<li>Et c’est terminé.</li>
</ol>
<h3>À Retenir</h3>
<ul>
<li>Activez et paramétrez votre module Lightspeed dans booxi.</li>
<li>Associez (liez) vos services booxi avec les articles de vente hors stock.</li>
<li>Associez (liez) votre personnel dans booxi avec vos employés dans Lightspeed.</li>
<li>Créez une vente dans Lightspeed depuis un rendez-vous booxi.</li>
<li>Créez un bon de travail dans Lightspeed depuis un rendez-vous booxi.</li>
<li>Ajoutez des nouveaux clients dans votre liste Lightspeed lorsque vous créez une vente ou un bon de travail depuis booxi.</li>
<li>Utilisez Lightspeed dans une fenêtre de navigation et booxi dans une autre, afin de pouvoir facilement naviguer entre votre ventes sur Lightspeed et vos rendez-vous sur booxi.</li>
</ul>
<p>Pour en savoir plus sur Lightspeed, <a title="Lightspeed" href="https://www.lightspeedhq.com/">cliquez ici</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/tutoriel-utiliser-lightspeed-avec-booxi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Besoin d’aide pour vous inscrire ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/aide-pour-inscription/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/aide-pour-inscription/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[tutoriel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=36</guid>
		<description><![CDATA[Un tutoriel, étape par étape, pour vous aider à créer votre compte booxi. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Voici un tutoriel étape par étape pour vous aider à vous inscrire à booxi.</p>
</div></div><span style="line-height: 21.6px"><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></span></p>
<ul>
<li>Commencer l&rsquo;inscription</li>
<li>Compléter le formulaire</li>
<li>Compléter l&rsquo;adresse</li>
<li>Choisir un plan</li>
<li>Activer le compte</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Étape 1 &#8211; Commencer l’inscription</h3>
<p>L’inscription est simple et aucune carte de crédit n’est demandée. Allez sur la page principale de booxi <a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription">www.booxi.com</a> et cliquez sur Inscription en haut à droite de la page.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-95 size-large" src="https://lh3.googleusercontent.com/Yjccd6Q65G7mIpKCYWYYexxLcfA_-aqEIWhp4iJywPnEM6R8ITJl8fmVOqjvfXgI2jgenxZ1VZ5cY_Rn8Cpqyw=s1024" alt="cliquez sur inscription" width="1024" height="1024" /></p>
<h2><img class="shadow_medium alignright" src="https://lh6.googleusercontent.com/HAEhAnBfynUjTiAF399j3hjGBTrYlBpPPpRPcWw3xAAAAgPds6tcB3M1tCNoDjg0ju9bKoBW0pWcroQkHx6NSyX4dUETQk_pm7iI6AZZBPz1vkwU5joHCex1pTiK86ASRYcLsBY" alt="remplir le formulaire d'inscription" width="485" height="994" /></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3></h3>
<h3>Étape 2 &#8211; Compléter le formulaire</h3>
<p>Les informations demandées permettront de bien configurer votre compte booxi et le choix de pays permet de configurer vos paramètres internationaux.</p>
<ol>
<li>Spécifiez votre prénom et nom de famille.</li>
<li>Entrez une adresse courriel et un mot de passe de connexion.</li>
<li>Puis votre numéro de téléphone d’affaire (qui à votre choix pourra ne pas être affiché en ligne).</li>
<li>Cliquez sur Continuer.</li>
</ol>
<p>Si vous avez déjà un compte et voulez ajouter un profil supplémentaire, booxi vous l’indiquera.</p>
<p>Si une entreprise est déjà inscrite avec le même numéro de téléphone, booxi vous l’indiquera aussi. Vous pourrez quand-même procéder.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3></h3>
<h3>Étape 3 &#8211; Compléter l’adresse</h3>
<h2><img class="shadow_medium alignleft" src="https://lh4.googleusercontent.com/dxICmpRMgMZzYUbrRyM_mHlr_SsyJtXGnegFgfwv5BSqSG3cFPiYPcPpT1aZwTG9v8zZekzQlXlntzEW1gm0BkS6N4OQ5_lnJcIwhHyrLBOblC1HOk7Iin2Lz2DTQ7UEi2j08FE" alt="" width="250" height="400" border="0" /></h2>
<p>L’adresse postale sera aussi utilisée pour votre profil booxi et peut à votre choix, ne pas être affichée en ligne. Il est important de bien choisir votre type d’entreprise.</p>
<ol>
<li>Entrez le nom de votre entreprise ou votre nom personnel (si vous êtes travailleur autonome sans nom d’entreprise).</li>
<li>Choisissez un type d’entreprise qui représente le mieux vos activités.</li>
<li>Complétez l’adresse de votre commerce, ou personnel (si vous êtes travailleur autonome sans adresse commerciale).</li>
<li>Cliquez sur Continuer.</li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Étape 4 &#8211; Choisir un plan</h3>
<p>Le choix du plan d’abonnement permet d’ajuster le compte à vos besoins. Les prix affichés vous indiquent le coût du plan si vous décidez de poursuivre l’utilisation après la période gratuite. Aucune carte de crédit n’est demandée pour les plans mensuels.</p>
<ol>
<li>Choisissez un plan.<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-229 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Capture.png" alt="choisir le plan " width="488" height="523" /></li>
<li>Inscrivez un code promo si vous en avez un et cliquez sur<img style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/m8nnLt2K-6-rVcVLN0OmKpgK8o3qOaWU7JvmcjuK_G1S4_iFNcqzRScgRD869YbCcn8aYAs5GuVwJ7XXld5_hgkVwrSvffC3izAFuAaSBERbkyV_oTEd4uva0oKmzLrO1CE5DGA" alt="" width="35" height="33" /> . Si vous n’avez pas de code, laissez la case vide, vous bénéficiez automatiquement du mois d’essai gratuit.</li>
<li>Acceptez les termes et conditions en sélectionnant la case.</li>
<li>Cliquez sur<strong> </strong>Créer le compte.</li>
</ol>
<h3>Étape 5 &#8211; Activer le compte</h3>
<p>Si tout s’est bien passé votre compte est créé et vous devriez recevoir sous peu un courriel de vérification. Vous devez cliquer sur le bouton Vérifier qui se trouve dans ce courriel pour activer votre compte et pouvoir vous connecter une première fois.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/pP6m0Smx0a4R6q2pgxD8iDUgK7aSpkfWFy5-_cFrO-gtIYZ73POVpqINqCMcpWhrcnMWPaN3FKlPsSq-6PGLoKltUN5l7RvCyGm52usfmZ0CaBSEO41Z-IE9HWN1G2H7qu6TIcg" alt="vérifier adresse courriel" width="387" height="425" /></p>
<h3>Étape 6 &#8211; C’est terminé! Connectez-vous maintenant!</h3>
<p>Il ne reste plus qu’à vous connecter et utiliser booxi.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur connexion en haut, à droite de la page principale <a href="https://www.booxi.com/">booxi.com</a>.</li>
<li>Entrez votre adresse courriel de connexion et votre mot de passe.</li>
<li>Cliquez sur connexion et c’est fait.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/7mD3kLZchukwaDmEaaKv1FZMfghAYQxilCaRlx15ysdc0H_6PeyGLh9hQnNqAtSgdnUabh1Lq1rSIHsW3jWizSY6e0L82IbJThlxb3Pe6spAel7JZ8eWcy3F6EFRlcO3MIuDbE0" alt="se connecter sur booxi" width="407" height="326" /></p>
<h3>À retenir:</h3>
<ol>
<li>Mémorisez votre adresse courriel et votre mot de passe de connexion.</li>
<li>Vous devez activer votre compte avant de pouvoir vous connecter pour la première fois. C’est-à-dire, cliquez sur le lien dans le courriel de vérification.</li>
<li>Vérifiez vos pourriels si vous ne recevez pas le courriel de vérification, il peut y être caché.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/aide-pour-inscription/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>