<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; salon</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/trade-show-fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>booxi à l’ESI de montréal !</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2016 22:23:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[salon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Le 16 et 17 Octobre 2016, booxi était à L'ESI de Montréal et notre CEO Daniel Laplante y donnait une conférence. Retour sur cette intervention riche en conseils d'affaires.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2 style="text-align: center"><img class="float_top aligncenter wp-image-609 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/SpaShow2016_post.jpg" alt="rappel de rendez-vous par texto" width="1200" height="600" />Les 16 et 17 octobre, booxi était présent au Salon de l’Esthétique Spa International et Daniel Laplante, notre CEO y donnait une conférence.</h2>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>La conférence “Comment augmenter ses revenus avec moins d’efforts à l’aide d’outils en ligne simples et abordables” a connu un succès monstre avec une salle bien remplie. M. Laplante y présentait des statistiques sur le marché et les tendances, suivi d’outils et de recettes simples permettant d’obtenir plus de résultats avec moins d’efforts. Une panoplie d’astuces faciles à mettre en pratique.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-621" src="https://lh3.googleusercontent.com/08YVo-RREDMKr0eNTjFyZwmOp1W6j-O8i_QDWRIw-S3nEStawaJffMWBlt28vY-Q_-hRp5Oe2s-vsNWb4RSs6A=s0" alt="daniel laplante" width="300" height="275" /></p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div><br />
En effet si aujourd’hui il est essentiel d’avoir une présence en ligne, chez booxi nous sommes conscients que cela doit vous prendre le moins de temps possible. On parle alors d’outils adaptés, abordables, et faciles à mettre en place.</p>
<hr class="dash" />
<p>Nous étions présents avec un kiosque pour répondre aux questions relatives à notre solution intelligente de prise de rendez-vous en ligne. Nous avons également été choyés par la visite de nombreux clients qui utilisent booxi, et qui ont pu partager avec nous leur expérience, ne pouvant plus imaginer leur vie sans booxi.</p>
<table style="height: auto;margin-bottom: 0px">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 50px !important"><img class="img_zoom size-full wp-image-726 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/zjbgVl3skHLg0VgGdwrswiswhfO3NqyPVqnOMIg-xIuJ0HO3F3njrh458bHJg9HhBH220UGgnwY-NEwQeQJn=s0" alt="affiliate_b" width="40" height="40" /></td>
<td><strong>Augmentation des revenus de 6000$.</strong></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Par exemple, l’une de nos clientes a vu ses revenus augmenter de plus de 6000$ sur une année, en éliminant la quasi totalité des rendez-vous manqués (qu’elle estimait à 3 par semaine).  ( 3 rendez-vous * 40 $ = 120 $ et 120 $ * 50 sem =  6,000 $). Avec un coût de 400 $, le retour sur investissement est donc largement prouvé.</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><img src="https://lh3.googleusercontent.com/B4aqCMrjcuzc2pSGKKEGQxEDR9CWqFt0ElOiLPjUrrKqoSEUGKw2L87rcqrvWuJafLej7WuIrWQ0xn6Z45c5n68=s0" alt="website_done_b" /></td>
<td><strong>Un avantage compétitif en plus d’un économie de temps.</strong></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Une autre cliente nous a expliqué que depuis qu’elle a ajouté la prise de rendez-vous en ligne pour son salon, plusieurs clients provenant de sa concurrence sont devenus ses clients car ils apprécient beaucoup la prise de rendez-vous en ligne et les rappels texto. Un avantage compétitif, qui en plus de vous faire gagner du temps, attire de nouveaux clients.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center"><strong>Ne perdez plus de temps, vous aussi devriez bénéficier des avantages offerts par booxi et augmenter facilement votre chiffre d’affaires</strong></p>
<p style="text-align: center"><a href=" https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai gratuit</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi est fier d’avoir contribué au succès de l’évènement Hair Fashion Night de L’Oréal Professionnel.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 17:04:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nouvelles]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[salon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=76</guid>
		<description><![CDATA[Grâce à sa facilité d'utilisation et ses fonctionnalités, booxi a contribué au succès de l'événement organisé par L'Oréal Professionnel, qui nécessitait une solution intelligente de prise de rendez-vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-92 size-full" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/hair-fashion-night.jpg" alt="Hair Fashion Night" width="784" height="295" /></p>
<p>Le 12 mai 2016, booxi a participé à la réussite de la soirée organisée par L’Oréal Professionnel : Hair Fashion Night, à Toronto. Avec plus de 700 rendez-vous pris en seulement 4 jours, l’évènement était complet.</p>
<p>Afin de bien répondre aux besoins de cette logistique complexe d’attribuer automatiquement un participant à l’un des 50 stylistes en fonction de la plage horaire demandée, L’Oréal Professionnel a choisi booxi.</p>
<p>Les participants ont pu réserver leur place en ligne depuis la page booxi L’Oréal Professionnel, Facebook et une appli mobile, pour ensuite recevoir un rappel leur confirmant l’heure et le styliste désigné. Un gain de temps majeur du côté des organisateurs &amp; une forte satisfaction du côté des participants.</p>
<p>La prise de rendez-vous a été suspendue, car toutes les plages horaires étaient comblées, et a repris 3 jours plus tard, avec l’ouverture de 150 nouvelles plages horaires par L’Oréal Professionnel.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-ZLiPGBhDLMs/V0W_Fl6FTFI/AAAAAAAAAZ8/ZscLPVO_uucW-pRb1Qr-9Ke4gDKmJeKwACLcB/s400/loreal.png" alt="" width="400" height="147" border="0" /></p>
<p>Suite à l’annonce des nouvelles places disponibles, les clientes se sont précipités avec une moyenne d’un rendez-vous pris toutes les 46 secondes.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://1.bp.blogspot.com/-SAzhsxYSlOE/V0W_KghT6XI/AAAAAAAAAaA/dQv-gpzVjwQQKlL_zG3bS5gaLpiONHOFACLcB/s400/L%2527Or%25C3%25A9al%2BProfessionnel.png" alt="" width="400" height="127" /></p>
<p style="text-align: left"><span class="bx_text24">L’évènement fut un succès et booxi est heureux d’avoir aidé une entreprise aussi grande que L’Oréal Professionnel, comme il aide au quotidien des PME et des travailleurs autonomes.</span><strong><br />
</strong></p>
<p><strong>A propos de L’Oréal</strong></p>
<p>Depuis plus de 105 ans, L&rsquo;Oréal est dédié au métier de la beauté. Avec un portefeuille international de 32 marques diverses et complémentaires, le Groupe a réalisé en 2015 un chiffre d&rsquo;affaires consolidé de 25,26 milliards d&rsquo;euros et compte 82 900 collaborateurs dans le monde. Leader mondial de la beauté, L&rsquo;Oréal est présent dans tous les circuits de distribution : le marché de la grande consommation, les grands magasins, les pharmacies et drugstores, les salons de coiffure, le travel retail, les boutiques de marque et l’e-commerce.L’Oréal s’appuie sur l’excellence de sa Recherche et Innovation et ses 3 870 chercheurs pour répondre à toutes les aspirations de beauté dans le monde. A travers son programme « Sharing beauty with all » L’Oréal a pris des engagements ambitieux en matière de développement durable tout au long de sa chaîne de valeur, à horizon 2020.</p>
<a href="http://www.loreal.fr/media/press-releases/2016/apr/loreal-partenaire-de-hello-tomorrow" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Visitez Loreal</a>
<p><strong>A propos de booxi</strong><br />
booxi est une solution de gestion des rendez-vous intelligente et simple à utiliser qui offre tout ce dont les entreprises et travailleurs autonomes ont besoin, soit : une présence en ligne (avec un site web automatisé), une gestion collaborative des rendez-vous, une gestion de la clientèle (CRM), l’automatisation de la communication et du marketing, ainsi que l’intégration à un stystème de point de ventes (POS).</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p style="text-align: center"> Vous voulez en apprendre plus sur booxi, et sur l&rsquo;ensemble des fonctionnalités?</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai gratuit</a> <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#online-appointment-booking" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Apprendre plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-est-fier-davoir-contribue-au-succes-de-levenement-hair-fashion-night-de-loreal-professionnel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>