<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; réseaux sociaux</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/reseaux-sociaux/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>12 idées pour bénéficier d&#8217;Instagram</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:42:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1240</guid>
		<description><![CDATA[12 bonnes idées de publication Instagram pour que votre salon de beauté se fasse remarquer.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1230 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/8JmwZulno89yNK_B_Q5OdUh1moD4l4t79TyLBT0PV_ifXV0rwIqBne0DfYG-CT8NTXFnbIL_74qoPsQdbY7UMA=s0" alt="bénéfices d'instagram" width="1200" height="600" />Selon <a href="http://blog.business.instagram.com/post/150771324916/instagram-advertiser-number">Instagram Advertiser Statistics</a>, 50% des personnes qui utilisent Instagram sont abonnées au compte d’une entreprise. Encore plus intéressant pour vous 60% des utilisateurs d’Instagram disent avoir trouvé de l’information sur un produit ou un service à travers l’application.</p>
<p>Et surtout,  après avoir été inspirés par une publication, 75% des Instagramers réalisent une action comme visiter le site web, faire des recherches, acheter ou en parler à un ami.</p>
<p>Il s’agit clairement d’une grande opportunité pour développer votre visibilité en ligne, acquérir de nouveaux clients ou encore pour augmenter vos ventes, notamment si votre entreprise offre des services et des produits dans un milieu où le visuel est très important. Par exemple c’est le cas pour les entreprises qui offrent des services dans l’industrie de la beauté et du bien-être.</p>
<p>La première étape c’est de <a href="https://docs.google.com/document/d/1Hum2G90RNkmZT0G2InS-vmqc3C0G0XLiuqYZ2jSZCzQ/edit">créer votre compte instagram pour business</a>, plutôt que d’utiliser votre compte personnel. Car cela vous permet d’ajouter des fonctionnalités qui vous permettent de convertir vos visiteurs en ligne en clients. Par exemple en ajoutant le bouton “Contacter”, en déterminant la catégorie de votre entreprise, ou encore en suivant les statistiques des interactions de vos abonnés.</p>
<ul>
<li>D’abord comme vous le savez, Instagram est une plateforme de partage d’images. Alors assurez-vous de publier uniquement des photos et des images de haute qualité. Cela peut sembler évident mais ce n’est pas toujours ce que le cas. C’est la réputation et “l’image” de votre entreprise que vous projetez sur cette plateforme.</li>
<li>Ensuite assurez-vous d’ajouter toutes les informations importantes pour que les personnes abonnées à votre compte puisse facilement interagir avec votre compagnie ou vous contacter.</li>
</ul>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1232" src="https://lh3.googleusercontent.com/rM47wcR9GIqMeEXLFaVyHUdao2BJKbiuKv8LBsKWvNVmScS8nw2edKZOCgmQCol6whnO-GmrQem8w0ng0yPTfw=s0" alt="compte instagram Etiket" width="435" height="774" /></p>
<p>Par exemple ici Etiket a ajouté la catégorie dans laquelle l’entreprise exerce (Service de soin de la peau), un lien pour visiter directement le site web et deux appels à l’action: le numéro de téléphone de l’entreprise et l&rsquo;adresse courriel.</p>
<ul>
<li>Utiliser des hashtags populaires et pertinents, liés à votre industrie.</li>
</ul>
<p>Pourquoi? Parce que les # permettent aux utilisateurs d’Instagram de trouver du contenu. Cela augmente donc la portée de vos publications et les probabilités que les utilisateurs trouvent votre contenu. En plus, les publications avec des <a href="http://get.simplymeasured.com/rs/simplymeasured2/images/InstagramStudy2014Q3.pdf?mkt_tok=3RkMMJWWfF9wsRolua%252FAZKXonjHpfsX57%252BwtX6a2lMI%252F0ER3fOvrPUfGjI4CTsViI%252BSLDwEYGJlv6SgFQrDEMal41bgNWRM%253D">hashtags ont en moyenne 12.6% d’engagement</a> supplémentaire que celles qui n’en ont pas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Comment trouver les bons hashtags pour votre activité?</span></p>
<p>Lorsque vous êtes sur Instagram, vous pouvez entrer des hashtags lié à vos services et voir les suggestions proposées. Une bonne stratégie pour obtenir plus de mots clés, et notamment les plus populaires.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1231" src="https://lh3.googleusercontent.com/N4xtaQxQ0sB5SYoPNpTo5CwFUASM9-3F9_ZMszzWs7D2_UenH_5VHOimpwgsV2LtDR8EAPxzKvHMxRIHJPg3epw=s0" alt="recherche de hashtags" width="540" height="961" /></p>
<p>Vous pouvez également suivre quelques comptes dans le même secteur d’activité que vous pour vous inspirer.<b><br />
</b></p>
<p>Enfin vous pouvez utiliser un outil qui vous permet de trouver les # les plus pertinents pour votre entreprise, comme <a href="https://focalmark.com/">Focalmark</a> par exemple. Cette application vous permet de trouver en quelques clics seulement, les hashtags les plus pertinents pour le partage de vos images grâce à un algorithme  pour vous assurer d’avoir une audience appropriée à vos images.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Combien j’en mets?</span></p>
<p>Ni trop, ni pas assez.</p>
<p>Une étude réalisée par <a href="https://trackmaven.com/blog/everything-marketers-need-know-instagram-sponsored-content/">TrackMaven</a> montre que les publications avec 4 à 5 hashtags génèrent le plus d’interactions.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1234" src="https://lh3.googleusercontent.com/prQ55hLSwRBR_LIF3HsS-MMBVL0X42nhkpoM_vkoBOoY9VtMglwvbua-0y347nHTtDc0DIJhk_5MKlg8bpP1=s0" alt="interactions en fonction des hashtags" width="586" height="326" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Sur Instagram, comme sur tout autre réseau social, vous devez interagir avec les autres utilisateurs, pour créer une communauté. Veillez à commenter et à aimer les photos d’autres comptes.Le but ici n’est pas d’aimer tout et n’importe quoi juste pour participer. Agissez selon vos réels goûts, vos valeurs et l’image que vous souhaitez bâtir autour de votre entreprise. De la même façon vous pouvez suivre les personnes qui se sont abonnées à votre compte.<br />
Enfin commenter les photos sur lesquelles vous avez été taguées ou mentionnées, pour montrer que vous êtes proche et à l’écoute de votre audience: Efficace pour créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
</ul>
<ul>
<li>Utilisez les stories pour partager votre quotidien avec vos clients.*Qu’est-ce qu’une story?<br />
Une story c’est une vidéo en direct que vous partagez sur Instagram. Elles sont éphémères, c’est-à-dire qu’elles disparaissent au bout de 24h.Les stories vous permettent de créer une relation de proximité avec votre audience. C’est l’occasion de présenter votre quotidien, les nouveautés, un événement… En plus une étude menée par Socialbakers a montré que <a href="https://www.socialbakers.com/blog/2621-instagram-stories-five-things-marketers-need-to-know">le fait de poster des stories a un impact positif sur les performances du compte Instagram</a>, car cela incite les utilisateurs à jeter un coup d’oeil à votre compte, et souvent à interagir avec: mentions j’aime, commentaires.</li>
<li>Utilisez votre compte Instagram pour partager du contenu utile avec les personnes qui sont abonnées à votre compte.Par exemple, si vous êtes propriétaire d’un salon de coiffure? Faites une courte vidéo tuto d’une coiffure facile à réaliser à la maison.Vous êtes propriétaire d’un salon de beauté ? Faites une courte vidéo d’un tuto maquillage que votre audience peut reproduire.Vous êtes propriétaire d’un centre de bien être? Partager des conseils sur la nutrition, sur le corps, le bien être…  Des astuces que les followers peuvent rapidement mettre en place dans leur quotidien.Et ainsi de suite.</li>
<li>Partager des citations inspirantes et motivantes. Inspirez votre audience en <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/">créant facilement vos propres images</a>.</li>
</ul>
<ul>
<li>Publiez des photos en fonction des événements du calendrier.Ici par exemple Sephora a mis ses produits dans la neige pour mettre en avant une gamme qui répond bien aux besoins des clients en hiver.<br />
De la même façon Marcelle Cosmetics a publié une photo de ses rouges à lèvres dans le contexte de la saint Valentin.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1235" src="https://lh3.googleusercontent.com/-XKS6XONFLlwm5HAYU_4K-SqLDY1QytfJv4rG3haUzUUHF7fffTanlSGmvsiI3EZ43w3fXC4KEU_uaTl9AyQ=s0" alt="idées de promotion selon le calendrier" width="949" height="870" /></li>
</ul>
<ul>
<li>Présenter les membres de votre équipe avec leur photo : sur instagram les photos avec des visages ont<a href="http://expandedramblings.com/index.php/important-instagram-stats/13/"> 38% plus de mentions j’aime </a>que ceux sans et augmentent de 32% la publication de commentaires : une bonne façon de créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
<li>Vos clients ont partagés une photo qui vous concerne, en vous taguant dessus? Partagez la!  C’est une stratégie gagnante puisque c’est du contenu déjà créé (donc qui ne vous prend pas de temps) mais qui en plus engage davantage votre audience puisqu’elle voit que vous êtes proche d’elle et que vous vous intéressez à elle. Cela les incitera encore plus à partager des photos et à ajouter une mention de votre entreprise, ce qui du même coup augmente votre visibilité et l’audience atteinte.</li>
<li>Publier des photos de vos produits, de façon à les mettre en valeur. Présentez vos produits de manière originale.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1236" src="https://lh3.googleusercontent.com/Xh2Ki_2W5jv36ZohjR7KRoBc9bFViBR1UXn8RQwIZ-tCzapqobKM-3gsNul6QpzGa_gG7TejyE4Bs2GKaNgkDog=s0" alt="présenter vos produits" width="404" height="718" />En revanche veillez à ne pas publier uniquement des photos de vos produits, au risque de lasser très rapidement vos clients.</li>
<li>Partagez des photos avant/après qui engendrent un haut taux d’engagement.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1237" src="https://lh3.googleusercontent.com/TnCxbc7em6XEPuAZtzbMw4FlzX3x1QCSz7IRibqHv8lfSCemgvOQWgPB0XuAy8S9uDcKWO4rJetOLW0v5mlGJg=s0" alt="photo avant/après" width="612" height="393" /></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment créer des images qui engendrent du trafic sur vos réseaux sociaux?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 May 2017 15:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1058</guid>
		<description><![CDATA[Les publications avec des images créent 2.3 fois plus d'engagement que celles sans photos. De plus, les citations inspirantes générent des interactions, notamment des partages. Voici quelques astuces pour vous aider à créer rapidement vos visuels en combinant images et citations.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1073 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/lOoGupjaXYu4-yaklSfR1MNdB0zNlmwcdE7Mx7uZSv6Tx6bTmaVDhOffGpYBWrSTOki8Km0SzbVvzc4YVQIDjg=s0" alt="create your own pictures " width="1200" height="600" />Mike Gingerich, auteur pour Social Media Examiner, a expliqué que “les gens adorent les citations inspirantes qui les motivent ou qui suscitent une émotion particulière, ce qui conduit souvent à une forte interaction avec la publication, notamment un fort taux de partages”.</p>
<p>Ce qui est une stratégie payante puisqu’elle peut amener de nouvelles personnes à vous connaître et donc contribuer à attirer de nouveaux clients.</p>
<p>En plus, les publications Facebook avec des images ont 2.3x plus d’engagement que celles sans images.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1059" src="https://lh3.googleusercontent.com/uaYzLF5NlLjdR7QXjZ0g5t4vS-kzCLEz8SZ0l4DXMePhLWaQRLkjNmmg3XYLRX45EUcs8bwPFp9ZsIm_HOyOUKs=s0" alt="avec ou sans image" /></p>
<p>Il est donc essentiel d’illustrer vos publications avec des images pour que votre audience interagisse davantage avec vos réseaux sociaux et pour augmenter votre visibilité en ligne.</p>
<p>Dans ce guide découvrez comment créer facilement vos propres images avec une citation, pour augmenter l’engagement et les interactions sur vos réseaux sociaux.</p>
<ol>
<li>
<h3>Une image vaut mille mots</h3>
</li>
</ol>
<p>La première étape c’est de trouver des images qui correspondent à votre entreprise.</p>
<p>Pour cela vous pouvez soit utiliser <a href="https://burst.shopify.com/">les images que Shopify </a>a mis gratuitement à disposition, ou choisir l’<a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/">une des solutions suivantes</a>.</p>
<p>Voici un exemple pour vous présenter les différentes étapes de création:</p>
<p>Imaginez que je suis propriétaire d’un salon de coiffure et que je souhaite publier une citation sur ma page Facebook.</p>
<p>Pour cela, la première étape c&rsquo;est de préparer une liste de mots clés en lien avec les services que j’offre pour réaliser ma recherche d’images.</p>
<p>Par exemple:</p>
<ul>
<li>Cheveux</li>
<li>Coiffeur</li>
<li>Coupe de cheveux.</li>
</ul>
<p>Ensuite je fais ma recherche de photos en utilisant ces mots clés.<br />
Une fois que j’ai trouvé l’image qui me convient, je l’enregistre.</p>
<p>Voici celle que j’ai décidé d’utiliser:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1051" src="https://lh3.googleusercontent.com/51krfd-CQKddvJqRhBlb5gXp2s_EjtkE36VdXk8-teWg6rxh12iOn7TnXApwesURdh-0zBHKfbfWN-U702Hw6g=s0" alt="images pour les réseaux sociaux" /></p>
<p><span class="bx_text16">* Bien sûr si vous avez le temps et les ressources pour le faire (c’est-à-dire un appareil photo pour réaliser des clichés de qualité par exemple), vous pouvez créer vos propres visuels de cette façon.</span></p>
<h3>2. Sélectionner la citation</h3>
<p>La deuxième étape c&rsquo;est de personnaliser l’image, pour qu’elle génère de l’engagement et des interactions.<br />
Pour cela sélectionnez une citation qui a un lien avec les services que vous offrez.</p>
<p><strong>Voici une astuce:</strong> Pour trouver rapidement une citation dans votre domaine d’activité rien de plus facile.<br />
Reprenez la liste de mots que vous avez établi lors de l’étape #1 et faites une recherche sur Google. Par exemple “Citations + Cheveux”. Vous trouverez alors rapidement une multitude de citations, il ne vous reste plus qu’à choisir celle qui vous convient le mieux.</p>
<p>Pour revenir à mon exemple de salon de coiffure, je vais choisir la citation suivante: “Une femme qui change de coupe de cheveux est une femme qui s’apprête à changer de vie” &#8211; Coco Chanel</p>
<h3>3. Personnaliser l’image</h3>
<p>Maintenant que vous avez trouvé une image et une citation qui vous conviennent il ne vous reste plus qu’à les combiner.</p>
<ul>
<li>Pour cela <a href="https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/" target="_blank">créez d’abord votre compte Canva</a>.</li>
<li>Ensuite sélectionnez le type de visuel que vous souhaitez réaliser.<br />
Dans mon cas il s’agit d’une image pour mes réseaux sociaux, et plus précisément pour Facebook, j’ai donc choisi l’option “Facebook Post”.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1052" src="https://lh3.googleusercontent.com/CRbKErVXRigar6K5gJH2QYC_IaVAbF4d78TmTo2S92tdVl9ECKAZ4WJa31qi3V48GGh9tn-iD7kVw4NMrIYB=s0" alt="social media type" /></li>
<li>Canva vous propose alors différents modèles prêts à être utilisés. Sélectionnez celui que vous aimez le plus.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1053" src="https://lh3.googleusercontent.com/KrLkwIesQUG8rsby-UZWZfkXkOiUacC2Rczr8nxkJEPuR28jV2fjqdEVJC3ZFDQ2uDSji-yPwI1SXjZOfKn-=s0" alt="select-layout" /></li>
<li>Importez l’image que vous avez choisi auparavant en cliquant sur la section “Uploads”, puis sur &laquo;&nbsp;Upload your own images&nbsp;&raquo;.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1054" src="https://lh3.googleusercontent.com/7OAVHrx6_FHoIR_17wsb3Qb5HYnOJYGDcavpe_vNqToQ16uNNs3bWFAM5rMBXSctfUbPRhishEOaaZZ2PJChZ40=s0" alt="upload-picture" /></li>
<li>Modifiez le texte pour la citation sélectionnée et ajoutez également le nom de votre entreprise, de façon discrète.</li>
<li>Enfin sauvegardez, en cliquant en haut à droite sur le bouton Download.</li>
</ul>
<p>Le menu suivant apparaît alors:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1056" src="https://lh3.googleusercontent.com/DglwwJx2rXbBxd1iUcEV9tPpj4SilTbkmZbXfV-1vR6_ez7whPlIDAS8W20EhkdzwMCRTt8-VPqrbjh7bkyTfQ=s0" alt="format to download" /></p>
<p>Sélectionnez le format que vous souhaitez pour l’enregistrement. Nous vous conseillons l’option .jpeg ou .png.</p>
<p>Voici le résultat:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1060" src="https://lh3.googleusercontent.com/MBOBu9vMZScqt4m3BiXcav6UdVTu1NYqpTdYsgVLZC3wDNf0d6E5axCydU1wPFJza-fcbZvOa5x6j0ObghDgYw=s0" alt="creation de visuel" /></p>
<p>Vous pouvez maintenant publier ce visuel sur l’ensemble de vos réseaux sociaux. Analysez vos résultats et répétez ces étapes aussi souvent que vous le souhaitez.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Créer votre compte Canva pour réaliser vos propres visuels</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 May 2017 14:56:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tutoriels]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1044</guid>
		<description><![CDATA[Le contenu visuel a 40 fois plus de chances d’être partagé sur les réseaux sociaux que n’importe quel autre type de contenu. En créant votre compte Canva, vous pourrez facilement créer des images qui correspondent à votre entreprise pour illustrer les publications de vos réseaux sociaux.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1045 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/gyHU-JfplLMlX-qfjL8fVB_9UWu9xVez-JRwWKL_B2yd-vG5eZvERAJOXzXV6xdQwsU_ZJPIyW5Wk7vSdwvugA=s0" alt="créer votre compte canva" width="1280" height="720" /></p>
<p>Canva est une plateforme qui permet d’éditer des images pour les personnaliser et pour qu’elles correspondent à l’image de votre entreprise.</p>
<p>Cela peut être très utile pour personnaliser les images que vous publiez sur vos réseaux sociaux, pour créer les visuels de vos publicités Facebook, pour illustrer vos infolettres de promotions ou encore pour illustrer votre blogue si vous en avez un.</p>
<p>#1 &#8211; Allez sur le site de <a href="https://www.canva.com/">Canva</a>.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1047" src="https://lh3.googleusercontent.com/S2h_lTsQoS8t2cC4U0r2Ucan6fgnYXzVi0JV8Zu6XTd9wU7W_TI52Sdp15PXIIfeSGQDzlcj541n873X7VatSg=s0" alt="création compte Canva" /></p>
<p>#2 &#8211; Si vous avez un compte Facebook ou un compte Google, cliquez sur le bouton approprié pour accélérer la création de votre compte.</p>
<p>Sinon cliquez sur “Sign up with Email” et suivez les étapes.</p>
<p>#3 &#8211; Pour que Canva vous propose les meilleurs modèles possibles en fonction de vos besoins choisissez la raison de la création de votre compte entre ces trois options: travail, personnel, éducation.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1043" src="https://lh3.googleusercontent.com/OouW60JHRjuZmf7ZbrP_2bxSVy5Z6trvOttm3KFXk0GZIupAVFh8QNQTIzgvVQLfDYR0yOr2LvoKu0mliDRRfg=s0" alt="inscription Canva complétée" /></p>
<p>#4 &#8211; Et c’est fait.</p>
<p>Vous pouvez maintenant commencer à <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/" target="_blank">personnaliser vos visuels pour les publications de vos réseaux sociaux</a> par exemple.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 idées marketing pour bénéficier au maximum de la Saint-Valentin</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/7-idees-marketing-pour-beneficier-au-maximum-de-la-saint-valentin/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/7-idees-marketing-pour-beneficier-au-maximum-de-la-saint-valentin/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:22:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=909</guid>
		<description><![CDATA[Les événements saisonniers sont de bons prétextes pour établir des stratégies qui vont vous permettre de fidéliser votre clientèle, d’attirer de nouveaux clients et d’augmenter votre chiffre d’affaire. À l’approche de la Saint Valentin, voici 7 idées marketing pour bénéficier au maximum de cette journée.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-910 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/ybxMikiP-mnrTH9lEIf_-SaaS6uhqyKC8ibpbHawDpODRVZUmfnubA6bE8usdPqrmlo3rYdD24TvSC4b8e-lmQ=s0" alt="coeurs pour la Saint-Valentin" width="1200" height="600" /><br />
Les événements saisonniers sont de bons prétextes pour établir des stratégies qui vont vous permettre de fidéliser votre clientèle, d’attirer de nouveaux clients et d’augmenter votre chiffre d’affaire. À l’approche de la Saint Valentin, voici 7 idées marketing pour bénéficier au maximum de cette journée.</p>
<ol>
<li>
<h2>Envoyez de l’amour à vos clients</h2>
<p><a href="https://www.booxi.com/blog/beneficiez-au-maximum-de-votre-liste-de-clients/">Exportez facilement la liste de vos clients et importez la dans une solution de messages marketing gratuite,</a> comme <a href="https://mailchimp.com/" target="_blank">Mailchimp</a>, pour envoyer des surprises à vos clients.<br />
Cela peut, par exemple, être une suggestion de cadeaux “Pour lui” ou “Pour elle”, à partir des produits et des services que vous offrez.<br />
Vous pouvez également leur envoyer un coupon rabais valable sur une période limitée.  Vous pouvez bien sûr ajouter des conditions pour inciter vos clients à utiliser cette promotion sur vos heures creuses.<br />
Profitez en pour leur rappeler que la semaine de la Saint-Valentin est toujours chargée et qu’ils peuvent prendre leur rendez-vous directement en ligne, pour être sûr de réserver leur place.</li>
<li>
<h2>Attirez de nouveaux clients</h2>
<p>Invitez vos clients à référer l’un de leur amis en utilisant une carte d’invitation. La personne référée recevra par exemple un rabais sur son premier rendez-vous, tandis que votre client recevra un produit ou un échantillon en récompense. C’est l’occasion de créer de nouvelles opportunités d’affaires.</li>
<li>
<h2>Créez des promotions pour augmenter les ventes de vos produits</h2>
<p>La vente de produits représente une importante opportunité de revenu à ne pas négliger. Pourquoi ne pas profiter de la Saint-Valentin pour réaliser des combinaisons de produits complémentaires pour augmenter vos ventes?</p>
<p>♥ Vous pouvez par exemple proposer un package de deux produits d’une même gamme.<br />
♥ Offrir à l’achat d’un produit, le deuxième à moitié prix.<br />
♥ Si vos clients peuvent acheter vos produits en ligne, proposez une livraison gratuite des produits à partir d’un certain montant ou encore un code promo pour la Saint-Valentin.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-914" src="https://lh3.googleusercontent.com/e4T2oOen60CqB9xTvQ9EffT8rusTm-wN0XNfiKM9LtIcC7joE6Fh-Mie9zKA8Ti16Agq4bdt-qzoU1FlQ2xt=s0" alt="Promotion pour la Saint-Valentin" /></li>
<li>
<h2>Mettez en avant l’un de vos partenaires</h2>
<p>Vous pouvez profiter de cette journée pour faire une offre commune avec l’un de vos partenaires. Une bonne façon de profiter de la notoriété de chacun.</p>
<p>Il peut s’agir d’une combinaison de produits ou encore d’une promotion pour sur un service chez votre partenaire suite à une visite dans votre boutique et inversement. Ceci tout au long de la semaine de la Saint-Valentin.</p>
<p>Vous n’avez pas encore de partenaire établi? Créez en un! Vous pourriez par exemple contacter l’un des fleuristes locaux et lui proposer un partenariat éphémère!</li>
<li>
<h2>Faites de la promotion pour vos réseaux sociaux</h2>
<p>Profitez de cette période pour <a href="https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/" target="_blank">publier régulièrement sur vos réseaux sociaux</a> et créer de l’interaction sur vos pages.</p>
<p>♥ Partagez vos suggestions de cadeaux à partir des produits et des services que vous offrez.<br />
♥ Lancez un concours avec peu d’effort et en quelques minutes. Par exemple vous pouvez proposer à vos clients de commenter votre publication avec le nom d’une personne avec laquelle ils aimeraient profiter de l’un de vos services, et faites un tirage au sort. Les deux noms tirés gagneront tous les deux un service gratuit.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-912" src="https://lh3.googleusercontent.com/AX9CYO5kC2DuLh2L5tHtCKm7K1b93sQopcOX9Eu0s31SGGjO02P4a56mINcy8tLDC84-cESt5ZZGQNWSpfVx=s0" alt="promotion pour couple" /><br />
♥ Assurez-vous également de partager l’ensemble des promotions en cours sur vos réseaux sociaux pour leur assurer un maximum d’impact.<br />
♥ N’hésitez pas non plus à annoncer qu’il y aura des surprises pour les clients présents dans votre magasin le jour du 14 février, ou tout au long de la semaine.</li>
<li>
<h2>Remerciez vos meilleurs clients</h2>
<p>La Saint-Valentin peut être l’occasion de fidéliser davantage votre clientèle en leurs offrant une expérience unique lors de leur visite ce 14 février. Vous avez un petit budget à allouer à cette journée particulière?</p>
<p>♥ Offrez leur des chocolats, un échantillon ou encore un rabais sur leur prochain rendez-vous (inscrit dans leur fiche client pour ne pas l’oublier). Utilisez un <a href="https://www.booxi.com/affaires/relation-client">outil qui vous permet de suivre l’historique des rendez-vous et d’y ajouter des notes.</a><br />
♥ Vous souhaitez aller encore plus loin? Faites livrer des fleurs à vos trois meilleures clientes! Le bouche à oreille positif que cela va engendrer en vaut le coup!</li>
<li>
<h2>Créez une ambiance dans votre boutique</h2>
<p>Sélectionnez une liste de chansons romantiques. Rien de plus facile: allez sur <a href="https://www.youtube.com/?hl=en&amp;gl=CA" target="_blank">Youtube</a> ou sur <a href="http://8tracks.com/" target="_blank">8Tracks</a>, faites une recherche de mots comme “Love”, ajoutez quelques bougies sur le comptoir, et des chocolats. À la fin des rendez-vous offrez quelques échantillons… Il y a pleins de petites attentions auxquelles vous pouvez penser pour cette journée! À vous de trouver celles qui vous correspondent le mieux et que vous pourrez facilement et rapidement mettre en place pour le jour J.</li>
</ol>
<p>Dans la plupart de nos astuces le visuel que vous ajouterez à vos messages est essentiel. Allez jeter un petit coup d’oeil à ces <a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/" target="_blank">6 outils pour trouver les images parfaites</a>.</p>
<p>Alors quelle stratégie allez-vous adopter?</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/7-idees-marketing-pour-beneficier-au-maximum-de-la-saint-valentin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Brillez sur vos réseaux sociaux grâce à la saison des fêtes et engagez votre audience</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/brillez-sur-vos-reseaux-sociaux-grace-a-la-saison-des-fetes-et-engagez-votre-audience/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/brillez-sur-vos-reseaux-sociaux-grace-a-la-saison-des-fetes-et-engagez-votre-audience/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2016 21:57:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=830</guid>
		<description><![CDATA[ La saison des fêtes est très occupée. Voici notre liste des choses à faire pour bénéficier de cette période sans stress. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-829 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/social_medias.png" alt="publiez régulièrement sur vos réseaux sociaux pendant les fêtes" width="1200" height="600" />Bien sûr la période des fêtes est très achalandée, mais en utilisant un outil pour programmer à l’avance vos publications c’est facile de profiter de publier régulièrement. Une bonne façon d’augmenter votre visibilité en ligne et  l&rsquo;interaction sur vos réseaux sociaux.</p>
<p style="text-align: center"><b>Des décorations virtuelles pour le temps des fêtes.</b></p>
<p>Appliquez le principe des décorations à vos réseaux sociaux en publiant des images qui reflètent l’esprit du temps des fêtes! La période est chargée et vous n’avez pas de temps à perdre? Il y a des site webs comme StockUp qui vous permettent de trouver gratuitement et rapidement des images qui vous conviennent.</p>
<p style="text-align: center"><b>Prenez le temps de remercier vos clients.</b></p>
<p>Le temps des fêtes est un moment propice à la proximité et au partage. Alors prenez le temps de remercier vos clients de leur fidélité, en ajoutant par exemple une photo de l’ensemble de l’équipe.</p>
<p style="text-align: center"><b>Informer votre clientèle sur vos horaires du temps des fêtes.</b></p>
<p>Assurez vous que vos clients soient informés de vos changements d’horaire, et qu’il soit facile pour eux de prendre rendez-vous avec vous. Publier un rappel à vos clients qu’ils peuvent prendre rendez-vous en ligne. Et n’oubliez pas d<a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/">’ajouter l’appel à l’action Rendez-vous sur votre page Faceboo</a>k si ce n’est pas déjà fait.</p>
<p style="text-align: center"><b>Partagez les tendances dans votre domaine.</b><b><br />
</b></p>
<p style="text-align: left">Par exemple, si vous êtes dans le domaine de la beauté, maquillage ou coiffure, repérez les styles et les coiffures les plus partagées sur Instagram et sur Pinterest et postez les sur vos réseaux sociaux. Votre audience sera ravie de voir que vous êtes un expert et que vous suivez les tendance: une façon efficace de l’inciter à prendre rendez-vous avec vous.</p>
<p style="text-align: center"><b>Le moment parfait pour les cadeaux.</b><b><br />
</b></p>
<p>Vous pouvez organiser un concours pour offrir des cadeaux à votre audience de réseaux sociaux. C’est une excellente façon de gagner en visibilité et de récompenser les personnes qui vous suivent. Pas besoin de faire compliqué, cela peut-être un simple tirage au sort!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/brillez-sur-vos-reseaux-sociaux-grace-a-la-saison-des-fetes-et-engagez-votre-audience/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>