<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; Astuces d&rsquo;affaires</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/category/astuces-affaires/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>4 astuces marketing pour promouvoir son site web</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/4-astuces-marketing-pour-promouvoir-son-site-web/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/4-astuces-marketing-pour-promouvoir-son-site-web/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 20:08:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1597</guid>
		<description><![CDATA[Dans un monde numérique très évolutif, vous devez constamment vous tenir informer des nouvelles tendances pour promouvoir correctement votre entreprise. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1593 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/mI2GV7mp_t4SMTwvqeifVMod0PXyqvSqLcK8o3uHpUIHOeHQFrYA-BStPzCQcwbfF-q6FNY3pZ2HjUuNxNtLaA=s0" alt="promotion site web" width="1200" height="600" />Dans un monde numérique très évolutif, il faut constamment se tenir à jour des nouvelles tendances pour s’assurer que notre entreprise évolue en même temps que la technologie. Heureusement, il a plusieurs outils qui s’offrent à vous pour approfondir vos connaissances du web.  Aujourd’hui, WebSelf, partenaire de booxi nous donne 4 astuces marketing pour promouvoir votre site web!</p>
<p><b>Premièrement, apprenez à connaître votre clientèle</b></p>
<p>Avant toute chose, vous devez bien connaître votre clientèle. Cette étape est primordiale: vous devez tenir compte de votre public cible lorsque vous effectuez des actions marketing, pour fidéliser vos clients ou encore pour en gagner de nouveaux.</p>
<p><i>Vos offres, produits et services, ils s’adressent à qui?</i></p>
<p>La réponse à cette question est très importante, car elle vous donnera une idée du type d’audience avec laquelle vous faites affaire.</p>
<p>Lorsque vous avez globalement déterminé votre marché cible, vous devez en apprendre le plus possible sur ces clients: leurs habitudes d’achat, leur genre, leur âge, etc.  Plus vous possédez d’informations, plus il sera facile d’adapter vos efforts de marketing pour les maximiser.</p>
<p><b>1. Propagez la bonne nouvelle</b></p>
<p>On dit parfois qu’un site web est une représentation directe de votre entreprise! Voilà pourquoi votre présence en ligne, que ce soit par l’intermédiaire d’un site web, les réseaux sociaux, les pages jaunes, etc., doit être impeccable.</p>
<p>Lorsque vous êtes fier du résultat, c’est le temps de propager la bonne nouvelle et de partager votre site web partout! Demander l’avis de vos proches et insérer un lien sur vos réseaux sociaux ne sont que quelques exemples. Cela augmentera également votre visibilité en ligne et vous permettra de gagner des clients!</p>
<p><b>2. Utilisez les différentes plateformes sociales</b></p>
<p>Avons-nous vraiment besoin de vous parler de l’importance d’inscrire votre entreprise sur les nombreux réseaux sociaux? Prenez soin de bien choisir sur lesquels vous désirez apparaître, puis bien les entretenir, en publiant régulièrement du contenu. N’oubliez pas que plusieurs s’en serviront comme support pour leurs questions techniques. Répondez à toutes les questions et suggestions de vos clients et communiquez avec du contenu original et intéressant. Utilisez les réseaux sociaux comme des alliés puissants dans votre stratégie marketing, car ils peuvent vous rapporter beaucoup plus que vous ne le pensez!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1594" src="https://lh3.googleusercontent.com/OTIZOfG-rBOquVjwa8ikWXrOgBLr5M3aGOsCOsxpwBz25PY2E4ANFKdrgaX9SvFRw94CXn7LkZDSpHHckAmPcw=s0" alt="social" /></p>
<p><b>3. Fidéliser vos clients avec une newsletter</b></p>
<p>Un excellent moyen de fidéliser votre clientèle actuelle est de leur envoyer une newsletter. C’est avantageux surtout lorsqu’on sait qu’il est 5x plus facile et moins coûteux de fidéliser notre clientèle actuelle que de dénicher de nouveaux clients.</p>
<p>Envoyez une newsletter pour informer vos clients de vos nouveautés, partagez vos articles de blogs ou encore pour leur rappeler que vous existez toujours! WebSelf offre un module de collecte d’email, dans l’éditeur, dans lequel vous pourrez collecter les adresses e-mail de vos clients et l’utiliser à votre guise!</p>
<p><b>4. Offrez un système de référence</b></p>
<p>Vos clients satisfaits seront les meilleurs ambassadeurs de votre marque, et vous devez récompenser les plus loyaux! Il existe plusieurs sortes de systèmes de récompenses de ce genre, que ce soit du parrainage, ex, offrir un rabais chaque fois qu’un client vous en réfère un autre, ou que vous offrez à vos clients des rabais ou cadeaux après X nombres d’achats. Faites attention: offrez seulement des cadeaux/rabais qui sont proportionnels aux dépenses. Vous voulez fidéliser vos clients, mais vous ne voulez pas perdre de l’argent dans le processus.</p>
<p><b><a href="http://www.webself.net/">Maintenant, c’est à vous de jouer!</a></b></p>
<p>WebSelf, un outil simple et gratuit pour la création de sites Internet. Choisissez votre design, ajoutez vos textes et images et publiez votre site sur le web. Créer un site n’aura jamais été plus facile! De plus, pas besoin de connaissance informatique, mais seulement de votre imagination! Commencez la conception de votre site dès aujourd’hui!</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1595" src="https://lh3.googleusercontent.com/jEoFtg5ddoS97OHD8dV-0ge8dkvLsYbOA3YffcBO5XFXnqO5EzhBFla32DwELenPPBSpJB6oJ3Zzjj8ltv4L=s0" alt="webself site web creator" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/4-astuces-marketing-pour-promouvoir-son-site-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 façons faciles d&#8217;acquérir la confiance des clients et dépasser la stigmatisation de l&#8217;industrie de la beauté.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:18:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi team​]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1447</guid>
		<description><![CDATA[Cet article offre aux propriétaires d’entreprise 5 actions faciles (et réalisables) pour présenter leur entreprise comme un établissement moderne et fiable. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1482 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/PrQJ25WqpklsUVHSJBuip5u-qJeImlbQvKCXpFo1jBDFf7hQEH21CE0KPicEWtE2x4kAZIqKDBhrg2pGaQ5M=s0" alt="salon de beauté de confiance" width="1200" height="600" />Un excellent service à la clientèle et le professionnalisme devraient être les premières choses auxquelles vous pensez en lisant ce titre. Au-delà de ces deux facteurs, il existe certains aspects qui ne sont pas forcément évident pour tous.</p>
<p>Lorsqu’il s’agit de leur apparence physique, les clients veulent le meilleur possible et beaucoup sont réticents à s’aventurer dans un nouveau salon de beauté par peur d’être déçu, ou pire, de ne pas recevoir un service professionnel. Cet article offre aux propriétaires d’entreprise 5 actions faciles (et réalisables) pour présenter leur entreprise comme un établissement moderne et fiable.</p>
<p>Qu’il s’agisse de travailler avec un <a href="https://www.lightspeedhq.com/">système de point de vente</a> qui augmente l’efficacité et/ou avec un <a href="http://booxi.com">système automatisé de gestion des rendez-vous</a> pour accorder une plus grande attention aux détails de leur salon d’esthétique physique et en ligne, les propriétaires de salons de beauté trouveront dans cet articles des actions pertinentes pour améliorer (ou maintenir) leur image et attirer de nouveaux clients fidèles.</p>
<p><b>1. Offrir des suggestions personnalisées.</b><br />
Bien que les clients s’attendent à des conseils professionnels, ils apprécient également entendre votre expérience personnelle sur les produits et les services que vous offrez. Après tout, tout le monde est différent et parfois des commentaires pratiques (plutôt que théoriques ou techniques) peuvent être un peu plus pertinent ou plus compréhensibles.<br />
En vous intéressant à vos clients et en liant des relations personnelles avec eux, vous leur prouvez que vous vous souciez d’eux et vous rassemblez les informations dont vous avez besoin pour leur donner les meilleurs conseils possibles.</p>
<p>D’un autre côté, cela signifie également que vous devrez parfois leur annoncer de mauvaises nouvelles: il est possible que vous n’ayez pas forcément la solution parfaite pour eux. Il peut donc arriver que vous deviez leur expliquer que vos produits ou votre entreprise ne correspondent pas à leurs besoins. Ils apprécieront votre honnêteté et vous serez perçu comme une personne qui donne de vrais conseils.</p>
<p>Selon <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2017/09/4-ecommerce-takeaways-lightspeed-speaker-series/">Simon Tooley</a>, fondateur et directeur général chez Maison Etiket, «si quelqu&rsquo;un vit une expérience si mémorable, ce n’est pas grâce au produit acheté mais c’est, en réalité, grâce aux personnes avec lesquelles il a interagi.» Nous ne pouvions être plus d&rsquo;accord.</p>
<p><b>2. Écouter</b></p>
<p>Avez-vous déjà visité un magasin de détail avec un vendeur à la commission, qui vous a importuné avec toutes sortes de produits pour lesquels vous n’aviez tout simplement aucun intérêt? Bien sûr que cela vous ai déjà arrivé &#8211; et il y a de fortes chances que vous n’ayez acheté aucun de ses produits. Apprenez de ses erreurs, tenez vous-en à ce que le client vous dit et ne lui poussez pas des produits qui n’ont aucun rapport. Vous ne vendrez pas plus et, au contraire, vous risquez même de perdre la vente au complet.<br />
Votre expertise pourrait convaincre un client d’acheter un article ou un service, mais si vous semblez trop insister pour augmenter le montant de son panier total, vous vous décrédibiliser et la première chose que vous leur avez vendu est peut-être maintenant remise en question.<br />
Etes-vous réellement en train de leur donner de bons conseils ou êtes-vous simplement en train de réaliser une vente rapide, en disant tout ce que vous pensez que le client souhaite entendre?</p>
<p>En restant ouvert, les clients vont comprendre que vous prenez réellement à coeur leur intérêt, ils seront plus réceptifs et feront bien plus confiance à vos conseils professionnels.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-large wp-image-1480" src="https://lh3.googleusercontent.com/88Z8fCTVjTUCvgHAYvJedsBkGUCPPzdNOpwQKjdvygkSWSa7o8JJodXkwa_nX8nZJlTNMGaCzdsORSmEcP_I=s1024" alt="listen your customers" width="1024" height="1024" /></p>
<p><b>3. Libérer vos habiletés psychiques</b></p>
<p>Cette action s’adresse aux entreprises qui cultivent une relation avec leur clients (ce qui devrait être le cas pour l’ensemble des entreprises), qui connaissent parfaitement les produits et services qu’elles offrent et qui ont préparé leur réponses.<br />
Il y a de fortes probabilités que la plupart de vos clients vous posent des questions similaires et que ces conversations mènent souvent aux mêmes solutions. Prêtez attention à ce qu’ils disent, identifiez les schémas de leurs besoins et de leurs comportements d’achat, posez les bonnes questions et anticipez quelle sera leur prochaine préoccupation, en leur proposant une solution simple avant même qu’ils ne l’évoquent.<br />
Souvent, ils ne connaîtront même pas cette solution, donc c’est à vous de la trouver pour eux. “Interrogez les pour connaître les vraies raisons de leur visite. Parfois il faut creuser un peu”, explique Simon Tooley. Ils apprécieront ce travail minutieux et sentiront qu’ils sont entre de bonnes mains. Par exemple, un client peut poser des questions sur l’un de vos services qu’il aimerait essayer pour la première fois, mais il semble peu convaincu de sa valeur. Au lieu de leur donner directement une réponse, lisez entre les lignes, informez le d’une promotion à venir qu’il devrait attendre pour en bénéficier.</p>
<p><b>4. Présenter les avis positifs d’autres clients</b></p>
<p>Lorsque vos clients marchent et parlent, ils font de la promotion “gratuite” pour votre entreprise &#8211; gardez cela à l’esprit en tout temps et ne faites que des promesses que vous pouvez tenir. Une bonne façon de s’y tenir est de vous assurer de respecter la règle “Promettre moins et dépasser les attentes”.<br />
Comme vous le savez sûrement déjà, les cadeaux et les surprises ont tendance à rendre les clients vraiment heureux et cela les incitent à recommander votre entreprise. Ce qui est l’une des meilleures choses que vous pouvez faire pour votre entreprise.<br />
Naturellement, les gens sont beaucoup plus enclins à essayer et à faire confiance à une entreprise qui a déjà reçu l&rsquo;approbation de quelqu&rsquo;un qu’ils connaissent et en qui ils ont confiance. Pour favoriser les recommandations, <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2016/06/10-ways-get-feedback-online-customers/">mettez en place des systèmes et des incitations</a>. Cela peut-être aussi simple que d’offrir un petit rabais à un client pour chaque nouveau client qu’il réfère. Non seulement cela peut développer votre entreprise mais c’est aussi une excellente façon de voir comment les clients perçoivent votre entreprise et où vous devez réaliser des ajustements.</p>
<p><b>5. Réagir rapidement en cas de crise </b></p>
<p>Dans une situation de crise &#8211; un client insatisfait affirmant avoir été mal informé par exemple, n’attendez pas que la situation se résout d’elle même (ce n’est jamais le cas). <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2016/12/how-to-respond-to-negative-reviews/">Soyez déterminé<b> </b>et répondez rapidement</a> pour montrer à vos clients qu’ils peuvent vous faire confiance.<br />
Restez objectif et professionnel car la façon dont une entreprise gère et résout une situation difficile est très révélatrice.</p>
<p>L’expérience d&rsquo;un client comporte 3 parties: avant, pendant et après, et il est important de ne pas négliger la dernière puisque c’est lors de cette phase que l’expérience globale du client se détermine (qu’elle soit positive ou négative) ainsi que sa perception à l’égard de votre entreprise.</p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox creativ-shortcode-alertbox-colour-border"><p class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox-content">Athena Kyriacou, alias Tina, est spécialiste de contenu chez Lightspeed POS, basé à Montréal, QC. Elle décrit la création de contenu comme étant son havre de bonheur. Après le travail, vous pouvez la trouver en train de passer du temps avec son chien, à éditer des vidéos pour sa chaîne Youtube, à revendiquer l’égalité entre les sexes et à nouveau avec son chien. </p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 étapes simples pour réaliser un sondage de satisfaction efficace</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2017 16:04:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1304</guid>
		<description><![CDATA[Satisfaire votre clientèle est essentielle pour assurer la fidélité de vos clients. C'est également la clé pour attirer de nouveaux clients grâce au bouche à oreille positif. Voici un guide pour vous apprendre, étape par étape, comment réaliser un sondage de satisfaction. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1357 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/aCpigFxVn3sqZEIeHsUWzWrd-U-qYaikKK5ZLwtM5o-w85KBznS6MQtPf9kLuTDEp2Yc0OX7eLDangMr3CTS=s0" alt="Créez votre propre formulaire de satisfaction" width="1200" height="600" />Saviez vous que<a href="http://www.trackur.com/96-of-unhappy-customers-wont-complain-to-you-but-will-tell-15-friends-infographic" target="_blank"> 96% des clients insatisfaits</a> ne se plaindront pas et que 91% d’entre eux ne feront simplement plus jamais affaire avec l’entreprise?</p>
<p>On comprend donc rapidement que vous devez:<br />
1- Vous assurer que vos clients sont satisfaits du service offert et de l’expérience client en général,<br />
2- Envoyer régulièrement un sondage pour tester la satisfaction de leur expérience et voir si vous avez des améliorations à faire</p>
<p style="text-align: left">La satisfaction de vos clients est la clé du succès de votre entreprise: non seulement elle assure la fidélité de vos clients actuels mais en plus elle vous garantit l’acquisition de nouveaux clients , grâce au bouche à oreille favorable.<br />
Connaître l’avis de vos clients sur l’ensemble des étapes de l’expérience que vous leur offrez est donc essentielle.</p>
<p>Dans ce guide, découvrez comment réaliser facilement un sondage de satisfaction efficace:</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter wp-image-1300 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/form-animation.gif" alt="Sondage de satisfacion" width="360" height="363" />Source : <a href="https://gsuite.google.com/learning-center/products/forms/get-started/" target="_blank">Google Inc </a></p>
<p>1. Déterminez, étape par étape, le parcours de vos clients, de la première prise de contact à la réservation du prochain rendez-vous.</p>
<p>Voici un exemple d’un parcours de client:</p>
<p><strong>→ Avant le RDV<br />
</strong><br />
Trouver facilement les informations nécessaires à propos de votre entreprise.<br />
Pouvoir entrer rapidement et facilement en contact avec l’entreprise.<br />
Obtenir rapidement et facilement un rendez-vous.<br />
Se souvenir de la date du rendez-vous.</p>
<p><strong>→ Pendant le RDV:<br />
</strong><br />
Recevoir un accueil de qualité.<br />
Recevoir un service de qualité.<br />
Être écouté et conseillé.<br />
Avoir une bonne expérience lors du paiement.</p>
<p><strong>→ Après le RDV<br />
</strong><br />
Pouvoir facilement et rapidement planifier le prochain rendez-vous.<br />
Obtenir des incitatifs à revenir : bénéficier d’un programme de fidélité si désiré.<br />
Bénéficier d’un suivi personnalisé et avoir la sensation d’être privilégié.<br />
Avoir une bonne expérience d’un rendez-vous à l’autre.</p>
<p>2. Pour chaque étapes identifiées, assurez-vous de poser une question pertinente à vos clients:</p>
<p>Voici un exemple pour la première étape identifiée dans la section “Avant le rendez-vous”:</p>
<p><em>Comment avez-vous entendu parler de notre entreprise? </em><br />
<em>Par Facebook</em><br />
<em>Un ami</em><br />
<em>Recherches en ligne</em><br />
<em>En passant devant</em><br />
<em>Instagram&#8230;</em></p>
<p><strong>Astuce</strong> &#8211; À la suite de ces questions, n’hésitez pas à laisser un espace à vos clients pour qu’ils puissent donner librement leur opinion, leur recommandations et suggestions et donc peut-être apporter des informations sur des sujets auxquels vous n’aviez pas nécessairement pensées.</p>
<p>3. Création du sondage:</p>
<p>Une fois que vous avez déterminé l’ensemble de vos questions, vous pouvez commencer à construire votre formulaire.<br />
Il existe différentes plateformes qui vous permettent de le faire gratuitement.<br />
Vous pouvez par exemple utiliser <a href="https://www.google.ca/forms/about/" target="_blank">Google Forms</a>.</p>
<p>* Voici <a href="https://gsuite.google.fr/learning-center/products/forms/get-started/" target="_blank">toute l’information dont vous avez besoin</a> pour créer votre compte Google Forms, et pour apprendre, rapidement, comment créer votre premier questionnaire.</p>
<p><strong>Astuce #1</strong> &#8211; À la fin du questionnaire veillez à ajouter une section pour les remercier d’avoir pris le temps d’y répondre.</p>
<p><strong>Astuce #2</strong> &#8211; Estimez le temps nécessaire pour compléter le formulaire et annoncez le de façon visible, pour que vos clients voient leur avancement pendant qu’ils répondent. De manière générale, essayez d’être le plus concis possible, et faites en sorte de créer un questionnaire qui prend moins de 5 minutes à être complété, pour éviter que les gens se découragent.<br />
Vous pouvez même ajouter une barre de progression pour les encourager.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1303 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/TGbKKozxGuYZmhMc6lGwxTQMP9LfYLzKsIpnBtVg2uhDSR_teLusz0zyKvz7-rfLXr0iYg4chISUjFE38U6G=s0" alt="barre de progression" width="320" height="59" /></p>
<p>4. Diffusion du sondage:</p>
<p>Une fois que votre questionnaire est prêt, vous devez le diffuser, pour avoir un maximum de réponses, et donc pour en retirer le plus d’informations utiles possibles.</p>
<p>Pour le diffuser, utilisez l’ensemble de vos canaux de communications:<br />
- Publiez une annonce sur vos réseaux sociaux. N’oubliez pas d’ajouter l’estimation du temps pour le compléter.<br />
- Si vous avez une liste de contacts envoyez leur par courriels, ils pourront y répondre lorsque ce sera un bon moment pour eux.</p>
<p><strong>Astuce #1</strong> &#8211; Pour augmenter les chances que vos clients ouvrent ce courriel posez leur directement une question ou interpellez les dans l’objet du message: Une stratégie payante pour augmenter le taux d’ouverture.</p>
<p><em>Voici un exemple: [Fname] votre avis m’intéresse!</em></p>
<p><strong>Astuce #2</strong> &#8211; N’oubliez pas d’expliquer pourquoi ils reçoivent ce message (Ex: “Afin de vous offrir la meilleure expérience possible, nous souhaitons vous poser quelques questions à propos de votre visite.”)</p>
<p>- Vous pouvez même envoyer le lien de votre formulaire par sms à la fin d’un rendez-vous, c’est le média qui obtient le plus haut taux d’ouverture. En effet, <a href="http://www.nmedia.ca/articles/le-marketing-sms-outil-mobile-sous-exploite" target="_blank">92% à 98% des SMS sont lus</a>, comparativement à 22% pour les courriels.</p>
<p>5. Analysez les réponses.</p>
<p>Une fois que votre premiers clients ont commencé à répondre à votre questionnaire, prenez le temps d’analyser les réponses.<br />
Déterminez vos forces, mais identifiez également les étapes du parcours client que vous pouvez améliorer.<br />
N’oubliez pas non plus de prendre en compte les suggestions que vos clients ont apportés.</p>
<p>Il est important d’identifier tous les points qui ont été soulevés, et combien de fois chaque point à été soulevé par des clients différents. Cela va vous permettre de savoir où placer vos efforts en premier.</p>
<p>6. Prenez les mesures nécessaires.</p>
<p>En fonction des réponses reçues et de l’analyse réalisée, établissez une liste des priorités.</p>
<p><em>Par exemple:</em><br />
<em>Si le principal problème soulevé par vos clients est la difficulté à vous trouver en ligne, mettez les efforts sur la promotion de votre entreprise et établissez une stratégie pour gagner en visibilité.</em></p>
<p><em>Si la plus grande frustration vient du temps d’attente pour réussir à planifier un rendez-vous avec vous, pourquoi ne pas mettre en place une solution de gestion des rendez-vous?</em></p>
<p>Et ainsi de suite.</p>
<p>Ensuite veillez à planifier les actions à réaliser avec des dates à respecter.</p>
<p>7. Enfin veillez à envoyer régulièrement votre questionnaire, pour vérifier que les améliorations mises en place ont un impact positif sur la satisfaction des clients.</p>
<p>De plus les attentes des clients peuvent rapidement évoluer et vous devez vous assurer d’offrir une excellente expérience client sur le long terme.</p>
<p>Vous avez maintenant toutes les clés en main pour réaliser un sondage de satisfaction efficace, et mettre en place les actions nécessaires pour améliorer votre expérience client.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Petites entreprises &#8211; Utilisez le web à votre avantage!</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/petites-entreprises-utilisez-le-web-a-votre-avantage/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/petites-entreprises-utilisez-le-web-a-votre-avantage/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 17:00:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1279</guid>
		<description><![CDATA[Avec des centaines de nouvelles entreprises créées chaque jour, il est important de sortir du lot.  Il n’est plus question de seulement offrir un produit ou service de qualité, on doit maintenant se démarquer autrement. Voici 3 astuces pour vous démarquer sur le web!]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1294 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/thwtcJeYvy4UY2z2SFC6rOTr6PxuKL63TDut3BewTUPhKXBLCQfT-6-ix8SbOrH8uRcMq-ArA8DmuMBaGWnHz3o=s0" alt="webself" width="1171" height="527" /></p>
<p>Avec des centaines de nouvelles entreprises créées chaque jour, il est important de sortir du lot.  Il n’est plus question de seulement offrir un produit ou service de qualité, on doit maintenant se démarquer autrement. Il est bien rare qu’une entreprise, peu importe son secteur d’activité, ne se trouve pas sur le web. Selon <a href="http://www.chainstoreage.com/article/study-81-research-online-making-big-purchases">Chainstorage.com</a>, on dit que pas moins de 80% des consommateurs effectuent des recherches en ligne avant de faire des achats. Il est donc important que vos clients vous trouvent.</p>
<p>Heureusement, il y a plusieurs moyens d’avoir une présence web, que ce soit par l’entremise d’un site web, de réseaux sociaux, d’envoi de newsletters, d’application mobile de fidélisation, etc. Il suffit d’être créatif et d’utiliser le web à votre avantage!  Aujourd&rsquo;hui, nous vous parlons de 3 astuces d’utilisation intelligente du web pour votre petite entreprise!</p>
<h2>1. Apprenez à connaître votre public cible</h2>
<p>Une des premières étapes de création d’entreprise, c’est de déterminer à qui s&rsquo;adressent les produits ou les services proposés. Si vous déterminez votre public cible dès le tout début, il sera plus facile d’adapter votre contenu, vos visuels, de créer votre site web ainsi que vos moyens de communication (newsletter, messagerie texte, réseaux sociaux).</p>
<p>Pourquoi est-il important de vous adapter à votre public cible?  Car la réactivité sera supérieure! En fait, non seulement vous voulez établir une bonne relation avec vos clients en leur offrant une expérience de qualité, mais vous voulez également les fidéliser. En créant une communauté web avec vos clients, et potentiels clients, vous augmentez les chances de récurrence, de bons commentaires, des références, etc.</p>
<p>Une veille concurrentielle est également importante à faire avant de se lancer en affaire. Observez les entreprises semblables à la vôtre, celles qui offrent les mêmes services ou celles qui sont installées près de chez vous si vous avez pignon sur rue. Cela vous donnera une bonne idée des prix, des services offerts ainsi que de la clientèle cible. L’important ici, ce n’est pas de copier, mais d’utiliser les informations récoltées comme guide ou inspiration. Essayez d’être créatif dans vos offres, mais également sur le web! Vidéos en direct, concours Facebook, publication quotidienne sur Instagram, capsule ‘Client du mois’, toutes les idées sont bonnes pour créer une communauté web active!</p>
<p>Autre atout du web? La communication personnalisée!</p>
<p>La personnalisation des publications est très intéressante, et il y a plusieurs avenues d’approche. Par exemple, vous pouvez adapter vos publications selon votre public cible et ne rejoindre que celui-ci lors de publication commanditée sur Facebook! Vous pouvez également récolter les noms de vos clients et vous adressez à ceux-ci par leur prénom lors d’envoi d’infolettre. La personnalisation des messages fera sentir à vos clients qu’ils sont importants pour vous; c’est un excellent moyen de fidélisation!</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1280 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/7blA2CEd0IT6Rn2ZPlQNGY-1KmvvJ8-I41kk0qDRs_MVjlrhajtiqQI02zLpezamj4vosAxqwLpu3Koimpebpg=s0" alt="avis des clients" width="901" height="480" /></p>
<h2>2. Soyez à l’écoute</h2>
<p>Être à l’écoute de vos clients sur le web? C’est possible et c’est idéal! En fait, en utilisant le web, vous pouvez récolter des informations précieuses qui vous aideront à vous ajuster lorsque viendra le temps de faire des modifications.</p>
<ul>
<li><strong>Observez les comportements d’achats:</strong><br />vos clients ne requièrent vos services qu’une seule fois et ne reviennent plus? Vous avez un haut taux de récurrence? Gardez une fiche client avec des informations sur celui-ci. Il sera plus facile de déterminer si vous devez effectuer des changements, par exemple si chacun de vos clients n’utilise vos services qu’une seule fois, alors il y a peut-être quelque chose qui cloche.</li>
</ul>
<p></p>
<ul>
<li><strong>Récoltez des commentaires:</strong>si le temps vous le permet, offrez un service personnalisé après-vente. Écrivez un courriel à l’acheteur ou demandez-lui de soumettre ses commentaires sur le produit, mais aussi sur le service qu’il a reçu. Facebook et Google, par exemple, offre une section ‘avis’ pour permettre aux clients de donner leur opinion sous forme d’étoiles (1 à 5) ainsi que de laisser des commentaires pertinents. N’oubliez pas de répondre à ces commentaires, qu’ils soient positifs ou négatifs!</li>
</ul>
<ul>
<li><strong>Participez à des forums:</strong><br />il y a plusieurs forums ou groupes sur Facebook où vous pouvez récolter de l’information. Par exemple, une dizaine de milliers de professionnels se réunissent sur un groupe Facebook intitulé ‘Dans la tête des entrepreneurs’. Il n’est pas rare de voir des gens demander de l’avis sur leur site web ou sur une nouvelle technique marketing par exemple. C’est intéressant, car les réponses proviennent de gens dans le milieu qui peuvent vous aider professionnellement!</li>
</ul>
<p></p>
<ul>
<li><strong>Faites des sondages:</strong><br />Les sondages sont intéressants, car ils nous permettent de récolter des réponses aux questions que vous pouvez avoir. Vous pouvez ajouter une section sondage dans votre infolettre, pour poser des questions directement à vos clients et clientes. Vous voulez offrir un nouveau service? Faites un sondage pour voir si ça pourrait intéresser quelques-uns de vos clients.  Il y a plusieurs outils qui vous permettent de créer des sondages complets et professionnels, par exemple, <a href="https://fr.surveymonkey.com/">SurveyMonkey</a>.</li>
<p>
</ul>
<h2>3. Ajustez-vous</h2>
<p>En récoltant des informations sur vos clients ainsi que sur leurs habitudes d’achat, vous serez en mesure de vous ajuster lorsque viendra le temps de faire des changements. Il y a de fortes chances que vous ayez à faire preuve de flexibilité lorsque vous êtes en affaires, et c’est une bonne chose, car vous ajuster pour faire plaisir à vos clients est un bon moyen de fidéliser votre clientèle en plus de démontrer à quel point ils vous tiennent à coeur.</p>
<p>Il n’y a aucun mal à faire des changements!</p>
<p>Assurez-vous simplement d’en avertir vos clients. Les différentes plateformes web sont un excellent moyen de tenir vos clients et clientes informés des nouveautés, mises à jour et changements. Utilisez-les à votre avantage en incitant les gens à réagir à vos publications, à laisser leurs commentaires, à partager ou à poser des questions. N’oubliez pas que des ajustements ne sont pas un signe de faiblesse, au contraire, ça démontre à vos clients votre flexibilité!</p>
<p>Vous pouvez également utiliser les infolettres, pour parler des nouveautés prochaines ou des changements à venir! Les infolettres sont un excellent moyen de fidélisation. Avez-vous déjà pensé au marketing par messages texte? Si cette technique convient à votre public cible, pourquoi ne pas l’essayer? On dit que 90% des gens possèdent un smartphone et 98% de tous les messages textes sont ouverts!</p>
<p>Vous avez tout avantage à utiliser le web si vous êtes en affaire! Non seulement c’est une solution peu coûteuse, voire même gratuite, mais le web pourrait propulser votre entreprise à un autre niveau! Fidélisation de clients, infolettre, réseaux sociaux animés; explorez les différentes avenues et voyez ce qui fonctionne avec votre clientèle, tout en vous amusant!</p>
<p style="text-align: center"><span class="bx_text24">Votre idée mérite un grand site! </span><br />
<span class="bx_text24">Rendez-vous sur <a href="http://www.webself.net" target="_blank">WebSelf.net</a> pour créer votre magnifique site web tout à fait gratuitement, dès aujourd&rsquo;hui.</span></p>
<p>WebSelf, un outil simple et gratuit pour la création de site Internet. Choisissez votre design, ajoutez vos textes et images et publiez votre site sur le web. Créer un site n’aura jamais été plus facile! De plus, pas besoin de connaissance informatique, mais seulement de votre imagination! Débutez la conception de votre site dès aujourd’hui.</p>
<p><a href="https://www.webself.net/"><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1296 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/hhqEJSQW1TblYiCoycym4v1nZxbrniDCDBmsp12SbOtNmdqK_8x3LX7RmxVVOFy0GgnBWeFBFokFLXzrt4ozQA=s0" alt="create your website" width="1440" height="600" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/petites-entreprises-utilisez-le-web-a-votre-avantage/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>12 idées pour bénéficier d&#8217;Instagram</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 29 Jun 2017 15:42:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1240</guid>
		<description><![CDATA[12 bonnes idées de publication Instagram pour que votre salon de beauté se fasse remarquer.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1230 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/8JmwZulno89yNK_B_Q5OdUh1moD4l4t79TyLBT0PV_ifXV0rwIqBne0DfYG-CT8NTXFnbIL_74qoPsQdbY7UMA=s0" alt="bénéfices d'instagram" width="1200" height="600" />Selon <a href="http://blog.business.instagram.com/post/150771324916/instagram-advertiser-number">Instagram Advertiser Statistics</a>, 50% des personnes qui utilisent Instagram sont abonnées au compte d’une entreprise. Encore plus intéressant pour vous 60% des utilisateurs d’Instagram disent avoir trouvé de l’information sur un produit ou un service à travers l’application.</p>
<p>Et surtout,  après avoir été inspirés par une publication, 75% des Instagramers réalisent une action comme visiter le site web, faire des recherches, acheter ou en parler à un ami.</p>
<p>Il s’agit clairement d’une grande opportunité pour développer votre visibilité en ligne, acquérir de nouveaux clients ou encore pour augmenter vos ventes, notamment si votre entreprise offre des services et des produits dans un milieu où le visuel est très important. Par exemple c’est le cas pour les entreprises qui offrent des services dans l’industrie de la beauté et du bien-être.</p>
<p>La première étape c’est de <a href="https://docs.google.com/document/d/1Hum2G90RNkmZT0G2InS-vmqc3C0G0XLiuqYZ2jSZCzQ/edit">créer votre compte instagram pour business</a>, plutôt que d’utiliser votre compte personnel. Car cela vous permet d’ajouter des fonctionnalités qui vous permettent de convertir vos visiteurs en ligne en clients. Par exemple en ajoutant le bouton “Contacter”, en déterminant la catégorie de votre entreprise, ou encore en suivant les statistiques des interactions de vos abonnés.</p>
<ul>
<li>D’abord comme vous le savez, Instagram est une plateforme de partage d’images. Alors assurez-vous de publier uniquement des photos et des images de haute qualité. Cela peut sembler évident mais ce n’est pas toujours ce que le cas. C’est la réputation et “l’image” de votre entreprise que vous projetez sur cette plateforme.</li>
<li>Ensuite assurez-vous d’ajouter toutes les informations importantes pour que les personnes abonnées à votre compte puisse facilement interagir avec votre compagnie ou vous contacter.</li>
</ul>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1232" src="https://lh3.googleusercontent.com/rM47wcR9GIqMeEXLFaVyHUdao2BJKbiuKv8LBsKWvNVmScS8nw2edKZOCgmQCol6whnO-GmrQem8w0ng0yPTfw=s0" alt="compte instagram Etiket" width="435" height="774" /></p>
<p>Par exemple ici Etiket a ajouté la catégorie dans laquelle l’entreprise exerce (Service de soin de la peau), un lien pour visiter directement le site web et deux appels à l’action: le numéro de téléphone de l’entreprise et l&rsquo;adresse courriel.</p>
<ul>
<li>Utiliser des hashtags populaires et pertinents, liés à votre industrie.</li>
</ul>
<p>Pourquoi? Parce que les # permettent aux utilisateurs d’Instagram de trouver du contenu. Cela augmente donc la portée de vos publications et les probabilités que les utilisateurs trouvent votre contenu. En plus, les publications avec des <a href="http://get.simplymeasured.com/rs/simplymeasured2/images/InstagramStudy2014Q3.pdf?mkt_tok=3RkMMJWWfF9wsRolua%252FAZKXonjHpfsX57%252BwtX6a2lMI%252F0ER3fOvrPUfGjI4CTsViI%252BSLDwEYGJlv6SgFQrDEMal41bgNWRM%253D">hashtags ont en moyenne 12.6% d’engagement</a> supplémentaire que celles qui n’en ont pas.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Comment trouver les bons hashtags pour votre activité?</span></p>
<p>Lorsque vous êtes sur Instagram, vous pouvez entrer des hashtags lié à vos services et voir les suggestions proposées. Une bonne stratégie pour obtenir plus de mots clés, et notamment les plus populaires.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1231" src="https://lh3.googleusercontent.com/N4xtaQxQ0sB5SYoPNpTo5CwFUASM9-3F9_ZMszzWs7D2_UenH_5VHOimpwgsV2LtDR8EAPxzKvHMxRIHJPg3epw=s0" alt="recherche de hashtags" width="540" height="961" /></p>
<p>Vous pouvez également suivre quelques comptes dans le même secteur d’activité que vous pour vous inspirer.<b><br />
</b></p>
<p>Enfin vous pouvez utiliser un outil qui vous permet de trouver les # les plus pertinents pour votre entreprise, comme <a href="https://focalmark.com/">Focalmark</a> par exemple. Cette application vous permet de trouver en quelques clics seulement, les hashtags les plus pertinents pour le partage de vos images grâce à un algorithme  pour vous assurer d’avoir une audience appropriée à vos images.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Combien j’en mets?</span></p>
<p>Ni trop, ni pas assez.</p>
<p>Une étude réalisée par <a href="https://trackmaven.com/blog/everything-marketers-need-know-instagram-sponsored-content/">TrackMaven</a> montre que les publications avec 4 à 5 hashtags génèrent le plus d’interactions.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1234" src="https://lh3.googleusercontent.com/prQ55hLSwRBR_LIF3HsS-MMBVL0X42nhkpoM_vkoBOoY9VtMglwvbua-0y347nHTtDc0DIJhk_5MKlg8bpP1=s0" alt="interactions en fonction des hashtags" width="586" height="326" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Sur Instagram, comme sur tout autre réseau social, vous devez interagir avec les autres utilisateurs, pour créer une communauté. Veillez à commenter et à aimer les photos d’autres comptes.Le but ici n’est pas d’aimer tout et n’importe quoi juste pour participer. Agissez selon vos réels goûts, vos valeurs et l’image que vous souhaitez bâtir autour de votre entreprise. De la même façon vous pouvez suivre les personnes qui se sont abonnées à votre compte.<br />
Enfin commenter les photos sur lesquelles vous avez été taguées ou mentionnées, pour montrer que vous êtes proche et à l’écoute de votre audience: Efficace pour créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
</ul>
<ul>
<li>Utilisez les stories pour partager votre quotidien avec vos clients.*Qu’est-ce qu’une story?<br />
Une story c’est une vidéo en direct que vous partagez sur Instagram. Elles sont éphémères, c’est-à-dire qu’elles disparaissent au bout de 24h.Les stories vous permettent de créer une relation de proximité avec votre audience. C’est l’occasion de présenter votre quotidien, les nouveautés, un événement… En plus une étude menée par Socialbakers a montré que <a href="https://www.socialbakers.com/blog/2621-instagram-stories-five-things-marketers-need-to-know">le fait de poster des stories a un impact positif sur les performances du compte Instagram</a>, car cela incite les utilisateurs à jeter un coup d’oeil à votre compte, et souvent à interagir avec: mentions j’aime, commentaires.</li>
<li>Utilisez votre compte Instagram pour partager du contenu utile avec les personnes qui sont abonnées à votre compte.Par exemple, si vous êtes propriétaire d’un salon de coiffure? Faites une courte vidéo tuto d’une coiffure facile à réaliser à la maison.Vous êtes propriétaire d’un salon de beauté ? Faites une courte vidéo d’un tuto maquillage que votre audience peut reproduire.Vous êtes propriétaire d’un centre de bien être? Partager des conseils sur la nutrition, sur le corps, le bien être…  Des astuces que les followers peuvent rapidement mettre en place dans leur quotidien.Et ainsi de suite.</li>
<li>Partager des citations inspirantes et motivantes. Inspirez votre audience en <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/">créant facilement vos propres images</a>.</li>
</ul>
<ul>
<li>Publiez des photos en fonction des événements du calendrier.Ici par exemple Sephora a mis ses produits dans la neige pour mettre en avant une gamme qui répond bien aux besoins des clients en hiver.<br />
De la même façon Marcelle Cosmetics a publié une photo de ses rouges à lèvres dans le contexte de la saint Valentin.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1235" src="https://lh3.googleusercontent.com/-XKS6XONFLlwm5HAYU_4K-SqLDY1QytfJv4rG3haUzUUHF7fffTanlSGmvsiI3EZ43w3fXC4KEU_uaTl9AyQ=s0" alt="idées de promotion selon le calendrier" width="949" height="870" /></li>
</ul>
<ul>
<li>Présenter les membres de votre équipe avec leur photo : sur instagram les photos avec des visages ont<a href="http://expandedramblings.com/index.php/important-instagram-stats/13/"> 38% plus de mentions j’aime </a>que ceux sans et augmentent de 32% la publication de commentaires : une bonne façon de créer une relation de proximité avec votre audience.</li>
<li>Vos clients ont partagés une photo qui vous concerne, en vous taguant dessus? Partagez la!  C’est une stratégie gagnante puisque c’est du contenu déjà créé (donc qui ne vous prend pas de temps) mais qui en plus engage davantage votre audience puisqu’elle voit que vous êtes proche d’elle et que vous vous intéressez à elle. Cela les incitera encore plus à partager des photos et à ajouter une mention de votre entreprise, ce qui du même coup augmente votre visibilité et l’audience atteinte.</li>
<li>Publier des photos de vos produits, de façon à les mettre en valeur. Présentez vos produits de manière originale.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1236" src="https://lh3.googleusercontent.com/Xh2Ki_2W5jv36ZohjR7KRoBc9bFViBR1UXn8RQwIZ-tCzapqobKM-3gsNul6QpzGa_gG7TejyE4Bs2GKaNgkDog=s0" alt="présenter vos produits" width="404" height="718" />En revanche veillez à ne pas publier uniquement des photos de vos produits, au risque de lasser très rapidement vos clients.</li>
<li>Partagez des photos avant/après qui engendrent un haut taux d’engagement.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1237" src="https://lh3.googleusercontent.com/TnCxbc7em6XEPuAZtzbMw4FlzX3x1QCSz7IRibqHv8lfSCemgvOQWgPB0XuAy8S9uDcKWO4rJetOLW0v5mlGJg=s0" alt="photo avant/après" width="612" height="393" /></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/12-idees-pour-beneficier-dinstagram/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Attirer plus de clients en ajoutant la prise de rendez-vous sur Google Mon Entreprise</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 20:29:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1212</guid>
		<description><![CDATA[Vous pouvez maintenant facilement transformer vos visiteurs en ligne en clients en ajoutant booxi directement sur votre compte Google Mon Entreprise. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1218 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/BeYMRmkfFEmsQlDkszCUt9oxway9hs1zhs0kxV1-nZL_Z_WLApHCddY8QSmSDMuky3M4CuqFGfmQWQ6LFohKog=s0" alt="Réserver sur Google Mon Entreprise" width="1200" height="600" /><br />
Saviez vous qu&rsquo;aujourd&rsquo;hui, 35% des clients veulent prendre rendez-vous en dehors de vos heures d&rsquo;ouverture et que 25% des personnes âgées de moins de 35 ans prennent uniquement leur rendez-vous en ligne?<br />
C&rsquo;est la preuve que la prise de rendez-vous en ligne est un avantage compétitif puissant et que le fait de l&rsquo;offrir visiblement sur internet peut vous permettre d&rsquo;attirer de nouveaux clients.</p>
<p>La bonne nouvelle?<br />
Vous pouvez maintenant ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre profil Google Mon Entreprise: Un outil puissant pour convertir les visiteurs en ligne en clients.</p>
<p><strong>Comment faire?</strong></p>
<p>La première étape c’est de créer votre compte Google Mon Entreprise.<br />
Si ce n’est pas déjà fait voici un <a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-de-la-visibilite-en-enregistrant-gratuitement-votre-entreprise-sur-google-mon-entreprise/" target="_blank">guide qui vous explique étape par étape</a> comment le faire. C’est gratuit et très facile à faire!</p>
<p>Ensuite</p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1219 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/VqGEY7CvfXAI3GMrO-Uj4eNE5jJCsZvOrCUoG3y0no5Hgk7tubtd3Ofy2kDI_x-cLfiYTVoNz-RVOda69A7zu1o=s0" alt="unnamed (2)" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cliquez sur l’<a href="https://www.google.com/appserve/mkt/p/aZ4_3ZYNqumnqKN7XzF7PNPc3HF9qzgu-qXrbSYeMzcaGvDeyzN942-z2VHp_51GKjC-S-q93R9pzUON5oqxZ8b64nRcargMbUjtbuk93y9txqtfPkVZuQbS-phwnkEjqaYvDUiE6aARbTeasqwuxwRO48muh8lkSW9s_wbPPhFGIlml7a2G4ROr0ufKSNev63Nfjmvn8Nb_v_Cyxr9uUKIjcnKYdx_IsvJ2t2XtH_uMBJei8Htsr_E=" target="_blank">onglet “Messages”</a>.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1220 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/ytHB1vf-VX4GZk9jVb53vdTE6lLVOWaeBhf0n4j72pmv1jv9PxPBgZtTH4KzF4A0J6X5xVd4QEMt7RolVgbJdw=s0" alt="onglet message" width="349" height="298" /></p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1221 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/Q8d32nMfhAOc5XJSp6MNvHOz8oB0Ws5E0DDVZldPel9mcnrGIo9mE_jpwX8WjxyO4sGo0C1PP3qWcuN2rTpxDgg=s0" alt="unnamed (3)" /><br />
Puis sur la section “Rédiger un message”. Créez votre message en ajoutant une photo, un court texte et sélectionnez le bouton “Réserver”. Sur la ligne example.com ajoutez le lien de votre page booxi.</p>
<p>Pour trouver ce lien, connectez vous sur votre compte booxi, allez sur l’onglet Mon Entreprise, puis sur Détails de l’entreprise. Votre lien se trouve dans la section “Site web booxi”. Il vous suffit de le copier et de le coller à la place de example.com.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1222 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/FMotfBYIalwX9U1KNB8wInjYbFqCgj_q161rtTiIYQw88VA2m1Qxr205t8O0iEzwPhE2RUgKBLySL-BzWd3FukI=s0" alt="ajouter-un-bouton" width="457" height="931" /></p>
<p><img class="img_zoom size-full wp-image-1223 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/xjGS0NwcMTD4Ig7pKGva4FufvodP0E1Ie8K0bYgXRfDlAlUQcmHgZ8qK9b5nA04yhh9Up2TofD75AAfK-39h=s0" alt="unnamed (4)" /><br />
Une fois que c’est fait cliquez sur Aperçu, puis sur Publier. Et c’est fait. Les visiteurs peuvent maintenant prendre leur rendez-vous directement à partir des résultats Google.</p>
<p style="text-align: center">Vous souhaitez ajouter la prise de rendez-vous directement sur votre compte Google Mon Entreprise mais vous n’avez pas encore booxi? Créez votre compte d’essai dès aujourd’hui!</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Essai Gratuit</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/attirer-plus-de-clients-en-ajoutant-booxi-sur-google-mon-entreprise/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment convertir de nouveaux visiteurs en clients réguliers?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-convertir-de-nouveaux-visiteurs-en-clients-reguliers-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-convertir-de-nouveaux-visiteurs-en-clients-reguliers-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 19:24:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>
		<category><![CDATA[programme de fidélité]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1129</guid>
		<description><![CDATA[S’assurer que les nouveaux visiteurs deviennent des clients réguliers est une stratégie payante. Voici 4 stratégies pour vous aider à transformer vos visiteurs en clients fidèles. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1131 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/product-recommendation.png" alt="experience client" width="1200" height="600" /><a href="https://www.forbes.com/sites/larrymyler/2016/06/08/acquiring-new-customers-is-important-but-retaining-them-accelerates-profitable-growth/#1df6387a6671%20" target="_blank">60 à 80% des clients</a> qui se déclarent satisfaits ne reviennent pas pour faire plus d&rsquo;affaires avec l’entreprise qui les a initialement satisfaits. Tout simplement parce qu’aucune relation solide ne s’est établi entre l’entreprise et le visiteur. Or avec le choix disponible sur le marché, sans réelle connection, les clients essayent d’autres entreprises.</p>
<p>Pourtant en mettant quelques astuces en place, vous pouvez rapidement établir une relation durable avec vos visiteurs et donc vous assurer qu’ils deviennent des clients réguliers : une stratégie payante qui a un impact positif direct sur vos revenus. Voici 4 stratégies pour garantir la conversion de ces nouveaux visiteurs en clients fidèles.</p>
<ul>
<li>
<h3>Offrir une excellente expérience et assurer la satisfaction de vos clients.</h3>
</li>
</ul>
<p>Cela peut sembler évident mais c’est la première étape nécessaire pour convertir un nouveau visiteur en un client régulier.</p>
<p>Si le client est déçu de sa première visite, il ne reviendra jamais vous voir. Alors dès le premier contact assurez-vous de le chouchouter. Réserver quelques minutes au début du rendez-vous pour lui poser quelques questions et comprendre exactement quels sont ses besoins.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Travaillez avec les bons outils</span><br />
Lors de sa première visite un client appréciera que vous lui posiez ces quelques questions, signe que vous vous intéressez à lui et que vous prenez le temps d’apprendre à le connaître. Par exemple il est important de savoir quelles sont ses attentes, quelles sont ses habitudes concernant les services que vous offrez, ou même comment a-t-il entendu parler de votre entreprise.</p>
<p>Bien sûr, lors de la rencontre, ces questions sont importantes: elles vous permettent d’établir un premier contact et la base d’une relation.</p>
<p>En revanche si lors de sa seconde visite vous lui reposez les mêmes questions, vous risquez de frustrer votre client, qui aura un air de déjà vu et qui pourra interpréter vos questions comme une façon de faire la conversation et non comme un réel intérêt.</p>
<p>Pour ne prendre aucun risque, utilisez un CRM (c’est-à-dire un outil qui vous permet de gérer les relations clients) et veillez à prendre en notes les informations que vous avez reçues.<br />
Lors de sa prochaine visite, un rapide coup d’oeil à la note vous permettra de le recevoir en vous souvenant de votre conversation.<br />
Le client en sera flatté, impressionné par l’expérience client que vous offrez. En lui faisant comprendre qu’il n’est pas un client parmi d’autres, vous instaurez une relation de confiance.</p>
<ul>
<li>
<h3>Ajoutez la prise de rendez-vous en ligne.</h3>
</li>
</ul>
<p>Saviez-vous que 35 % des clients essaient de prendre leurs rendez-vous en dehors de vos heures d’ouverture et que 25% des gens âgés de moins de 35 ans prennent seulement leurs rendez-vous en ligne?</p>
<p><a href="https://www.booxi.com/blog/temoignage-esthetique-isa-belle/" target="_blank">Les gens cherchent à se simplifier la vie</a>. Si vous les aider à y parvenir ils vont forcément apprécier et revenir vers vous.</p>
<p>En ajoutant le bouton rendez-vous directement <a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/" target="_blank">sur votre page Facebook</a> ou votre site web vous faites gagner du temps à vos visiteurs. Et vous leur donnez donc une bonne raison de continuer à faire affaires avec vous.</p>
<p>Alors soyez compétitifs et assurez-vous d’offrir la prise de rendez-vous en ligne.<br />
En plus c’est un moyen très efficace de commencer à récupérer les adresses courriels de vos clients.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-779" src="https://lh3.googleusercontent.com/oNOI6q05eem6KgtCexIW-j9pOA5a35DbYRegSeVo0aoZvlz1GB0462BPKHlIzWdxuqLTUA9FZaPKt-221BrLLA=s0" alt="ajouter la prise de rendez-vous en ligne" /></p>
<ul>
<li>
<h3>Construire une liste de clients pour les relancer.</h3>
</li>
</ul>
<p>Assurez-vous de construire une liste de vos clients, en récupérant leur adresse courriel, pour leur envoyer régulièrement des promotions ou des informations à propos de votre entreprise. En restant présent dans leur esprit vous augmentez les probabilités qu’ils pensent à vous au moment de réaliser une transaction ou de réserver leur prochain rendez-vous.</p>
<p>Voici quelques exemples de messages que vous pouvez envoyer à vos clients pour construire une relation durable avec eux :<br />
Suite à leur visite, envoyez leur un message pour les remercier d’avoir pris rendez-vous dans votre entreprise. Vous pouvez également en profiter pour leur demander s’ils ont aimés leur expérience.</p>
<p>1 mois plus tard vous pouvez leur envoyer un message en leur proposant de reprendre un rendez-vous. Pour que ce message ait encore plus d’impact pourquoi ne pas leur offrir une promotion?</p>
<p>Grâce à cette liste de contacts vous pouvez également les <a href="https://www.facebook.com/business/help/170456843145568" target="_blank">cibler avec la publicité Facebook.</a> Par exemple 1 mois ou 2 après leur première visite, assurez vous de placer des promotions sur leur fil d’actualité Facebook: ils ne devraient pas tarder à prendre rendez-vous.</p>
<p>Offrir un incitatif à faire régulièrement affaires avec vous: mettre en place un système de fidélité.</p>
<p><a href="http://info.bondbrandloyalty.com/2016-loyalty-report" target="_blank">81% des consommateurs</a> sont plus susceptibles de continuer à faire affaires avec des entreprises qui offrent des programmes de fidélisation.</p>
<p>De nombreuses options sont possibles. L’une des méthodes très efficace c’est d’offrir un système d’accumulation de points qui permet à vos clients d’obtenir des promotions ou des récompenses.</p>
<p>Par exemple:<br />
Pour chaque produit acheté: un $ vaut un point<br />
Pour chaque rendez-vous prébooké à la fin d’un rendez-vous: 150 points<br />
Pour un ami référé: 2000 points</p>
<p>Au bout de 5000 points offrez leur un rabais sur un produit ou un service.<br />
Ou encore offrez un service gratuit au bout du 10ème rendez-vous.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Astuces:</span><br />
En ajoutant quelques conditions vous vous assurez de récompenser uniquement les clients réguliers. Par exemple, vous pouvez décider qu’au bout d’un an d’inactivité les points accumulés sur le compte sont réinitialisés.</p>
<p>Pour vous assurez qu’un maximum de clients souhaitent faire parti de ce programme, offrez leur des avantages encore plus importants.</p>
<p>Cela peut-être par exemple des réductions pour leur anniversaire, des invitations à participer à vos ventes privées ou encore à des événements avec un expert dans votre domaine ou un blogueur influent.</p>
<p>Pour être sûr d’offrir des avantages pertinents questionnez vos clients pour savoir quels sont leur attentes, et qu’est-ce qui les incitent à faire revenir.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1127" src="https://lh3.googleusercontent.com/yoCIdjstmxCOb_BvQwsN34dzScP3BQ88RcYUVMQv6hiVuOAFzRleppXV9aZ36tHThDAQi0ba7qrgxQpT0NW_iw0=s0" alt="programme de fidélité" /></p>
<p>Pour convertir vos visiteurs en clients réguliers il est donc nécessaire de bâtir une relation privilégiée avec eux, pour qu’ils se sentent importants et qu’une relation de confiance s’établisse sur le long terme.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-convertir-de-nouveaux-visiteurs-en-clients-reguliers-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Attirer de nouveaux clients avec la publicité locale sur Facebook : Le guide pour les petites entreprises</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/attirer-de-nouveaux-clients-avec-la-publicite-locale-sur-facebook-le-guide-pour-les-petites-entreprises/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/attirer-de-nouveaux-clients-avec-la-publicite-locale-sur-facebook-le-guide-pour-les-petites-entreprises/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 18:11:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[Entreprise Locale]]></category>
		<category><![CDATA[Publicité Facebook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1110</guid>
		<description><![CDATA[Apprenez comment utiliser la publicité Facebook pour promouvoir localement votre entreprise et attirer de nouveaux clients. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1079 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/wsptTct0Hi9pf30znqaA3t8e3o_5P5U6T3wv40G0yOoGbCMmDq-YRXndBBIhFh2cOV5OP3Mcj3lUVasUxRGF=s0" alt="local awareness ads" width="1200" height="600" />Selon une étude réalisée par Google, <a title="4 consommateurs sur 5 veulent des publicités personnalisées" href="https://think.storage.googleapis.com/docs/how-advertisers-can-extend-their-relevance-with-search_research-studies.pdf">4 consommateurs sur 5 veulent des publicités personnalisées</a> en fonction de leur ville, de leur code postal ou de leur environnement immédiat. Ce qui représente une grande opportunité d’affaires pour les petites entreprises locales.</p>
<p>Vous pouvez facilement en bénéficier en utilisant la publicité Facebook locale, pour cibler les clients potentiels qui vivent près de votre entreprise. La publicité Facebook est facile à utiliser, et vous permet de gérer facilement votre budget (par exemple 5$/jour). Pour augmenter les chances que les personnes ciblées franchissent le seuil de votre porte après avoir vu votre publicité, donnez leur une bonne raison de cliquer. Par exemple vous pouvez donner une promotion sur un service ou un produit que vous offrez.</p>
<p>Découvrez comment créer et mettre en place votre première publicité locale sur Facebook.</p>
<p>Avant de créer la publicité pour acquérir de nouveaux clients vous devez vous assurer d’exclure vos clients actuels de cette promotion.<br />
Cette vidéo vous explique comment <a href="https://www.facebook.com/business/help/170456843145568?__mref=message_bubble" target="_blank">créer une audience personnalisée</a>. Nous verrons ensuite comment vous en servir pour exclure vos clients actuels du ciblage réalisé par Facebook.</p>
<p>Une fois que c’est fait vous pouvez commencer à créer votre publicité:</p>
<ol>
<li>Accédez à l’<a href="https://www.facebook.com/login.php?next=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fmanager%2Fcreation%2Fcreation%2F%3Fact%3D10200418102274616%26pid%3Dp1" target="_blank">outil de création de publicités</a> Facebook.</li>
<li>À la question “Quel est votre objectif marketing”, choisissez l’option “Portée”, et donnez un nom à votre campagne.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1111 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/KVDXvHvJ_0B1k2SMLOqCDedz3vZvtCzc8l4ksia1T5smcQHGH2TT0PS38yhk2Wn0dkYUY0NbZ_Ovh_TiyhXu=s0" alt="objectif marketing" width="938" height="826" /></p>
<p>Si ce n’est pas déjà fait paramétrez votre compte et cliquez sur Continuer.</p>
<p><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1112 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/AlsAPrGZhjEV_QmL-Kx95SDwT-ihrUQs63fzo2QnUs-AbGGHeWRnKoIuQefW52PqXRyB4qzG8HMXuCtrv9-v=s0" alt="parametrer-le-compte" width="936" height="542" /></li>
<li>C’est dans cette section que vous allez pouvoir exclure vos clients actuels du ciblage. Dans la section Exclure, cliquez sur l’audience que vous venez de créer.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1113 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/QyXYd13KRKYvE0vwDc_2kbo2pGmItZjYNVxk53_GqxFGRFViV9WQfrzrdEsydpvqu-vB9kWKCV8wGyHcXpIU=s0" alt="exclure-clients-de-l'audience" width="651" height="383" /></p>
<p>Ensuite pour promouvoir votre entreprise à un niveau local, cochez la case “Utilisez l’emplacement de votre Page Facebook pour atteindre des personnes à proximité de votre entreprise”.Vous pouvez également déterminer dans quel rayon vous souhaitez diffuser la publicité, et même inclure ou exclure des quartiers.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1114 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/aLIo7SKRcuXAxNFb0p6S-uRIGxOlwqDAKxQZVh5dGk9F8Xhb5JjdOgrLxeYYsf0ul7n_af4PdjbFmbR2UbsygQ=s0" alt="audience locale " width="669" height="638" /></p>
<p>C’est également à cette étape que vous pouvez déterminer si vous souhaitez cibler les résidents, les personnes dans les environs, seulement de passage ou l’ensemble de ces personnes.<br />
Vous pouvez ensuite cibler encore plus précisément l’audience que vous souhaitez atteindre, en ajoutant des critères tels que :<br />
- L’âge<br />
- Le sexe<br />
- La langue<br />
- Ou encore des intérêts ou des comportements ou le type de connexion.Vous pouvez sauvegarder l’audience que vous venez de créer pour la réutiliser à l’avenir.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1115 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/WumjulEysXIB3jDDgCkm9cWH5XKfz9koYkeKN85SX2bHCMSrosE36LUvcQk98v_5_ECG0bghyqOeo9htfHnZ=s0" alt="donnees demographique" width="678" height="560" /></p>
</li>
<li>Déterminez maintenant où vous souhaitez que votre publicité apparaisse: Vous pouvez demander un placement automatiquement par Facebook ou bien réaliser vos propres configurations.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1116 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/ezySbAD49jA_ImLAARSHFECkCiDHfXb_6U_VKYncnj3GVQtIPJpzUkh_Us0wMi2ZzHMigFFV66OfvyRhhcjwkA=s0" alt="placements-des-publicites" width="658" height="551" /></p>
</li>
<li>Enfin déterminez le budget et le calendrier de vos publications.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1118 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/raFS6xIVpRYbfxFyUyv-uhZKHVsTD735JeV7uK_FtY6M5H1mzKuNAchC1zHWVveogZHqGCjaNTGP5_0Wkp90tQ=s0" alt="budget et calendrier" width="651" height="751" /></p>
<p>Une fois que vous avez paramétré tous les critères, cliquez sur Continuer.</li>
<li>Passez alors à l’étape pour ajouter votre offre.<br />
Veillez à déterminer précisément votre offre. Elle doit être facile à comprendre et à appliquer.<br />
Par exemple cela peut être un rabais de 25% sur un service ou encore un tirage au sort pour gagner un package de produits d’une valeur de 100$.<br />
Une fois que vous avez déterminé votre offre, <a href="https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/" target="_blank">créez une image pour la publicité</a>.<br />
Pas besoin de faire compliqué. Une image qui illustre vos services peut largement suffire.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1119 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/a-hJ9_4cWa_zsxLP4SQJGI7mX0OoxlwM_0hoybE_O10iVF-UryDIK_CWh4rZCK31otBdt5owN0xnCPerT0VmsQ=s0" alt="image-unique" width="936" height="785" /></p>
<p>En fonction de votre publicité choisissez le bon format (carrousel, image unique, Vidéo unique ou diaporama).</p>
<p>Voici un exemple:</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1120 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/cghFn8P9IiBlvUz1b1tSw_d-U2qHkdH7JC5K08vKBzBpNV9kiVUmE4TmHYr39wlUlMkVLX94Qb3jdmmJ_DKp=s0" alt="exemple pub facebook" width="931" height="850" /></p>
<p>Il est vraiment important que vous ajoutiez un Appel à l’action, c’est-à-dire un bouton qui incite les personnes qui vont voir vos publicités à réagir et à interagir avec.Par exemple, si vous offrez la prise de rendez-vous en ligne, assurez-vous de diriger vos clients vers le lien pour prendre leur rendez-vous.<br />
En plus avec une solution de gestion des rendez-vous vous serez effectivement en mesure de vérifier qu’il s’agit bien d’un nouveau client puisque vous pouvez suivre l’historique des rendez-vous.</p>
<p>Pour aller plus loin:</p>
<p>Lors de la prise de rendez-vous en ligne, certaines solutions de gestion des rendez-vous vous permettent de demander comment vos clients ont entendu parler de vous. Une bonne façon de suivre combien de nouveaux clients vous avez attirés avec cette publicité.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1121 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/hw789j5fT7zIb-0NIbEisDaR_bfjSYD4JSvAX8BRdcD701-8yQbqhDA_0LvTXFQzPn9kCZt0F6iItWE9X_Ey9fY=s0" alt="appel à l'action " width="543" height="508" /></p>
</li>
<li>Cliquez ensuite sur le bouton “Passer commande”.
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1122 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/RBHkfQ6R-Vkf-t-YWis7fbpr4HcSB3XYI-te3KXwJ3-KADlofZzH6MWYxvLi_ZK7Lz5lptlEvx5H57DURcH89Q=s0" alt="passer-la-commande" width="328" height="42" /></p>
</li>
<li>Ajoutez les informations de votre carte de crédit:
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1123 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/_HyPAAHOfxB0833grt_P1dvH4LRmZLTuUHPuzax8SzeXDejpjdJ_tXNC14SyrDUS-RxZxil3LTYE0Vn25Fve6A=s0" alt="ajouter-les-informations-de-paiement" width="431" height="570" /></p>
</li>
<li>Cliquez sur continuer et c’est fait.<br />
Vous venez de créer votre publicité Facebook locale pour attirer de nouveaux clients.<br />
Vous pouvez la laisser en ligne pendant une semaine ou deux par exemple et analyser votre retour sur investissement à la fin de la période test pour identifier combien de nouveaux clients vous avez attiré grâce à cette publicité.</p>
<p style="padding: 20px"><img class="shadow_small aligncenter wp-image-1124 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/hvlj_-_BxLIbTCOswK3kQtnAqRhVOXDvBwsS5Y0gafnf2D6shepBmrzTvFHpIo27tMw4MdSQFnL9fNwPs2-rdQ=s0" alt="pub finale" width="518" height="554" /></p>
</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/attirer-de-nouveaux-clients-avec-la-publicite-locale-sur-facebook-le-guide-pour-les-petites-entreprises/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment créer des images qui engendrent du trafic sur vos réseaux sociaux?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 May 2017 15:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1058</guid>
		<description><![CDATA[Les publications avec des images créent 2.3 fois plus d'engagement que celles sans photos. De plus, les citations inspirantes générent des interactions, notamment des partages. Voici quelques astuces pour vous aider à créer rapidement vos visuels en combinant images et citations.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1073 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/lOoGupjaXYu4-yaklSfR1MNdB0zNlmwcdE7Mx7uZSv6Tx6bTmaVDhOffGpYBWrSTOki8Km0SzbVvzc4YVQIDjg=s0" alt="create your own pictures " width="1200" height="600" />Mike Gingerich, auteur pour Social Media Examiner, a expliqué que “les gens adorent les citations inspirantes qui les motivent ou qui suscitent une émotion particulière, ce qui conduit souvent à une forte interaction avec la publication, notamment un fort taux de partages”.</p>
<p>Ce qui est une stratégie payante puisqu’elle peut amener de nouvelles personnes à vous connaître et donc contribuer à attirer de nouveaux clients.</p>
<p>En plus, les publications Facebook avec des images ont 2.3x plus d’engagement que celles sans images.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1059" src="https://lh3.googleusercontent.com/uaYzLF5NlLjdR7QXjZ0g5t4vS-kzCLEz8SZ0l4DXMePhLWaQRLkjNmmg3XYLRX45EUcs8bwPFp9ZsIm_HOyOUKs=s0" alt="avec ou sans image" /></p>
<p>Il est donc essentiel d’illustrer vos publications avec des images pour que votre audience interagisse davantage avec vos réseaux sociaux et pour augmenter votre visibilité en ligne.</p>
<p>Dans ce guide découvrez comment créer facilement vos propres images avec une citation, pour augmenter l’engagement et les interactions sur vos réseaux sociaux.</p>
<ol>
<li>
<h3>Une image vaut mille mots</h3>
</li>
</ol>
<p>La première étape c’est de trouver des images qui correspondent à votre entreprise.</p>
<p>Pour cela vous pouvez soit utiliser <a href="https://burst.shopify.com/">les images que Shopify </a>a mis gratuitement à disposition, ou choisir l’<a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/">une des solutions suivantes</a>.</p>
<p>Voici un exemple pour vous présenter les différentes étapes de création:</p>
<p>Imaginez que je suis propriétaire d’un salon de coiffure et que je souhaite publier une citation sur ma page Facebook.</p>
<p>Pour cela, la première étape c&rsquo;est de préparer une liste de mots clés en lien avec les services que j’offre pour réaliser ma recherche d’images.</p>
<p>Par exemple:</p>
<ul>
<li>Cheveux</li>
<li>Coiffeur</li>
<li>Coupe de cheveux.</li>
</ul>
<p>Ensuite je fais ma recherche de photos en utilisant ces mots clés.<br />
Une fois que j’ai trouvé l’image qui me convient, je l’enregistre.</p>
<p>Voici celle que j’ai décidé d’utiliser:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1051" src="https://lh3.googleusercontent.com/51krfd-CQKddvJqRhBlb5gXp2s_EjtkE36VdXk8-teWg6rxh12iOn7TnXApwesURdh-0zBHKfbfWN-U702Hw6g=s0" alt="images pour les réseaux sociaux" /></p>
<p><span class="bx_text16">* Bien sûr si vous avez le temps et les ressources pour le faire (c’est-à-dire un appareil photo pour réaliser des clichés de qualité par exemple), vous pouvez créer vos propres visuels de cette façon.</span></p>
<h3>2. Sélectionner la citation</h3>
<p>La deuxième étape c&rsquo;est de personnaliser l’image, pour qu’elle génère de l’engagement et des interactions.<br />
Pour cela sélectionnez une citation qui a un lien avec les services que vous offrez.</p>
<p><strong>Voici une astuce:</strong> Pour trouver rapidement une citation dans votre domaine d’activité rien de plus facile.<br />
Reprenez la liste de mots que vous avez établi lors de l’étape #1 et faites une recherche sur Google. Par exemple “Citations + Cheveux”. Vous trouverez alors rapidement une multitude de citations, il ne vous reste plus qu’à choisir celle qui vous convient le mieux.</p>
<p>Pour revenir à mon exemple de salon de coiffure, je vais choisir la citation suivante: “Une femme qui change de coupe de cheveux est une femme qui s’apprête à changer de vie” &#8211; Coco Chanel</p>
<h3>3. Personnaliser l’image</h3>
<p>Maintenant que vous avez trouvé une image et une citation qui vous conviennent il ne vous reste plus qu’à les combiner.</p>
<ul>
<li>Pour cela <a href="https://www.booxi.com/blog/creer-votre-compte-canva-pour-realiser-vos-propres-visuels/" target="_blank">créez d’abord votre compte Canva</a>.</li>
<li>Ensuite sélectionnez le type de visuel que vous souhaitez réaliser.<br />
Dans mon cas il s’agit d’une image pour mes réseaux sociaux, et plus précisément pour Facebook, j’ai donc choisi l’option “Facebook Post”.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1052" src="https://lh3.googleusercontent.com/CRbKErVXRigar6K5gJH2QYC_IaVAbF4d78TmTo2S92tdVl9ECKAZ4WJa31qi3V48GGh9tn-iD7kVw4NMrIYB=s0" alt="social media type" /></li>
<li>Canva vous propose alors différents modèles prêts à être utilisés. Sélectionnez celui que vous aimez le plus.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1053" src="https://lh3.googleusercontent.com/KrLkwIesQUG8rsby-UZWZfkXkOiUacC2Rczr8nxkJEPuR28jV2fjqdEVJC3ZFDQ2uDSji-yPwI1SXjZOfKn-=s0" alt="select-layout" /></li>
<li>Importez l’image que vous avez choisi auparavant en cliquant sur la section “Uploads”, puis sur &laquo;&nbsp;Upload your own images&nbsp;&raquo;.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1054" src="https://lh3.googleusercontent.com/7OAVHrx6_FHoIR_17wsb3Qb5HYnOJYGDcavpe_vNqToQ16uNNs3bWFAM5rMBXSctfUbPRhishEOaaZZ2PJChZ40=s0" alt="upload-picture" /></li>
<li>Modifiez le texte pour la citation sélectionnée et ajoutez également le nom de votre entreprise, de façon discrète.</li>
<li>Enfin sauvegardez, en cliquant en haut à droite sur le bouton Download.</li>
</ul>
<p>Le menu suivant apparaît alors:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1056" src="https://lh3.googleusercontent.com/DglwwJx2rXbBxd1iUcEV9tPpj4SilTbkmZbXfV-1vR6_ez7whPlIDAS8W20EhkdzwMCRTt8-VPqrbjh7bkyTfQ=s0" alt="format to download" /></p>
<p>Sélectionnez le format que vous souhaitez pour l’enregistrement. Nous vous conseillons l’option .jpeg ou .png.</p>
<p>Voici le résultat:</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1060" src="https://lh3.googleusercontent.com/MBOBu9vMZScqt4m3BiXcav6UdVTu1NYqpTdYsgVLZC3wDNf0d6E5axCydU1wPFJza-fcbZvOa5x6j0ObghDgYw=s0" alt="creation de visuel" /></p>
<p>Vous pouvez maintenant publier ce visuel sur l’ensemble de vos réseaux sociaux. Analysez vos résultats et répétez ces étapes aussi souvent que vous le souhaitez.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-creer-des-images-qui-engendrent-du-trafic-sur-vos-reseaux-sociaux/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 Raisons pour lesquelles votre entreprise devrait offrir la prise de rendez-vous en ligne</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/5-raisons-pour-lesquelles-votre-entreprise-devrait-offrir-la-prise-de-rendez-vous-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/5-raisons-pour-lesquelles-votre-entreprise-devrait-offrir-la-prise-de-rendez-vous-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Feb 2017 16:23:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[prise de rendez-vous]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=951</guid>
		<description><![CDATA[La planification des rendez-vous est une partie cruciale, mais fastidieuse dans la gestion d'une entreprise de services. Cependant la technologie disponible aujourd’hui offre aux propriétaires d’entreprise l’opportunité de la simplifier et de l'automatiser. Découvrez les 5 principales raisons pour lesquelles vous devriez utiliser un outil de prise de rendez-vous en ligne. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-963 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/WeXicrU_7BsfWi5etyzY0cPzm6V4o3foZMvNlids0HHpjCa2VrUKj2vDJ3Y66hRKSWLyU-1cBdLXUwbK5HMhRIw=s0" alt="système de rendez-vous en ligne" width="1200" height="600" />Une partie cruciale, mais fastidieuse, dans la gestion d&rsquo;une entreprise de services est la planification des rendez-vous. Les systèmes manuels, comme les calendriers papiers, sont en général source de beaucoup de va-et-vient avec les clients et conduisent donc souvent à des erreurs. Ces étourderies peuvent avoir un impact négatif sur la relation que vous entretenez avec vos clients et sur la réputation de votre entreprise.</p>
<p>Cependant, la technologie disponible aujourd’hui offre aux propriétaires d’entreprise l’opportunité d’automatiser cette planification. Les outils de réservation en ligne permettent de gérer plus professionnellement les réservations et les rendez-vous. Ces outils vous permettent de gagner en efficacité grâce à l’automatisation des communications avec les clients.</p>
<p>Voici les 5 principales raisons pour lesquelles vous devriez utiliser un outil de prise de rendez-vous en ligne -</p>
<ol>
<li>
<h2>Pour gérer au mieux votre temps</h2>
<p>Les outils de prise de rendez-vous en ligne sont conçus pour réduire, voire complètement éliminer, les allers-retours avec vos clients. Essayer de déterminer les dates disponibles pour une rencontre, en veillant à ce qu’il n’y ai pas de conflit d’horaires dans votre calendrier bien chargé et à ne laisser aucune plage horaire inutilisable, peut rapidement devenir frustrant. Vous avez des choses bien plus productives à faire que d’essayer d’identifier une date et une heure qui conviennent.</li>
<li>
<h2>Pour répondre à l’exigence d’efficacité et d’innovation des clients</h2>
<p>En tant que propriétaire d’entreprise votre temps est très important. C’est également le cas de vos clients, qui souhaitent que les entreprises avec lesquelles ils font affaires ne leur fassent pas perdre le leur. Comme vous vos clients veulent éviter les allers-retours pour convenir d’une date, pour modifier ou pour annuler un rendez-vous.<br />
Les clients veulent que les entreprises qu’ils fréquentent soient efficaces et qu’elles simplifient leur expérience — la prise de rendez-vous en ligne est une façon de répondre à cette attente.</li>
<li>
<h2>Pour réduire les rendez-vous manqués</h2>
<p>Pour toutes les entreprises qui offrent des services, les rendez-vous manqués sont une importante préoccupation. Lorsqu’un client ne se présente pas, votre entreprise perd du temps et de l’argent, surtout lorsque cela arrive sur une plage horaire limitée qui aurait pu être utilisée par un autre client. Que vous soyez propriétaire d’une clinique, d’un studio d’entraînement physique, ou d’un salon, la mise en place d’un outil de gestion des rendez-vous vous permet, non seulement d’automatiser le processus de réservation, mais également d’éviter les rendez-vous manqués grâce à l’envoi automatisé de rappels par courriels et par textos. En plus d’éviter qu’un client oublie son rendez-vous, ces messages donnent suffisamment de temps aux clients pour vous informer d’une annulation en cas d’oubli.</li>
<li>
<h2>Pour être plus flexible</h2>
<p>L’un des éléments les plus pratiques de la prise de rendez-vous en ligne est la facilité d’accéder à votre calendrier, que vous soyez sur votre téléphone, votre tablette ou votre ordinateur.<br />
Savoir que vous pouvez connaître en tout temps, et où que vous soyez, des informations importantes pour votre entreprise vous donne un contrôle total sur vos horaires, en plus de gérer efficacement et de façon transparente votre entreprise. Cela signifie également que les clients peuvent prendre rendez-vous quand cela leur convient, donc même en dehors des heures d’ouverture de votre entreprise. Ils bénéficient donc de cette flexibilité et c’est pratique pour eux.</li>
<li>
<h2>Pour collecter des informations importantes sur votre clientèle</h2>
<p>Vous pouvez utiliser un outil de gestion de prise de rendez-vous en ligne pour créer votre base de données et pour conserver les informations sur vos clients. Vous pouvez ensuite utiliser ces informations pour développer votre entreprise et mieux répondre aux besoins de votre clientèle. Et parce qu’il enregistre et suit les données efficacement vous avez une archive fiable de références que vous pouvez utiliser pour établir des relations avec vos clients.</li>
</ol>
<hr class="dash" />
<p style="font-size: 30px;font-weight: 200;color: #888;text-align: center">Essayer gratuitement</p>
<p style="font-size: 16px;text-align: center;color: #555">14 jours &#8211; Aucune carte de crédit requise</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Commencer maintenant</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/5-raisons-pour-lesquelles-votre-entreprise-devrait-offrir-la-prise-de-rendez-vous-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>