<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; Fonctionalités</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/category/fonctionalites/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Fusionnez les doublons de vos dossiers clients et gardez votre liste de clients saine</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/fusionner-les-clients-en-double/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/fusionner-les-clients-en-double/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:56:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1611</guid>
		<description><![CDATA[Avec booxi, vous pouvez facilement fusionner les dossier clients pour garder une liste irréprochable.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1622 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/AoCD0Bi9OfF5Mokg-mKNlMmFaNdhoeYLAiKTMq13J5iLdLRW6OsGbmLjKwQ_PmggPbcOZNrBPjxnsxhF0dNrWg=s0" alt="merging-client" width="1200" height="600" />Vous pouvez maintenant chercher les doublons dans votre liste de clients et fusionner plusieurs dossiers en un seul, sans perdre l’historique des rendez-vous.</p>
<ul>
<li>Chercher les doublons</li>
<li>Fusionner les dossiers clients</li>
</ul>
<p><strong>Chercher les doublons</strong></p>
<p>En utilisant la barre de recherche en haut de la liste de client, vous pouvez réaliser une recherche pour un nom de client incomplet, ou un numéro de téléphone pour trouver les doublons dans votre liste de clients. Utilisez la pour trouver, sélectionner et fusionner les doublons, afin de conserver une liste de clients claire et complète.</p>
<ol>
<li>Allez sur la liste de vos clients, en cliquant sur l’icône Clients dans le menu de gauche.</li>
<li>Cliquez sur la loupe en haut de la liste des clients.</li>
<li>Tapez une partie du nom ou un numéro de téléphone.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1612" src="https://lh3.googleusercontent.com/mrmIbMreczEJhtieHYAyqRBeiBzKX6rTY7DRY68li-SNA3RVPfGRutpMMbcGQOw3a7eWy2utw1r7bSTRUe_5SQ=s0" alt="barre-de-recherches" /></li>
<li>Cliquez sur la loupe à nouveau pour lancer la recherche ou appuyez simplement sur la touche Entrer.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1613" src="https://lh3.googleusercontent.com/cySBopCGvNj0S6KHeQ9Cfyqtpo1zPu-r9fsDjXRl-ZZptxUqyJbl5ymdAGYWu_bj1BBnK0oFCJgVhWels9x9=s0" alt="recherche-nom-du-client" /></li>
<li>Les résultats de la recherche seront listés en dessous, et vous pourrez sélectionner plusieurs dossiers de clients en cochant la case en face de chaque nom, ou retourner à la liste complète en annulant la rechercher en cliquant sur le bouton Annuler.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1614" src="https://lh3.googleusercontent.com/7TCDwFJjNhnqQHrZgve6PrpyOF9NL1f1sg1GvvTOedLeURuVx6FoOu7j_ihZVd0nTdXdXxPwajHZKxUGBZqfgmE=s0" alt="selection clients" /></li>
</ol>
<p><strong>Fusionner les dossiers client</strong></p>
<p>Une fois que vous avez identifiés les doublons dans la liste de clients, vous pouvez facilement les sélectionner et les fusionner ensemble en un dossier avec un seul historique de rendez-vous. Le dossier client fusionné contiendra les informations combinées et l’historique des rendez-vous de tous les dossiers sélectionnés, et les dossiers en double seront supprimés de votre liste de clients.</p>
<ol>
<li>Cherchez une partie du nom ou un numéro de téléphone pour trouver les dossiers en double.</li>
<li>Sélectionnez les dossiers de clients que vous souhaitez fusionner, <strong>en sélectionnant en premier le dossier que vous souhaitez conserver et dans lequel vous souhaitez fusionner les autres, puis en sélectionnant les suivants.</strong><br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1615" src="https://lh3.googleusercontent.com/R6yJsj0TfGPpyzxqAnUSvkRKuTuJrOo__ltxcrkfdgGltdmaWsEAaS61XXSHAvotu0r6B30cEPm3I033OKIoAPU=s0" alt="fusionner-clients" /></li>
<li>Cliquez sur le menu Options en haut de la liste, et sélectionnez “Fusionner les clients”.</li>
<li>Un formulaire vous permettant de voir le résultat de la fusion apparaîtra.</li>
<li>Vous pouvez passer au dessus de l’icône “i” en haut, pour revoir la liste de dossiers de clients sélectionnés, qui vont être fusionnés.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1616" src="https://lh3.googleusercontent.com/8hsM7Nz6bf1l18K8xcgNYK2WC6ihY_IMCZXkEmLxFuOVmI6jig6zJl4EdZXJEh0CkOXRgR4u3Dv57WvEureuj3A=s0" alt="liste clients fusion" /></li>
<li>Mettez à jour les détails si besoin et cliquez sur le bouton Fusionner en bas du formulaire.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1620" src="https://lh3.googleusercontent.com/O6tCOG4j10ptKp9DykkmytfBTjS3Wleol7mjVhYlfuk6_a0iZkBtGNVfAW3JHRZtja3vWmobKE5tvQwkQUvLFw=s0" alt="fusionner" /></li>
<li>Les dossiers des clients seront fusionnés et c’est fait.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/fusionner-les-clients-en-double/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ajoutez des questions à votre prise de rendez-vous et économisez du temps.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/ajoutez-des-questions-a-votre-prise-de-rendez-vous-et-economisez-du-temps/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/ajoutez-des-questions-a-votre-prise-de-rendez-vous-et-economisez-du-temps/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 21:39:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1510</guid>
		<description><![CDATA[Il est maintenant possible d’ajouter de simples questions à votre prise de rendez-vous, et ainsi obtenir plus de détails avec vos demandes de rendez-vous, sans avoir à rappeler le client pour obtenir l’information dont vous avez besoin.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1575 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/svJGDc-OWsEHBNfVCN4Nn8HtpL3ufmmyoVt7IycGzC1T7Eqwz1OOxLIGZrpXfAE0NvlSiuJuVodk_Nc5cRPI2w=s0" alt="question personnalisée rendez-vous" width="1200" height="600" />Il est maintenant possible de poser des questions à vos clients lors de la prise de rendez-vous, et ainsi obtenir plus de détails sans avoir à rappeler le client pour obtenir l’information dont vous avez besoin.</p>
<ul>
<li>Comment ajouter une question personnalisée lors de la prise de rendez-vous?</li>
<li>Comment les questions sont demandées lors de la prise de rendez-vous en ligne?</li>
<li>Où trouver les réponses à ces questions?</li>
</ul>
<p><b>Comment ajouter une question lors de la prise de rendez-vous? </b></p>
<p>Vous pouvez facilement ajouter une question par service, qui sera optionnelle ou obligatoire, et votre client devra y répondre lors de la prise de rendez-vous en ligne. Votre personnel lui pourra aussi enregistrer la réponse lors de la prise de rendez-vous par téléphone ou en personne.</p>
<ol>
<li>Accédez à votre liste de services et choisissez un service en particulier,</li>
<li>Cliquez sur <b>Détails du service, </b></li>
<li>Et faites défiler vers le bas pour trouver la section <b>Question prise de rendez-vous.</b></li>
<li>Composez votre question. Vous pouvez demandez une ou plusieurs informations dans la même question. Par exemple: “Entrez la marque, le modèle et la grandeur de votre vélo”, ou “Inscrivez toutes vos allergies alimentaires, ou indiquez Aucune si vous n&rsquo;en avez pas.”*Le texte que vous ajoutez ne sera pas traduit par booxi. Donc dans le cas où vous souhaitez présenter la question dans deux langues différentes, veillez</li>
<li>Sélectionnez l’option <b>Obligatoire à la réservation, </b>ou laissez la question optionnelle</li>
<li>Cliquez sur <b>Sauvegarder</b>, et le tour est joué. La prochaine fois qu’un client ou vous réservez ce service, la question sera posée.<br />
<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1511" src="https://lh3.googleusercontent.com/mp5Djxv2TeOZv1QSbjEuFjaFBLXqzPOcpu4H2cmi82x-dfpxKAaXMj6hhmz7FJ3BWP3iH4AHdDmwPU6o1RNSYQ=s0" alt="question lors de la réservation" /></li>
</ol>
<p><b>Comment les questions sont demandées lors de la prise de rendez-vous en ligne</b></p>
<p>Quand un client prend rendez-vous en ligne et choisit un ou plusieurs services avec questions, ces questions sont demandées par service, et juste après que le client est complété le formulaire d’identification. Les clients doivent fournir réponses aux questions obligatoire, tandis que votre personnel n’est pas obligé (lors de la prise de rendez-vous par téléphone ou en personne). Pour les réservations de groupe, la question sera répétée à chaque participant.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1507" src="https://lh3.googleusercontent.com/rerCb3aquOHrtvQH6Rme5RPxuNh_FvxX3LMsPMJ_PNZzejbPPG2frrI1-T5Ivw8ynoNLzL_oJgGiQ0tFljI=s0" alt="question prise de rendez-vous" /></p>
<p><b>Où trouver les réponses à ces questions</b></p>
<p>Quand une question est demandée lors de la prise de rendez-vous en ligne, ou par téléphone, booxi enregistre la réponse dans le rendez-vous, ce qui vous permet de consulter les questions et réponses par service dans le rendez-vous à partir de votre calendrier booxi. Pour les réservations de groupe, les questions et réponses seront répétées à chaque participant.</p>
<p>Les questions et réponses peuvent être aussi consultées dans certains rapports, dont la liste de participants, l’horaire détaillée, et la liste des rendez-vous.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1512" src="https://lh3.googleusercontent.com/6aEozsZ3yKfthjg4Nig-kCEn4VgMKYEFEajuMlTEGOS0JbjLKjI1DjC8HPqaYJrporKD3I1T5t8iJlC05LD_lg=s0" alt="question personnalisée" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/ajoutez-des-questions-a-votre-prise-de-rendez-vous-et-economisez-du-temps/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fidélisez vos clients avec les rappels automatisés de prochain rendez-vous</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/rappel-nouveau-rendez-vous/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/rappel-nouveau-rendez-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 21:11:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1420</guid>
		<description><![CDATA[Assurez la fidélité de vos clients grâce aux rappels automatisés pour les inviter à réserver leur prochain rendez-vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1586 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/g_XAv7ZtxUnoGQqPL-uf_g38hhgLj9vtq65SUreG7eK5k5Z4Nbn_aky_W2YGNxpCJB_c-1CZ_8k3wbCriWBKkg=s0" alt="rappel de prochain rendez-vous" width="1200" height="600" />Avec booxi, il est maintenant facile de programmer des messages automatisés pour rappeler à vos clients de prendre leur prochain rendez-vous avec vous. Rappeler chaque client manuellement n’étant pas une option viable, la plupart des profesionnels qui offrent des services manquent l&rsquo;opportunité de générer des revenus réguliers et de fidéliser leur clientèle. Voyons donc comment automatiser facilement cette tâche:</p>
<ul>
<li>Activer le rappel de prochain rendez-vous</li>
<li>Programmer un rappel de prochain rendez-vous en un clic</li>
<li>Prendre le prochain rendez-vous sur place</li>
<li>Automatiser l&rsquo;ensemble</li>
</ul>
<p><b>Activer le rappel de prochain rendez-vous</b></p>
<p>Vous pouvez facilement activer le rappel de prochain rendez-vous à partir des règles de rendez-vous de votre profil entreprise. Vous pouvez configurer un délai par défaut, comme par exemple 20 jours, si vous désirez que booxi envoi un rappel à votre client dans 20 jours. Vous pourrez par la suite modifier ce délai pour chaque rappel programmé.</p>
<p><img class="shadow_small  aligncenter wp-image-1450 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/image42.png" alt="rappel de prochain RDV" width="584" height="297" /></p>
<p><b>Programmer un rappel de prochain rendez-vous en un clic</b></p>
<p>Une fois l’option de rappel de prochain rendez-vous activée, des options s’ajouteront à la fenêtre de confirmation pour compléter un rendez-vous. Vous pourrez ainsi simplement cliquer sur Compléter et un message de rappel sera automatiquement programmé, vous pouvez aussi désactiver le rappel ou encore modifier les paramètres pour ce rappel. Les rappels sont envoyés par courriel, alors si le client n’a pas donné d’adresse courriel, il vous sera alors possible d’en préciser une.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1451" src="https://lh3.googleusercontent.com/8cJ38MKKtli-myGiHkzYMrrxB9wWDQGMMdDDT4va95T8QHuUWf5fm_l7wRUwMCCV1NMfq31g7cNUVuh25wyQtA=s0" alt="programmer prochain rdv" /></p>
<ol>
<li>Faites un clic-droit sur un rendez-vous et choisissez l’option Complété. La fenêtre de confirmation vous offre des options de rappel.</li>
<li>Vous pouvez choisir de programmer un rappel, compléter sans rappel, ou prendre immédiatement le prochain rendez-vous. Choisissez alors l’option de programmer un rappel de prochain rendez-vous.</li>
<li>Choisissez le service à proposer dans ce rappel. Par défaut le service du rendez-vous à compléter sera sélectionné.</li>
<li>Choisissez le personnel à proposer dans ce rappel. Par défaut le personnel du rendez-vous à compléter sera sélectionné.</li>
<li>Ajustez le délai d’envoi du rappel, ou préciser la date à laquelle le message de rappel sera envoyé.</li>
<li>Vous pouvez aussi y ajouter un message additionnel ou laisser l’espace vide.</li>
<li>Finalement, cliquez sur Compléter et le message de rappel de prendre un prochain rendez-vous sera programmé et envoyé au bon moment.</li>
<li>Si vous avez choisi de Compléter sans rappel, ou de Prendre le prochain rendez-vous maintenant, aucun rappel ne sera programmé.</li>
</ol>
<p>Si votre client prend rendez-vous pour le même service, ou que vous le faîtes pour lui, avant que le rappel soit envoyé, la programmation de ce rappel sera automatiquement annulée, évitant ainsi toute confusion.</p>
<p>Pour annuler ou modifier un rappel de prochain rendez-vous, vous n’avez qu’à réouvrir le rendez-vous complété et le compléter à nouveau en modifiant les options de rappel. À chaque fois qu’un rendez-vous complété est réouvert, la programmation du rappel de prochain rendez-vous associé est automatiquement annulée.</p>
<p><b>Prendre un nouveau rendez-vous sur place</b></p>
<p>Vous pouvez maintenant rapidement prendre un nouveau rendez-vous pour votre client, au moment ou vous complétez son rendez-vous sur place. La fenêtre de confirmation pour compléter un rendez-vous vous offre la possibilité de Compléter et prendre immédiatement un prochain rendez-vous. Il ne vous reste qu’à choisir le moment du rendez-vous et le tour est joué.</p>
<ol>
<li>Faites un clic-droit sur un rendez-vous et choisissez l’option Complété.</li>
<li>La fenêtre de confirmation vous permet alors de choisir l’option Prendre un prochain rendez-vous.</li>
<li>Cliquez sur Compléter au bas de la fenêtre et une copie du rendez-vous complété s’ouvre à votre droite.</li>
<li>Vous n’avez alors qu’à modifier la date et l’heure de rendez-vous et cliquer sur Sauvegarder.</li>
</ol>
<p><b>Automatiser l&rsquo;ensemble</b></p>
<p>Afin d’économiser encore plus de temps, vos rendez-vous peuvent se compléter automatiquement avec rappels de prochain rendez-vous programmés. Dans ce cas, les rappels seront programmés en utilisant le délai de rappel par défaut, et seulement si le client à une adresse courriel à son dossier.</p>
<ul>
<li>Assurez-vous que le Rappel de prochain rendez-vous soit activé avec un délai par défaut qui fonctionne pour tous les services.</li>
<li>Activé l’option Compléter les rendez-vous et ajustez le délai.</li>
<li>Les deux options se trouvent parmi les règles de rendez-vous de votre entreprise.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1452 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/image33.png" alt="compléter les rendez-vous" width="587" height="295" /></li>
</ul>
<p>Prendre les prochains rendez-vous sur place, au moment du paiement, et envoyer des messages de rappel de nouveau rendez-vous automatisés sont des stratégies efficaces pour augmenter la rétention de votre clientèle et augmenter vos revenus.</p>
<p style="text-align: center"><strong>Fidélisez vos clients en utilisant booxi :</strong></p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Démarrer </a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/rappel-nouveau-rendez-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Générez des rapports de rendez-vous pour suivre l&#8217;évolution de votre entreprise</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/generez-des-rapports-de-rendez-vous-pour-suivre-levolution-de-votre-entreprise/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/generez-des-rapports-de-rendez-vous-pour-suivre-levolution-de-votre-entreprise/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 20:30:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[propriétaire d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1461</guid>
		<description><![CDATA[Avec booxi, vous pouvez maintenant facilement générer des rapports à partir des données de vos rendez-vous. Une information très importante pour réaliser l’analyse de votre entreprise et vous aider à la développer en concentrant vos efforts sur les aspects pertinents. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1501 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/vlag5YfyW7i7IcrFCWGZMejfiMo6l6WW_EM2eJ_rb2NxbWqP45YUGDFCwmNmwKEjQgXf4oWZe1W0XXFltjnNvQ=s0" alt="AppointmentReportThumbnail copy" width="1200" height="600" />Les rapports sont des outils puissants pour vous permettre d&rsquo;analyser votre entreprise, de vous aider à prendre les bonnes décisions, de savoir où concentrer vos efforts ou encore quels sont les points à améliorer.</p>
<p>Avec booxi, vous pouvez maintenant facilement exporter des rapports à partir des données de vos rendez-vous, ajuster les critères d’export et les analyser.</p>
<p>Voici quelques exemples d&rsquo;informations importantes que vous pouvez extraire à partir de ces rapports:</p>
<ul>
<li>Savoir quel est le service le plus apprécié de vos clients</li>
<li>Connaître les périodes les plus occupées (que ce soit en terme de jours de la semaine ou d’horaires)</li>
<li>Visualiser les performances de vos employés</li>
<li>Déterminer qui sont vos clients les plus réguliers</li>
<li>Déterminer les revenus générés à travers la prise de rendez-vous</li>
<li>Faire des comparatifs pour l’ensemble de ces aspects, sur différentes périodes de temps.</li>
</ul>
<p>Pour cela rien de plus facile :</p>
<ol>
<li>Connectez-vous sur votre compte booxi, et allez sur l’onglet Calendrier.</li>
<li>Ensuite cliquez sur l’icône “Plus d’options”, et sélectionnez l’option “Rapport des rendez-vous”.<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1499" src="https://lh3.googleusercontent.com/gMih5Qz4Lv1zdgREtR4FN_7cZN0qLtwk9_r9MG3sqoOcXnsl05ktjlcr8KCeEZKZ7xmj7NO2rXKyEa_Mc4qMqA=s0" alt="exporter les rapports de rendez-vous" /></li>
<li>Sélectionnez les critères souhaités et cliquez sur Exporter.<i>Astuce: </i><i><i><i>Pour faire l’analyse des rendez-vous complétés, veillez à exporter en excluant les données des rendez-vous manqués et des rendez-vous annulés.</i></i></i><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1500" src="https://lh3.googleusercontent.com/M6xALaTAuoVr7wsLmpjcI2In5SLJap_09fv73OX7CECkA5Jy_YHAkRNLWjgbXWgHKnQelxHrgiIdXlJmRcIp=s0" alt="critères d'exportation" /></li>
<li>Ensuite cliquez sur le lien “Cliquez ici pour télécharger le rapport”.<br />
<img class="aligncenter wp-image-1464 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/NZGEofqgihgEnYDbXBwQLSS_DWn_vk88_C-ULHmKGobpfGchRGjNv_bb1pDJg0jWtQSqEFGPgLGnlopSzi8f=s0" alt="télécharger le rapport" width="787" height="435" /></li>
<li>Le téléchargement commence alors et vous pouvez trouver votre fichier en bas à gauche de votre fenêtre.</li>
</ol>
<p>Vous pouvez maintenant facilement l’ouvrir avec Excel ou Google Spreadsheet et commencer à faire vos analyses en fonction des informations qui vous intéressent.</p>
<p>L’analyse de rapports est essentielle dans la gestion de votre entreprise. C’est une façon efficace de déterminer si votre entreprise est en croissance, stagne ou si vous devez réaliser des changements.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/generez-des-rapports-de-rendez-vous-pour-suivre-levolution-de-votre-entreprise/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Nouvelle fonctionnalité: Vue condensée du calendrier</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/nouvelle-fonctionnalite-vue-condensee-du-calendrier/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/nouvelle-fonctionnalite-vue-condensee-du-calendrier/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 20:04:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[prise de rendez-vous]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1528</guid>
		<description><![CDATA[ Vous pouvez maintenant voir l'ensemble de votre équipe d'un seul coup d'oeil: jusqu'à 20 personnes, sans avoir besoin de dérouler le curseur!]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1527 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/UdqXYrLS_GITB3qPf3tbDvr_B5JHITNkJmNo5E087_s9AjgZxvbc8Xll6USl4jzRs0EYMOpUDVjlIiXf5tFeFYg=s0" alt="vue condensée du calendrier" width="1200" height="600" /><br />
Vous pouvez maintenant voir les horaires de l&rsquo;ensemble de votre équipe d&rsquo;un seul coup d&rsquo;oeil: jusqu&rsquo;à 20 personnes, sans avoir besoin de dérouler le curseur!</p>
<p><strong>Comment?</strong></p>
<ol>
<li>Allez sur l&rsquo;onglet Calendrier, puis cliquez sur la vue Jour.</li>
<li>Ensuite assurez vous d&rsquo;ajouter l&rsquo;ensemble des employés que vous souhaitez voir sur le calendrier.</li>
<li>Et cliquez sur l&rsquo;icône Options, et finalement sélectionnez la &laquo;&nbsp;Vue Compacte&nbsp;&raquo;<br />
</br><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1533" src="https://lh3.googleusercontent.com/whlJqx68Wz-IFXTjbyW12NsaLaRUBCihRUvP3uQsbaMiPTc08rDNGdqzARImEVdQkI81Mp4qyC_ajmha-19i=s0" alt="vue compacte" /></li>
<li>Vous pouvez maintenant voir l&rsquo;ensemble de votre équipe en un coup d&rsquo;oeil.</li>
</ol>
<p>Pour revenir à la vue initiale il suffit de cliquer à nouveau sur l&rsquo;icône Options et sélectionnez la &laquo;&nbsp;Vue normale&nbsp;&raquo;.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/nouvelle-fonctionnalite-vue-condensee-du-calendrier/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Automatisez la répartition de vos rendez-vous et gagnez encore plus de temps</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/repartition-automatique-des-rendez-vous/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/repartition-automatique-des-rendez-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 15:54:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[prise de rendez-vous]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1490</guid>
		<description><![CDATA[Il est maintenant possible d’automatiser la répartition des rendez-vous pris en ligne au lieu de demander à votre client de choisir un personnel, ou de répartir manuellement les rendez-vous vous-même.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1487 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/jGIIyUywkNnHRAH79me-Fa-ksrFffuWo5z3uwyYLe5HoM-cei9k1N-7QZf4GtaITOduYufJT4mzHzB2BkK0XhZo=s0" alt="répartition automatique des rendez-vous" width="1492" height="713" />Il est maintenant possible d’automatiser la répartition des rendez-vous pris en ligne au lieu de demander à votre client de choisir un personnel, ou de répartir manuellement les rendez-vous vous-même. De cette façon les rendez-vous seront répartis uniformément à votre personnel, et vous économiserez un temps fou à ne pas gérer leurs horaires.</p>
<p>Que vous ayez 10 ou 100 employés, louez des espaces comme des salles de conférence, champs de tir, ou cabines de toilettage pour chien, ou des objets comme des bicyclettes, ou kayaks, booxi peut automatiser votre répartition et vous faire économiser un temps considérable.</p>
<ul>
<li>Comment les rendez-vous sont répartis automatiquement</li>
<li>Configurer un service pour la répartition automatique</li>
<li>Expérience de prise de rendez-vous en ligne</li>
</ul>
<p><b>Comment les rendez-vous sont répartis automatiquement</b></p>
<p>Quand la répartition automatique est activée, booxi calcule les disponibilités de chaque personnel et présente un choix de dates et heures qui ont au minimum un personnel disponible. Quand le client choisi une plage horaire, booxi répartit automatiquement le rendez-vous au personnel disponible ayant le moins de rendez-vous pour cette journée. De cette façon, tout le personnel disponible aura une moyenne de rendez-vous uniforme.</p>
<p>Selon le mode d’approbation des rendez-vous sélectionné, vous recevrez soit une demande de rendez-vous (mode manuel) ou un rendez-vous approuvé (mode automatique). Tout est automatisé afin de vous faire économiser un temps considérable dans la gestion de vos horaires.</p>
<p><b>Configurer un service pour la répartition automatique</b></p>
<p>Vous pouvez activer la répartition automatique pour un ensemble de services, en changeant tout simplement deux règles de rendez-vous par service. La répartition automatique des rendez-vous remplace le choix du personnel lors de la prise de rendez-vous en ligne par un choix de plages horaires disponible. Vous n’avez donc qu’à <b>Désactiver le choix de personnel</b>, et changer le <b>Mode de sélection de plage horaire</b> pour <b>Afficher les plages horaires avec répartition automatisée</b>.  Vous pouvez ainsi offrir certains services avec la répartition automatique, et d’autres avec un choix de personnel.</p>
<ol>
<li>Parmi votre liste de services, ouvrez le profil du service pour lequel vous aimeriez répartir automatiquement les rendez-vous.</li>
<li>Cliquez sur<b> Règles de rendez-vous</b> pour ce service</li>
<li>Activez la règle <b>Désactiver le choix de personnel</b></li>
<li>Ajustez le <b>Mode de sélection de plage horaire</b> à <b>Afficher les plages horaires avec répartition automatisée</b></li>
<li>Cliquez sur <b>Sauvegarder </b>au haut du formulaire Règles de rendez-vous, et le tour est joué.<img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1497" src="https://lh3.googleusercontent.com/jkcKwVvNanN1fETJEC6CvHcaCeJNawJKGbv89LoCqWOa7y5tRO1bJpKLsHxLgg8YjDXTmOl2Vj9qg1qsbD1uEg=s0" alt="répartition automatisée" /></li>
</ol>
<p><b>Expérience de prise de rendez-vous en ligne</b></p>
<p>Quand un client choisi un service avec répartition automatique, il obtient un choix de dates et plages horaires, sans choisir de personnel. Ces plages horaires ont tous au minimum un personnel disponible et si plus d’un personnel, le rendez-vous est réparti au personnel avec le moins de rendez-vous pour cette journée.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1492" src="https://lh3.googleusercontent.com/mfkJzY5xXOYt6xFhH6FFpvEAZs0wGDNZt7FLt-sh-jZhfkHWtuOECXFqeA1fIXYLKOUpv-PYL0ERg6zktSs6xA=s0" alt="dispatch automatique" /></p>
<p style="text-align: center">Votre client reçoit une confirmation et un rappel de rendez-vous, sans mention du personnel attitré, vous permettant ainsi de le changer par la suite.</p>
<p>Vous passez trop de temps à gérer les horaires de vos employés? Testez gratuitement booxi pendant 14 jours!</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Démarrer</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/repartition-automatique-des-rendez-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Envoyez des textos et courriels personnalisés à vos clients</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/envoyez-des-textos-et-courriels-personnalises-a-vos-clients-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/envoyez-des-textos-et-courriels-personnalises-a-vos-clients-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2017 19:55:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[optimisation]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=665</guid>
		<description><![CDATA[Informez vos clients sans utiliser le téléphone grâce à la nouvelle fonctionnalité d’envoi de messages personnalisés par courriel et texto de booxi. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-704 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Article_NotifyClient.png" alt="envoyer une notification personnalisée aux clients" width="800" height="594" /></p>
<p>Certains commerces, comme par exemple, les animaleries et les centres de réparation ont besoin d’informer leurs clients quand un service est complété. De façon générale vous pouvez avoir besoin de communiquer rapidement avec un client, par exemple pour signaler un retard dans votre planification de la journée. Avec booxi c’est maintenant simple et rapide de le faire !</p>
<p>Prenons l’exemple d’un client qui prend un rendez-vous pour venir déposer son animal, son vélo, sa voiture ou encore son téléphone intelligent. Le client n’est pas présent lorsque le service est rendu. Il doit donc être informé lorsque c’est terminé.</p>
<p>Vous devez probablement appeler chaque client, tandis qu’avec booxi, vous pourriez :</p>
<ul>
<li>Envoyer un message dès que la tâche est terminée.</li>
<li>Sélectionner rapidement un message prédéfini.</li>
<li>Consulter l’ensemble des communications qui ont été envoyées pour un rendez-vous ou un client.</li>
</ul>
<p>Un économie de temps considérable.</p>
<h3 style="text-align: center"><b>Comment ça fonctionne?</b></h3>
<p><b>Envoyez un message à partir d’un rendez-vous</b></p>
<p>Vous pouvez prévenir votre client à partir d’un rendez-vous dans votre calendrier booxi.</p>
<ol>
<li>Faites un clic droit sur le rendez-vous et sélectionnez Avertir le client.<br />
<img class="aligncenter wp-image-686 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/avertirclient.jpg" alt="option avertir le client" width="453" height="411" /></li>
<li>Un formulaire apparaît pour choisir le moyen de communication souhaité (courriel, texto ou téléphone/appel) et le message (composez ou choisissez parmi une liste de messages prédéfinis). <img class="aligncenter wp-image-688 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/moyen-avertir1.png" alt="outil sélectionné pour avertir le client" width="378" height="315" /></li>
<li>Cliquez sur Envoyer et le client recevra immédiatement le message dans sa boîte courriel ou sur son téléphone mobile.</li>
<li>Pour les messages par téléphone, cela vous permet de prendre note de ce qui a été communiqué au client lors de l’appel. Cliquez alors sur Enregistrer pour sauvegarder le message.</li>
<li>L’aperçu du rendez-vous indique maintenant que le client a été informé, grâce à cette icône<img src="https://lh3.googleusercontent.com/7TCggOh-q7y6hlQRERBg4pNfwwQh5rsIwPzciOSeU3Q5OAanYZo6av_aEYuktRpSHm7Yp1q0L77WmBlDgMh1lQ=s0" alt="notify" /></li>
<li>À partir du formulaire Rendez-vous, vous avez accès à la liste des messages qui ont été envoyés pour ce rendez-vous. <img class="aligncenter wp-image-690 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/voirlistemessage.png" alt="liste des messages envoyés" width="445" height="441" /></li>
</ol>
<p><b>Ajouter et modifier des messages prédéfinis</b></p>
<p>Vous pouvez enregistrer des messages prédéfinis qui répondent parfaitement à vos besoins. Une fois qu&rsquo;ils sont créés vous pouvez les modifier ou en ajouter de nouveau.</p>
<ol>
<li>Pour cela, faites simplement un clic-droit sur le rendez-vous et sélectionnez l’option Avertir le client.</li>
<li>Sélectionnez ensuite le moyen (texto, courriel ou appel) avec lequel vous souhaitez communiquer avec le client.</li>
<li>Dans la section Message prédéfini, cliquez sur l&rsquo;icône Ajouter<img class="verti_top" src="https://lh3.googleusercontent.com/FqosDAQStX3ANTUl1xC8ebNg7XG8Q1824PkTA9zKMejO8dtnQzAQVXb_tvoZvzYLbdvQvA7sK6luWUX-bOzr=s0" alt="add" />. Vous pouvez alors ajouter un nom au message prédéfini pour le trouver rapidement par la suite. Écrivez ensuite le message que vous souhaitez envoyer et cliquez sur Sauvegarder. Votre message prédéfini est enregistré. Vous pouvez maintenant l&rsquo;utiliser en cliquant sur le menu déroulant dans la section Message Prédéfini. Si vous avez besoin de le modifier, sélectionnez le message à éditer et cliquez sur l&rsquo;icône Mofidier<img class="verti_top" src="https://lh3.googleusercontent.com/X_V8TYMTLWPlK4u3x59JFEiLaopdsTJ65JZXZBhooeuzH_3kj_c9BS2KpAumH81PbvVcz2T5AwFjr1qAb3T_=s0" alt="modifier" />. Une fenêtre apparaît alors pour vous permettre de modifier le texte du message prédéfini. Cliquez sur Sauvegarder pour enregistrer vos modifications ou sur Supprimer pour supprimer le message prédéfini.</li>
<li>Pour ajouter un nouveau message prédéfini, sélectionnez Message personnalisé et cliquez sur l’icône Ajouter <img class="verti_top" src="https://lh3.googleusercontent.com/FqosDAQStX3ANTUl1xC8ebNg7XG8Q1824PkTA9zKMejO8dtnQzAQVXb_tvoZvzYLbdvQvA7sK6luWUX-bOzr=s0" alt="add" />.</li>
<li>La fenêtre Nouveau message prédéfini va apparaître et vous permettre d’ajouter un nouveau message prédéfini.<img class="aligncenter wp-image-694 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/modifier_message_predefini1.jpg" alt="modifier messages prédéfini" width="530" height="618" /></li>
</ol>
<p><b>Consulter l’historique des messages envoyés</b></p>
<p>À tout moment vous pouvez consulter l’historique des messages envoyés pour un rendez-vous ou pour un client.</p>
<ul>
<li>À partir du formulaire du rendez-vous en question, faites un clic droit et sélectionnez Historique des messages.</li>
<li>À partir de la fiche client (dans la liste des clients), en sélectionnant la section Historique des messages.<img class="img_zoom aligncenter wp-image-695 size-full" style="padding-top: 40px" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/messageshistorique.png" alt="historique des messages" width="1094" height="514" /></li>
</ul>
<p>Avec l’envoi de messages personnalisés, vous améliorez l’expérience de vos clients et vous gagnez encore plus de temps.</p>
<hr class="dash" />
<p style="font-size: 30px;font-weight: 200;color: #888;text-align: center">Essayer gratuitement</p>
<p style="font-size: 16px;text-align: center;color: #555">14 jours &#8211; Aucune carte de crédit requise</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Commencer maintenant</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/envoyez-des-textos-et-courriels-personnalises-a-vos-clients-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vous pouvez maintenant personnaliser le prix et la durée de vos services par personnel</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/vous-pouvez-maintenant-personnaliser-le-prix-et-la-duree-de-vos-services-par-personnel/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/vous-pouvez-maintenant-personnaliser-le-prix-et-la-duree-de-vos-services-par-personnel/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2016 21:34:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[personnel]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=735</guid>
		<description><![CDATA[Lorsque votre personnel a des niveaux d’expérience différents et que vos prix doivent le refléter, votre offre de services peut rapidement devenir complexe et fastidieuse à parcourir.
C’est pourquoi nous avons ajouté une fonctionnalité vraiment pratique pour vous permettre d’ajuster le prix et la durée d’un service pour un personnel en particulier.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-743 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Article_CustomizeService.png" alt="personnaliser le prix et la durée d'un service" width="1140" height="575" /></p>
<p>Lorsque votre personnel a des niveaux d’expérience différents et que vos prix doivent le refléter, votre offre de services peut rapidement devenir complexe et fastidieux à parcourir.</p>
<p>C’est pourquoi nous avons ajouté une fonctionnalité vraiment pratique pour vous permettre d’ajuster le prix et la durée d’un service pour un personnel en particulier.</p>
<p>Par exemple, si l’un de vos employés avec seulement quelques années d’expérience offre un service A de 40 minutes à 40$ alors qu’un autre employé avec plus de 10 ou 12 années d’expérience offre le même service A mais en 30 minutes et à 75$ (c’est le principe de l’offre et de la demande), vous pouvez maintenant pré-configurer cela.</p>
<p>Votre client verra clairement la différence lors de la prise de rendez-vous en ligne, et vous obtiendrez directement l’ajustement du prix et de la durée lorsque vous prenez un rendez-vous par téléphone. Finalement votre offre de services montrera que les services avec des variations de prix sont offerts à partir du prix le plus bas.</p>
<h2>C’est vraiment facile à mettre en place. Vous sauvez du temps et votre liste de services est simplifiée.</h2>
<p><b><img class="aligncenter wp-image-736 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/variations_prix.png" alt="personnalisation des services" width="574" height="223" /><br />
Paramétrez vos prix par personnel</b></p>
<p>Pour paramétrer les variations de prix et de durée par personnel, personnalisez simplement chaque ass en suivant ces étapes:</p>
<ol>
<li>Allez sur l’onglet Personnel (à gauche dans le menu principal).</li>
<li>Sélectionnez un personnel.</li>
<li>Cliquez sur la section Services Associés pour accéder à la liste de services offers par ce personnel.</li>
<li>Pour chaque service dont la case est sélectionnée, vous avez l’icône Personnaliser le service <img class="verti_top" src="https://lh3.googleusercontent.com/X_V8TYMTLWPlK4u3x59JFEiLaopdsTJ65JZXZBhooeuzH_3kj_c9BS2KpAumH81PbvVcz2T5AwFjr1qAb3T_=s0" alt="modifier" />.<img class="alignright wp-image-737" src="https://lh3.googleusercontent.com/OhJTOOVVT-PkSRICo1cfuZ39MA5S8Q1pSSpyio0nwWSjERFUUYNjwKghJ4EzZroebtgIgXzxzxb-ZMuVJ3SG5A=s0" alt="personnaliser par personnel" width="420" height="319" /></li>
<li>Cliquez sur l’icône Modifier et personnalisez la durée et le prix pour ce personnel.</li>
<li>Une fois personnalisée, leur valeur qui varie par rapport au prix et à la durée par défaut du service est présenté en caractère gras.</li>
<li>Pensez à Sauvegarder en haut du formulaire pour conserver les changements.</li>
</ol>
<p><strong>Ajoutez un rendez-vous avec l’ajustement automatique du prix</strong></p>
<p>Quand vous ajoutez un nouveau rendez-vous avec un personnel qui offre le service sélectionné à un prix et/ou une durée personnalisés, booxi ajuste automatiquement le prix et la durée pour vous.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur nouveau Rendez-vous dans le menu en haut à droite.</li>
<li>Sélectionnez un service.<img class="alignright wp-image-738" src="https://lh3.googleusercontent.com/n8Jw9DbiU1PxsAH1MYL-VLgYrpcndmO3E9QvUf99zy1lAVnbXmyO9_5wjh45C4LtObR-s3aVzDZCsSyyG8bHbA=s0" alt="personnalisation directement ajustée lors de la prise de rendez-vous" width="420" height="235" /></li>
<li>Sélectionnez un personnel.</li>
<li>Le prix et la durée vont automatiquement s’ajuster. Le prix et la durée par défaut du service seront présentés entre parenthèses.</li>
</ol>
<p>C’est aussi simple que cela, et cela va vous faire gagner beaucoup de temps.</p>
<h2>Vos clients connaîtront immédiatement le prix pour chaque personnel lorsqu’ils prennent rendez-vous en ligne</h2>
<p>Lorsqu’ils prendront rendez-vous en ligne, vos clients verront les variations de prix par personnel. Donc quand ils choisissent un personnel ils savent à quoi s’attendre en terme de prix et de durée. Pour les services qui ont des variations de prix et de durée, un signe + suivra le prix ou la durée.<br />
<img class="aligncenter wp-image-739 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/online_variation.png" alt="variations des prix et de la durée" width="460" height="275" /></p>
<h2><b>Vous pouvez bénéficier de cette fonctionnalité dès à présent! </b><b><br />
</b></h2>
<p>Cette nouvelle fonctionnalité est inclus dans votre abonnement actuel, et prête à être utilisée. Essayez là et gagnez du temps.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/vous-pouvez-maintenant-personnaliser-le-prix-et-la-duree-de-vos-services-par-personnel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gérez des groupes avec booxi</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/gerez-des-reservations-de-groupe-avec-booxi/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/gerez-des-reservations-de-groupe-avec-booxi/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Sep 2016 18:42:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=456</guid>
		<description><![CDATA[Gagnez encore plus de temps en gérant maintenant vos réservations de classes et de vos activités de groupes avec booxi.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-489 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/BMW_ServiceSchedule_AddReservation_Thumbnail-1.jpg" alt="gestion de groupes" width="1200" height="600" /><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Vous pouvez maintenant planifier des groupes et accepter des réservations pour une ou plusieurs personnes. Il suffit d’ajouter une plage horaire disponible pour un groupe et un nombre maximum de participants, dans le calendrier d’un membre de votre personnel. Cet article vous explique comment planifier et gérer les réservations d’un groupe.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li><strong>La planification de groupe</strong></li>
<li><strong>La gestion des réservations</strong></li>
<li><strong>La prise de rendez-vous en ligne pour les groupes</strong></div></li>
</ul>
<hr />
<h3 style="text-align: center">Planification de groupe</h3>
<hr class="dash" />
<p>Vous devez préalablement créer un service de groupe pour votre classe ou activité, de la même façon que vous le feriez pour un service offert sur rendez-vous à l’exception du type de réservation qui doit être configuré à Réservation de groupe. C’est ensuite en ajoutant des plages horaires dans le calendrier d’un membre du personnel que vous pouvez planifier la disponibilité d’un groupe.</p>
<ol>
<li>Visualisez le calendrier de la personne qui offrira le service de groupe (la classe, ou l’activité).</li>
<li>
<div>Faites un clic-droit dans le calendrier sur la plage horaire désirée, ou cliquez sur le bouton Nouveau groupe en haut à droite.</div>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-490 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/ajouter-groupe.jpg" alt="ajouter une nouvelle disponibilité de groupe" width="242" height="136" /></li>
<li>Si besoin, ajustez le choix du personnel, la date et l’heure.</li>
<li>Sélectionnez le service à offrir et si besoin, ajustez la durée.</li>
<li>Ajustez la capacité (nombre maximum de participants).</li>
<li>Cliquez sur Sauvegarder. Le groupe est maintenant planifié et les clients peuvent réserver en ligne.</li>
</ol>
<p style="text-align: left">Pour modifier les détails du groupe par la suite, cliquez simplement sur la plage horaire du groupe dans le calendrier et cliquez sur le bouton Modifier à droite des détails en haut du formulaire.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-538 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/modifierreservation.jpg" alt="modifier les réservations de groupe" width="481" height="285" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<h3 style="text-align: center">Gestion des réservations pour un groupe</h3>
<hr class="dash" />
<p>Il vous est possible de recevoir des demandes de réservation en ligne et par téléphone. Chaque réservation en ligne, de même que celles ajoutées suite à un appel téléphonique viendront automatiquement réduire le nombre de places disponibles. Chaque réservation peut contenir plusieurs participants.</p>
<p><strong>Liste de réservations et participants</strong><br />
Pour consulter les réservations et leurs participants, simplement ouvrir le groupe en cliquant sur sa plage horaire dans le calendrier du personnel.</p>
<p>Vous pouvez y voir le nombre de places disponibles, réservées et totales, en plus de la liste des réservations et leurs participants. Les noms des clients ayant réservés, ainsi que ceux des participants y sont affichés.</p>
<p>La ligne de couleur et l’icône vous indiquent l’état de la réservation et du participant. Le vert indique approuvé et le mauve rendez-vous manqué.</p>
<p><img class="alignnone wp-image-438 " src="https://lh3.googleusercontent.com/zTAqknpozBqemuqtNkXUTilHlvuXDNwMDqWx_GvX_gVeRnf8msHFdupIVyWabEC1rkL9uR-Qa-dPo6nAPSzldw=s0" alt="not attendee" width="20" height="19" /> Le client ne participe pas, il a seulement réservé.<br />
<img class="img_zoom  wp-image-439" src="https://lh3.googleusercontent.com/T2HOfN8oOrgimYvWSCCwfwImG8aj53Fi7rlhIEYnN_IhfddRdZbaN3Dq3LGwwg3s1U3E8FLRlZgqR3II6gL6zw=s0" alt="attendee" width="19" height="21" /> Le client est participant.<br />
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/0CxweVHK41_obG-MwYBUq-ysukqgPsYJzS6UXSgqy6pZZlumBJMRvuHzYDgfSnUm8ANRgn3_ZmxhRknizGdX=s0" alt="clientarrive" width="20" height="21" /> Le participant est présent (Client arrivé).<br />
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/5xXxEmPGd5hPuauMCfeSdxZDq5LLSMpYjWBuQAFVRZBbT7725j9JApz_rpNkE2TDHK69YNbSI_bT8eEqN7tqOg=s0" alt="noshow" width="19" height="17" /> Le participant est absent (Rendez-vous manqué).</p>
<p><strong>Modifier l’état d’une réservation ou d’un participant</strong><br />
Vous pouvez sélectionner plusieurs réservations et les annuler d’un seul clic. Vous pouvez aussi le jour même, modifier l’état d’un ou plusieurs participants pour les états Client arrivé et Rendez-vous manqué.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-897 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/7ERIWMaEDubSwoGBpkzDY_absy74NVG1mlY4hyMDemCx4DDqrbG3_5bMv99m99X2ED6JWMtlc5gtfJpmZVWcEFo=s0" alt="statuts de réservation de groupes" width="580" height="421" /></p>
<p><strong>Ajouter une réservation<br />
</strong>Vous pouvez prendre des réservations par téléphone et les ajouter dans booxi en complétant les étapes suivantes:</p>
<ol>
<li style="text-align: left">À partir du calendrier, retrouvez la plage horaire associée au groupe désiré, puis cliquez sur la plage horaire pour ouvrir la liste des réservations. Vous pouvez aussi simplement cliquer sur le bouton Nouveau rendez-vous et sélectionner un service de groupe pour retrouver plus rapidement la plage horaire de groupe demandé.</li>
<li style="text-align: left">
<div>
<p>Cliquez ensuite sur le bouton Ajouter une réservation au haut de la liste des réservations de ce groupe.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-539 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/ajouterreservation1.jpg" alt="ajouter une réservation" width="607" height="284" /></p>
</div>
<p>&nbsp;</li>
<li>Une fois dans le formulaire d’ajout de réservations, ajustez au besoin le nombre de participants et le prix par personne.</li>
<li>
<div>
<p>Cliquez sur Options pour accéder aux options vous permettant de désactiver l’envoi de messages aux participants (pour une surprise ou un cadeau) et d’ajouter une note à la réservation.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-540 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/duxg3DkOWtSH0K7s5101979Je0HY45WCNSl4mQnxJYcyv6IiEdj8gGWM4EcAqpQPHRumK38t7jaPRJvY-y6e9w=s0" alt="ajouter des détails à la réservation" width="466" height="443" /></p>
</div>
</li>
<li>Entrez partiellement un nom ou un numéro de téléphone de votre client pour le retrouver parmi votre clientèle, ou complétez les informations du client s’il s’agit d’un nouveau client et booxi l’ajoutera automatiquement à votre clientèle.</li>
<li>Ajustez les préférences de rappel par courriel ou texto.</li>
<li>Si la personne qui demande la réservation n’est pas l’un des participants, vous pouvez désélectionner l’option Le client participe.</li>
<li>Complétez ensuite les informations requises pour tous les participants. Tapez le nom et optionnellement l’adresse courriel pour obtenir un rappel par courriel, puis le numéro de téléphone mobile pour obtenir un rappel par texto. N’oubliez pas de sélectionner les préférences de rappel.</li>
<li>
<div>
<p>Pour chaque participant, vous pouvez y ajouter une note pour les demandes additionnelles (comme par exemple pour des allergies).</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-541 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/qP92CLSNnhoaQzuP-4DOdQOFTlJK4EK7agzdc0yChrmfXmRHKGmRnGLywEpjMcofDviqNoPkgLUKMLpIno0RGw=s0" alt="ajouter une demande additionnelle" width="467" height="415" /></p>
</div>
</li>
<li>Une fois le tout complété, cliquez sur Sauvegarder pour ajouter la réservation. Si une erreur se produit, booxi vous informera de la raison. Dans certains cas, comme par exemple pour le dépassement de la capacité, vous aurez la possibilité de décider si vous acceptez quand-même la réservation, ou de modifier cette-dernière.</li>
</ol>
<p><strong>Retrouver rapidement un groupe</strong><br />
Lors de la prise de rendez-vous par téléphone, il vous est possible de retrouver le groupe demandé par deux moyens simples. Par exemple pour le groupe du lundi 16:00 avec Nathalie, vous pouvez consulter le calendrier de Nathalie à la date demandée, ou cliquer sur l’ajout de rendez-vous et choisir un service de groupe. Cette deuxième option vous permet de retrouver plus rapidement un groupe disponible si vous avez beaucoup d’employés et de groupes planifiés.</p>
<p>Voici donc les étapes à suivre pour cette deuxième approche:</p>
<ol>
<li style="text-align: left">Cliquez sur le bouton Nouveau rendez-vous au haut à droite du calendrier, pour accéder au formulaire de nouveau rendez-vous.</li>
<li>Sélectionnez un service de groupe. Le formulaire s’adaptera automatiquement pour faciliter la recherche de groupes.</li>
<li>Sélectionnez un membre du personnel en particulier, ou Tout le personnel pour voir tous les groupes.</li>
<li>Précisez une date et heure de début pour trouver les groupes disponibles à partir de cette période.</li>
<li>La liste des groupes disponibles avec date, heure, personnel et places disponibles sera affichée. Sélectionnez le groupe recherché.</li>
<li>Cliquez sur Ajouter une réservation au haut du formulaire et vous passerez alors à l’étape d’ajout de réservations pour ce groupe, tel qu’expliqué précédemment.</li>
</ol>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-537 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/UVKGMNiYybKS-hcSgAgb44rCGzBRGb96-xcR_ynbZs5pOwyE8mIeuLKlTvhZOOLLd1Va4Lfv72UmVmq-EGsryA=s0" alt="trouver une disponibilité de groupes" width="480" height="800" /></p>
<p><span class="bx_text16">Note : La recherche rapide de groupes est présentement en développement. </span></p>
<p><strong>Prendre les présences</strong><br />
Il est possible de marquer les présences en sélectionnant tout simplement des réservations ou participants parmi la liste et en cliquant sur le bouton menu au haut de la liste, puis en choisissant l’état Client arrivé.</p>
<p>Il est aussi possible d’imprimer une fiche des présences en utilisant l’option Imprimer la liste des présences sous le bouton menu au haut de la liste.</p>
<hr />
<h3 style="text-align: center">La prise de rendez-vous en ligne pour les groupes</h3>
<hr class="dash" />
<p>Vos clients pourront facilement réserver leur place en ligne, à partir de votre page booxi, de facebook, ou de votre site web. Pour ce faire, ils n’ont qu’à suivre les étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Cliquer sur le bouton Rendez-vous.</li>
<li>Choisir le service (ou l’activité) désiré(e).</li>
<li>Ajuster le nombre de participants.</li>
<li>Choisir une date.</li>
<li>Choisir une heure parmi les plages que vous avez planifiées.</li>
<li>Compléter les informations du client comme pour un rendez-vous habituel.</li>
<li>Si le client clique sur l’option je réserve pour quelqu’un d’autre, ou s’il y a plus d’un participant, le client devra compléter l’information demandée pour chaque participant.</li>
<li>Pour chaque participant, compléter le prénom, nom et optionnellement une adresse courriel et un numéro de téléphone mobile, les préférences de rappels automatisés (par courriel ou texto) et au besoin, ajouter une demande additionnelle.<img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-542 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/zaNkCzAuLVoToOcUtSYd_UYgUckORIMzvhOyZPQ1Qt3f3cUdFS3cL_jUpiSjKSA5PL4sbvXPKVxyKfuYI0MI1A=s0" alt="réservation de groupes en ligne" width="950" height="563" /></li>
</ol>
<p>Le client, et les participants, recevront alors un courriel de confirmation ainsi qu’un un courriel ou texto de rappel.La gestion des groupes et des réservations n&rsquo;a jamais été aussi facile !</p>
<hr />
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center">Vous voulez en savoir d&rsquo;avantage sur booxi,<br />
et en apprendre plus sur nos fonctionnalités?</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Essai gratuit</a><a href="https://www.booxi.com/fr" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_self">Apprendre plus</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/gerez-des-reservations-de-groupe-avec-booxi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Premier Article</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/premier-article/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/premier-article/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2016 15:58:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[calendrier]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=264</guid>
		<description><![CDATA[Voici le tout premier article de booxi. Découvrez nos premières améliorations et fonctionnalités. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p><span class="bx_text24">Dans ce premier article nous vous présentons les fonctionnalités que nous venons de développer pour vous.</span> </p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Prise de rendez-vous ouverte</li>
<li>Recevez les demandes de rendez-vous par courriel</li>
<li>Rendez-vous à domicile</li>
<li>Et autres améliorations</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Prise de rendez-vous ouverte</h3>
<p>Vous avez été nombreux à nous avouer avoir peur d&rsquo;arrêter d&rsquo;utiliser votre calendrier papier, dans lequel vous notez rigoureusement tous vos rendez-vous, pour utiliser du jour au lendemain un logiciel. Bonne nouvelle ! Vous n&rsquo;avez pas à le faire. Nous nous sommes assurés que vous puissiez commencer à profiter de booxi une étape à la fois.</p>
<p>Vous pouvez toujours utiliser un calendrier papier et recevoir les demandes de rendez-vous de vos clients depuis votre page web booxi. Le client ne verra pas de plages horaires disponibles, mais à la place booxi lui demandera de vous donner jusqu&rsquo;à 5 plages horaires disponibles. Par exemple, un client souhaite réserver un massage et est disponible lundi matin prochain, mercredi après-midi, dimanche toute la journée et le mardi soir suivant. Vous recevez la demande de rendez-vous avec ses disponibilités et vous comparez vos horaires pour confirmer un horaire qui vous convient à tous les deux. Vous l&rsquo;écrivez sur votre calendrier papier et vous avez terminé. C&rsquo;est facile ! Nous appelons cela la prise de rendez-vous ouverte.</p>
<p>Maintenant vous pouvez demander à booxi de vous envoyer ces demandes de rendez-vous par courriel, ou vous pouvez les voir en utilisant l&rsquo;application mobile. L&rsquo;avantage d&rsquo;utiliser l&rsquo;application pour confirmer vos rendez-vous c&rsquo;est que booxi enverra des courriels et des rappels à vos clients, ce qui vous fera sauver du temps.</p>
<p>Et voilà, vous profitez de votre page web booxi, de la prise de rendez-vous, des courriels de confirmations et des rappels, et de tout ce qui vous permet de changer en douceur votre façon de faire actuelle. Commencez ainsi, vous allez adorer !</p>
<p><img class="aligncenter" src="http://3.bp.blogspot.com/-oGdP-CBJA48/VFmaIMLM4WI/AAAAAAAAAL4/scRQ4iJxT3A/s1600/Blog_04NOV2014_SettingShowAvail.png" alt="" width="320" height="110" border="0" /></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></p>
<p>
<div style="width: 310px" class="wp-caption alignleft"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-L6kMI29i-Zw/VFmQjz1B5mI/AAAAAAAAAK4/qj64wMwBCpo/s1600/Blog_04NOV2014_TimeSlotBN.png" alt="" width="300" height="260" border="0" />
<p class="wp-caption-text">Présentez vos disponibilités</p>
</div>
<p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></p>
<p>
<div style="width: 310px" class="wp-caption alignright"><a href="http://3.bp.blogspot.com/-85sYCIQYmtk/VFmQmSfyZ6I/AAAAAAAAALA/Fq8Oa3zP_4Q/s1600/Blog_04NOV2014_openBookingBN.png"><img src="http://3.bp.blogspot.com/-85sYCIQYmtk/VFmQmSfyZ6I/AAAAAAAAALA/Fq8Oa3zP_4Q/s1600/Blog_04NOV2014_openBookingBN.png" alt="" width="300" height="260" border="0" /></a>
<p class="wp-caption-text">Réservation ouverte &#8211; Demander au client ses disponibilités</p>
</div>
<p>
</div></div></div>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></p>
<dl id="" class="wp-caption alignleft">
<dt class="wp-caption-dt"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-L7sQvgdaPSo/VFmVd9n9-dI/AAAAAAAAALY/kngBZlie9Hk/s1600/Blog_04NOV2014_email.png" alt="" width="241" height="320" border="0" /></dt>
<dd class="wp-caption-dd">Recevez les demandes par courriels. </dd>
</dl>
<h3>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></h3>
<dl id="" class="wp-caption alignright">
<dt class="wp-caption-dt"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-tzpU7miNqh8/VFmVir3wEuI/AAAAAAAAALg/x2Ze2J7w4Bs/s1600/blog_04NOV2014_Alert.png" alt="" width="200" height="320" border="0" /></dt>
<dd class="wp-caption-dd">Ou utilisez les alertes de l&rsquo;appli mobile</dd>
</dl>
<h3>
</div></div></div></h3>
<h3>Recevez les demandes de rendez-vous par courriel</h3>
<p>Vous pouvez maintenant dire à booxi de vous envoyer toutes vos demandes de rendez-vous prises en ligne directement sur votre adresse courriel. C&rsquo;est pratique pour ceux qui n&rsquo;ont pas encore testé toute la puissance de booxi et qui n&rsquo;utilisent pas encore quotidiennement l&rsquo;application, mais qui sont très réactifs avec leur courriels.</p>
<p>Il est possible que certains de vos employés utilisent l&rsquo;application mobile et que d&rsquo;autres préfèrent continuer d&rsquo;utiliser leur courriels. Nous nous sommes donc assurés que vous puissiez ajuster cette fonctionnalité pour chacun de vos employés.</p>
<div style="width: 330px" class="wp-caption aligncenter"><img src="http://3.bp.blogspot.com/-72bhPBEtIAA/VFmYnz3hvYI/AAAAAAAAALs/aGwsfPaFl6I/s1600/Blog_04NOV2014_SettingCOM.png" alt="" width="320" height="242" border="0" /><p class="wp-caption-text">Chaque employé peut décider comment il souhaite recevoir les demandes&nbsp;</p>
<p></p></div>
<h3>Rendez-vous à domicile</h3>
<p>Vous pouvez maintenant offrir la prise de rendez-vous en ligne pour les services que vous offrez aux domiciles de vos clients simplement en changeant l&rsquo;emplacement du rendez-vous dans les détails du service de Place d&rsquo;affaire (par défaut) à Domicile du client. De cette façon le client devra donner son adresse ou l&rsquo;adresse à laquelle il souhaite recevoir le service à la fin du processus de prise de rendez-vous.</p>
<h3></h3>
<h3>Plus de contrôle sur votre page web booxi</h3>
<p>Nous avons réalisé quelques améliorations sur votre page web booxi. Par exemple, vous pouvez maintenant montrer des services qui ne sont pas assignés à un employé et désactiver la prise de rendez-vous pour un service ou un employé en particulier. Cela vous permet de présenter l&rsquo;ensemble de votre offre même si certains services sont trop complexes pour pouvoir être réservés en ligne par le client lui-même. De la même manière vous pouvez maintenant présenter l&rsquo;ensemble de l&rsquo;équipe, même si l&rsquo;un de vos employés n&rsquo;accepte pas la prise de rendez-vous en ligne.</p>
<div></div>
<h3></h3>
<h3>Et ensuite ?</h3>
<div>
<ul>
<li>Ne pas afficher le prix de services spécifiques.</li>
<li>Distribuer vous-même les demandes de rendez-vous aux employés plutôt que de laisser le client choisir.</li>
<li>Nous sommes en attente de l&rsquo;approbation d&rsquo;Apple pour mettre à jour l&rsquo;application iPhone.</li>
<li>Nous travaillons fort sur la version web de booxi pour tablettes et ordinateurs.</li>
</ul>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/premier-article/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>