<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; solution abordable</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/solution-abordable/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>booxi au salon de la beauté du CFP des Riverains.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-au-salon-de-la-beaute-du-cfp-des-riverains/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-au-salon-de-la-beaute-du-cfp-des-riverains/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:59:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[presentation]]></category>
		<category><![CDATA[propriétaire d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[solution abordable]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=74</guid>
		<description><![CDATA[Saviez-vous que booxi offre des présentations et des formations sur la gestion des entreprises? Découvrez plus de détails dans ce article.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’événement a pour but de présenter aux étudiants et visiteurs les nouveautés dans l’industrie de la coiffure et de la beauté. Dans le cadre de son partenariat avec <a href="http://toncoiffeur.com">TonCoiffeur.com</a>, booxi<img class="alignright" src="https://2.bp.blogspot.com/-aONcXrImupI/VyitfCYao_I/AAAAAAAAAOs/Tptn47kTn1Qotq24iK4-SphTHN-QHtMeACLcB/s200/beaute.JPG" alt="" /> y présentait sa solution intelligente, qui s’adresse autant aux entreprises avec plusieurs employés, qu’aux travailleurs autonomes. booxi est <strong>une révélation pour les étudiants qui planifient se lancer en affaires</strong>, et une révolution pour les entreprises de coiffure établies.</p>
<p>Étudiants et entreprises y voient l’opportunité d’éviter une dépense de 3 000 $ à 10 000 $ pour un site web, un logiciel de gestion de salon vieille génération et des ordinateurs en réseau. Avec un <strong>budget limité</strong> de 17 $ à 34 $ par mois (200 $ à 400 $ par année), ils auront<strong> tout ce dont ils ont besoin</strong> : un site web sans entretien, une liste de clients (CRM/GRC), une solution de prise de rendez-vous, l’envoi automatique de rappels par courriel et texto, et davantage. Cette solution facile d’utilisation, leur permet donc rapidement d’être plus efficaces que la plupart de leurs concurrents.</p>
<p><img class="alignleft" src="https://4.bp.blogspot.com/-azYXvIj1boU/Vyit6aJNz7I/AAAAAAAAAOw/te9eKrjA04IAuVTjgFft-jROTxHPos8nwCLcB/s320/salonbeaute.JPG" alt="" />La solution vise à leur permettre d’obtenir plus de résultats avec moins d’efforts, notamment en passant moins de temps au téléphone, sur des tâches administratives et leur marketing, tout en se concentrant sur ce qu’ils aiment vraiment faire : s’occuper de leurs clients.<br />
booxi souhaite continuer à initier les étudiants à l’<strong>importance d’avoir une bonne visibilité en ligne</strong>, et d’utiliser les outils abordables et gratuits qui sont à leur disposition, afin de gérer leur salon plus efficacement.</p>
<p>C’est donc avec beaucoup d’enthousiasme que<strong> nous invitons les étudiants à parler de booxi avec leurs enseignants, et les écoles à nous contacter afin d’initier leurs étudiants à ses problématiques et leurs solutions</strong>, via une présentation éducative offerte par booxi.</p>
<hr />
<p>Vous souhaitez en apprendre plus sur notre formation en école? Découvrez le programme des sujet abordés, et envoyez nous votre demande pour que nous organisions ensemble une formation dans votre école.</p>
<a href="https://docs.google.com/a/booxi.com/forms/d/e/1FAIpQLSfhxM5d9SHJazGz8_7gYLBpl2JBu7608RJoNVY1g1CRRspNjQ/viewform" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Presentation Request</a>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-au-salon-de-la-beaute-du-cfp-des-riverains/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi a atiré l&#8217;attention de l&#8217;ESI Toronto 2016</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:57:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[prise de rendez-vous]]></category>
		<category><![CDATA[solution abordable]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=72</guid>
		<description><![CDATA[Les avantages de booxi à travers les commentaires enthousiastes des visiteurs de l'EIS de Toronto 2016. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center"><strong><img class="float_top aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-XZSvPTTWNQ4/VyJU_ODSVgI/AAAAAAAAAN4/N6lDnvwg3vwFHpwbBsNW-v33UdmwTKoewCKgB/s400/IMG_0602.JPG" alt="" width="400" height="266" /><br />
Avec sa solution intelligente, booxi a attiré des centaines de propriétaires d’entreprises et de professionnels lors du ESI (Esthetic SPA International) 2016 de Toronto.</strong></p>
<p>Les propiétaires d’entreprises et les travailleurs autonomes sont de plus en plus conscients qu’ils ont besoin de gérer plus efficacement leur commerce. Cela inclut leur visibilité auprès de leur consommateurs, la facilité d’accès à leurs services ainsi qu’à l’information sur leur entreprise et à l’optimisation de leur temps.</p>
<p>C’est pourquoi ils sont à la recherche d’outils pour les aider. Ils ont maintenant définitivement réalisé que leur vieux et dispendieux logiciel de gestion de salon a besoin d’être remplacé, et qu’il existe de meilleures solutions sur le marché, beaucoup plus abordables.</p>
<p>Les travailleurs autonomes aussi comprennent qu’ils peuvent bénéficier de la solution intelligente proposée par booxi.</p>
<p>Au départ, c’est le design et la simplicité de booxi qui captent leur attention, puis quand ils apprennent tout ce que cela peut leur apporter, à quel point c’est facile à utiliser et bon marché, on peut sentir leur soulagement. Ils ont enfin trouvé quelque chose qui va vraiment changer leur vie. Le retour sur investissement est si grand que la peur et l’effort à fournir pour utiliser un logiciel disparaissent.</p>
<p>C’était génial de les voir ramener plus de gens à notre stand pour partager leur découverte : booxi. Nous avons passé un très bon moment avec nos visiteurs, en leur présentant booxi et en répondant à leur question. Nous serons heureux d’aider des centaines de professionnels et de propriétaires à obtenir davantage de résultats avec moins d’efforts, grâce à l’utilisation de booxi.</p>
<p>Beaucoup d&rsquo;étudiants diplômés auront maintenant une chance de démarrer leur propre entreprise sans avoir à investir des sommes énormes pour obtenir un site Web ou un logiciel : booxi leur offre tout ce dont ils ont besoin à un prix très intéressant et avec une simplicité d’utilisation incomparable.</p>
<p>Les professionnels et les propriétaires d’entreprises auront l’opportunité de commencer à utiliser une solution cloud qui répond enfin à leurs besoins et à leur budget, pour les aider à amener leur entreprise là où ils l’ont toujours souhaité.</p>
<p style="text-align: center"><strong>Merci à tous d’être venu nous rencontrer lors du EIS, nous vous souhaitons beaucoup de réussite en affaires avec booxi.</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Booxi a rendu beaucoup de professionnels et de propriétaires d’entreprises heureux lors du Salon ESI de Vancouver 2016</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-rendu-beaucoup-de-professionnels-et-de-proprietaires-dentreprises-heureux-lors-du-salon-eis-de-vancouver-cette-annee/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-rendu-beaucoup-de-professionnels-et-de-proprietaires-dentreprises-heureux-lors-du-salon-eis-de-vancouver-cette-annee/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:54:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>
		<category><![CDATA[solution abordable]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=70</guid>
		<description><![CDATA[booxi était au EIS de Vancouver 2016. Cet aperçu souligne le retour reçu lors de cet événement. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><img class="float_top aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-Jvw4t5ZgJes/VvE-H3xeVgI/AAAAAAAAAFM/5h6QzRRLzjQt20X04s90_KTEJK4boTbhA/s640/SHOW.PNG" alt="" width="640" height="507" /><br />
Booxi était au Salon EIS Vancouver 2016 (Esthétique SPA International) au début du mois de mars, pour présenter son produit aux professionnels de BC et de ses alentours.</strong></p>
<p>Le retour que nous avons reçu de la part des 500 professionnels que nous y avons rencontrés est formidable et unanime. lls sont impressionnés par la simplicité et le prix de booxi, en plus de la rapidité avec laquelle ils peuvent commencer à l’utiliser et à en tirer profit.</p>
<p>Les professionnels qui visitent EIS ne s’attendent pas vraiment à voir des logiciels dans ce type de salon. Ils sont surtout là pour découvrir les produits de beauté, les équipements et les nouvelles technologies ou pour participer à des sessions d’informations sur leur industrie. Quand ils aperçoivent le mot “logiciel” ils sont réticents et l’associent directement à la création d’un siteweb, à un système pour salon très dispendieux, ou à des outils de Marketing. Ils sont alors surpris de découvrir un produit comme booxi, qui change complètement leur façon de faire.</p>
<p>Même si a priori ils pensent que ce n’est pas pour eux, en 30 secondes seulement de discussion, nous décrivons les problèmes qu’ils rencontrent. Ils acquiesent et nous confient même que c’est encore pire. Puis, quand nous commençons à leur expliquer la solution que nous pouvons leur apporter, ils deviennent très enthousiastes. Finalement, au moment où nous annonçons le prix, la réaction est toujours la même : “Etes-vous … sérieux!”. Ces deux jours furent vraiment très chargés, c’était donc une très belle récompense de pouvoir observer les réactions et de voir les gens nous considérer comme leur sauveur.</p>
<p>Pour les étudiants qui planifient de se lancer en affaires, c’est une vraie révélation. Ils auront maintenant la possibilité de démarrer leur entreprise sans avoir à dépenser de 3 000$ à 8 000$ pour un siteweb, un POS et des ordinateurs. Avec un budget limité de 17 à 34$ par mois (200 à 400$ par an), ils auront tout ce dont ils ont besoin : un site internet, un CRM, une solution de prise de rendez-vous, l’envoi automatique de rappels par courriels et par textos, et davantage. Ils seront, et ce dès le premier jour, plus efficaces que la plupart des entreprises déjà bien implantées. Ils pourront alors se concentrer sur ce qu’ils aiment faire, et passer du temps avec leurs clients.</p>
<p>Chez booxi, nous avons travaillé fort pour atteindre cet objectif de fournir aux professionnels et aux petites entreprises une solution intelligente qui travaille pour eux, et donc qui leur permet d’atteindre davantage de résultats en fournissant moins d’efforts. L’un des principaux objectifs était de créer une solution vraiment belle et très simple à utiliser. Nous sommes très heureux que le retour reçu au salon, et la popularité croissante de booxi confirment que c’est mission accomplie <img src="https://www.booxi.com/blog/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /> </p>
<p style="text-align: center"><strong>Merci à tous d’être venus nous voir au EIS, nous vous souhaitons beaucoup de succès en affaires avec l’utilisation de booxi.</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-rendu-beaucoup-de-professionnels-et-de-proprietaires-dentreprises-heureux-lors-du-salon-eis-de-vancouver-cette-annee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>