<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; expérience</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/experience-fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>5 façons faciles d&#8217;acquérir la confiance des clients et dépasser la stigmatisation de l&#8217;industrie de la beauté.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:18:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi team​]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1447</guid>
		<description><![CDATA[Cet article offre aux propriétaires d’entreprise 5 actions faciles (et réalisables) pour présenter leur entreprise comme un établissement moderne et fiable. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1482 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/PrQJ25WqpklsUVHSJBuip5u-qJeImlbQvKCXpFo1jBDFf7hQEH21CE0KPicEWtE2x4kAZIqKDBhrg2pGaQ5M=s0" alt="salon de beauté de confiance" width="1200" height="600" />Un excellent service à la clientèle et le professionnalisme devraient être les premières choses auxquelles vous pensez en lisant ce titre. Au-delà de ces deux facteurs, il existe certains aspects qui ne sont pas forcément évident pour tous.</p>
<p>Lorsqu’il s’agit de leur apparence physique, les clients veulent le meilleur possible et beaucoup sont réticents à s’aventurer dans un nouveau salon de beauté par peur d’être déçu, ou pire, de ne pas recevoir un service professionnel. Cet article offre aux propriétaires d’entreprise 5 actions faciles (et réalisables) pour présenter leur entreprise comme un établissement moderne et fiable.</p>
<p>Qu’il s’agisse de travailler avec un <a href="https://www.lightspeedhq.com/">système de point de vente</a> qui augmente l’efficacité et/ou avec un <a href="http://booxi.com">système automatisé de gestion des rendez-vous</a> pour accorder une plus grande attention aux détails de leur salon d’esthétique physique et en ligne, les propriétaires de salons de beauté trouveront dans cet articles des actions pertinentes pour améliorer (ou maintenir) leur image et attirer de nouveaux clients fidèles.</p>
<p><b>1. Offrir des suggestions personnalisées.</b><br />
Bien que les clients s’attendent à des conseils professionnels, ils apprécient également entendre votre expérience personnelle sur les produits et les services que vous offrez. Après tout, tout le monde est différent et parfois des commentaires pratiques (plutôt que théoriques ou techniques) peuvent être un peu plus pertinent ou plus compréhensibles.<br />
En vous intéressant à vos clients et en liant des relations personnelles avec eux, vous leur prouvez que vous vous souciez d’eux et vous rassemblez les informations dont vous avez besoin pour leur donner les meilleurs conseils possibles.</p>
<p>D’un autre côté, cela signifie également que vous devrez parfois leur annoncer de mauvaises nouvelles: il est possible que vous n’ayez pas forcément la solution parfaite pour eux. Il peut donc arriver que vous deviez leur expliquer que vos produits ou votre entreprise ne correspondent pas à leurs besoins. Ils apprécieront votre honnêteté et vous serez perçu comme une personne qui donne de vrais conseils.</p>
<p>Selon <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2017/09/4-ecommerce-takeaways-lightspeed-speaker-series/">Simon Tooley</a>, fondateur et directeur général chez Maison Etiket, «si quelqu&rsquo;un vit une expérience si mémorable, ce n’est pas grâce au produit acheté mais c’est, en réalité, grâce aux personnes avec lesquelles il a interagi.» Nous ne pouvions être plus d&rsquo;accord.</p>
<p><b>2. Écouter</b></p>
<p>Avez-vous déjà visité un magasin de détail avec un vendeur à la commission, qui vous a importuné avec toutes sortes de produits pour lesquels vous n’aviez tout simplement aucun intérêt? Bien sûr que cela vous ai déjà arrivé &#8211; et il y a de fortes chances que vous n’ayez acheté aucun de ses produits. Apprenez de ses erreurs, tenez vous-en à ce que le client vous dit et ne lui poussez pas des produits qui n’ont aucun rapport. Vous ne vendrez pas plus et, au contraire, vous risquez même de perdre la vente au complet.<br />
Votre expertise pourrait convaincre un client d’acheter un article ou un service, mais si vous semblez trop insister pour augmenter le montant de son panier total, vous vous décrédibiliser et la première chose que vous leur avez vendu est peut-être maintenant remise en question.<br />
Etes-vous réellement en train de leur donner de bons conseils ou êtes-vous simplement en train de réaliser une vente rapide, en disant tout ce que vous pensez que le client souhaite entendre?</p>
<p>En restant ouvert, les clients vont comprendre que vous prenez réellement à coeur leur intérêt, ils seront plus réceptifs et feront bien plus confiance à vos conseils professionnels.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-large wp-image-1480" src="https://lh3.googleusercontent.com/88Z8fCTVjTUCvgHAYvJedsBkGUCPPzdNOpwQKjdvygkSWSa7o8JJodXkwa_nX8nZJlTNMGaCzdsORSmEcP_I=s1024" alt="listen your customers" width="1024" height="1024" /></p>
<p><b>3. Libérer vos habiletés psychiques</b></p>
<p>Cette action s’adresse aux entreprises qui cultivent une relation avec leur clients (ce qui devrait être le cas pour l’ensemble des entreprises), qui connaissent parfaitement les produits et services qu’elles offrent et qui ont préparé leur réponses.<br />
Il y a de fortes probabilités que la plupart de vos clients vous posent des questions similaires et que ces conversations mènent souvent aux mêmes solutions. Prêtez attention à ce qu’ils disent, identifiez les schémas de leurs besoins et de leurs comportements d’achat, posez les bonnes questions et anticipez quelle sera leur prochaine préoccupation, en leur proposant une solution simple avant même qu’ils ne l’évoquent.<br />
Souvent, ils ne connaîtront même pas cette solution, donc c’est à vous de la trouver pour eux. “Interrogez les pour connaître les vraies raisons de leur visite. Parfois il faut creuser un peu”, explique Simon Tooley. Ils apprécieront ce travail minutieux et sentiront qu’ils sont entre de bonnes mains. Par exemple, un client peut poser des questions sur l’un de vos services qu’il aimerait essayer pour la première fois, mais il semble peu convaincu de sa valeur. Au lieu de leur donner directement une réponse, lisez entre les lignes, informez le d’une promotion à venir qu’il devrait attendre pour en bénéficier.</p>
<p><b>4. Présenter les avis positifs d’autres clients</b></p>
<p>Lorsque vos clients marchent et parlent, ils font de la promotion “gratuite” pour votre entreprise &#8211; gardez cela à l’esprit en tout temps et ne faites que des promesses que vous pouvez tenir. Une bonne façon de s’y tenir est de vous assurer de respecter la règle “Promettre moins et dépasser les attentes”.<br />
Comme vous le savez sûrement déjà, les cadeaux et les surprises ont tendance à rendre les clients vraiment heureux et cela les incitent à recommander votre entreprise. Ce qui est l’une des meilleures choses que vous pouvez faire pour votre entreprise.<br />
Naturellement, les gens sont beaucoup plus enclins à essayer et à faire confiance à une entreprise qui a déjà reçu l&rsquo;approbation de quelqu&rsquo;un qu’ils connaissent et en qui ils ont confiance. Pour favoriser les recommandations, <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2016/06/10-ways-get-feedback-online-customers/">mettez en place des systèmes et des incitations</a>. Cela peut-être aussi simple que d’offrir un petit rabais à un client pour chaque nouveau client qu’il réfère. Non seulement cela peut développer votre entreprise mais c’est aussi une excellente façon de voir comment les clients perçoivent votre entreprise et où vous devez réaliser des ajustements.</p>
<p><b>5. Réagir rapidement en cas de crise </b></p>
<p>Dans une situation de crise &#8211; un client insatisfait affirmant avoir été mal informé par exemple, n’attendez pas que la situation se résout d’elle même (ce n’est jamais le cas). <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2016/12/how-to-respond-to-negative-reviews/">Soyez déterminé<b> </b>et répondez rapidement</a> pour montrer à vos clients qu’ils peuvent vous faire confiance.<br />
Restez objectif et professionnel car la façon dont une entreprise gère et résout une situation difficile est très révélatrice.</p>
<p>L’expérience d&rsquo;un client comporte 3 parties: avant, pendant et après, et il est important de ne pas négliger la dernière puisque c’est lors de cette phase que l’expérience globale du client se détermine (qu’elle soit positive ou négative) ainsi que sa perception à l’égard de votre entreprise.</p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox creativ-shortcode-alertbox-colour-border"><p class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox-content">Athena Kyriacou, alias Tina, est spécialiste de contenu chez Lightspeed POS, basé à Montréal, QC. Elle décrit la création de contenu comme étant son havre de bonheur. Après le travail, vous pouvez la trouver en train de passer du temps avec son chien, à éditer des vidéos pour sa chaîne Youtube, à revendiquer l’égalité entre les sexes et à nouveau avec son chien. </p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Les bénéfices des avis et évaluations en ligne</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/avis-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/avis-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 22:24:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=741</guid>
		<description><![CDATA[91% des consommateurs lisent les avis en ligne avant d’acheter ou réserver.
Une parmi plusieurs raisons pour lesquelles vous devriez inciter vos clients à partager leur expérience avec votre entreprise. Voyons ensemble pourquoi et comment faire.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.brightlocal.com/learn/local-consumer-review-survey/">91% des consommateurs lisent les avis en ligne avant tout achat ou réservation</a>. En effet les études montrent que les clients accordent beaucoup d’importance à l’avis des autres utilisateurs et se fient donc aux commentaires postés en ligne.</p>
<p>Pourtant de nombreux propriétaires et professionnels n’offrent pas cette fonctionnalité avec leur présence en ligne (c’est-à-dire sur leur site web ou leur page Facebook par exemple).</p>
<p>La principale raison c’est qu’ils ont de nombreuses craintes par rapport à cela : la crainte qu’un client insatisfait mette un commentaire négatif, ou encore la crainte de ne pas avoir assez de temps pour gérer et surveiller les commentaires.</p>
<p>Tel que mentionné au début de cet article, on constate que les consommateurs consultent  les avis sur internet pour se faire une opinion. Il est donc essentiel que les utilisateurs puissent facilement trouver des avis et évaluations sur votre entreprise et vos services. S’ils n’en trouvent pas, il est fort probable qu’ils se retournent vers une entreprise qui en a.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-759 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Untitled-7.png" alt="évaluation et commentaires en ligne" width="1200" height="600" /></p>
<h2 style="text-align: center"><span style="font-weight: 400">Il y a beaucoup à gagner, rien à perdre.</span></h2>
<p>Il y a d’ailleurs plus de points positifs que négatifs de permettre à vos clients de donner leur avis sur vos services :</p>
<ul>
<li>Les témoignages aident les futurs clients à prendre une décision.</li>
<li>Si vous donnez l’opportunité à un client insatisfait de s’exprimer, et que vous communiquez avec lui, vous augmentez les possibilités qu’il revienne vous voir. À l’inverse, un client insatisfait qui n’a pas pu exprimer son mécontement est un client perdu.</li>
<li>De plus, prendre le temps de répondre à un commentaire négatif c’est montrer aux futurs clients que vous êtes professionnel et attentif à l’opinion de vos clients.</li>
<li>Finalement mieux vaut avoir quelques avis négatifs en ligne qui vous font prendre conscience d’un problème dans votre entreprise et mettre en oeuvre une solution que de s’en rendre compte trop tard. Pour vous c’est donc l’occasion d’identifier des problèmes qui auraient pu s’aggraver.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: center"><span style="font-weight: 400">Facile à faire et simple à gérer.</span></h2>
<p>Ajouter une fonction d’avis et évaluation à votre présence en ligne n’est pas une tâche difficile en soit, tout comme pour ce qui est de gérer les commentaires laissés.</p>
<p><b>Comment l’activer sur votre page Facebook ?</b></p>
<ol>
<li>Rendez-vous sur <a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-en-visibilite-en-creant-votre-page-facebook-pour-votre-commerce-local/">votre page Facebook</a>,</li>
<li>Cliquez ensuite sur Paramètres,</li>
<li>Puis cliquez sur Général à gauche,</li>
<li>Dans la section Avis, cliquez sur Modifier<img class="shadow_medium aligncenter wp-image-756 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/parametre1.jpg" alt="activer les avis sur votre page facebook" width="1058" height="263" /></li>
<li>Choisissez ensuite l’option Autoriser les visiteurs à donner leur avis sur cette Page</li>
<li>Et finalement cliquez sur Enregistrer les modifications.</li>
</ol>
<p><strong>Demandez à vos clients actuels de laisser des avis sur votre profil Google Mon Entreprise</strong></p>
<p>Après avoir <a href="https://www.booxi.com/blog/gagnez-de-la-visibilite-en-enregistrant-gratuitement-votre-entreprise-sur-google-mon-entreprise/">créé votre profil Google Mon Entreprise, </a>pour ressortir davantage dans les résultats lors d&rsquo;une recherche, demandez à vos clients les plus fidèles de <a href="https://support.google.com/maps/answer/6230175?visit_id=1-636312521334535531-1954460559&amp;rd=1">laisser des avis sur votre profil</a>. C&rsquo;est une stratégie vraiment efficace pour convertir les personnes qui réalisent des recherches en ligne. En effet <a href="https://support.google.com/maps/answer/6230175?visit_id=1-636312521334535531-1954460559&amp;rd=1">88% des consommateurs</a> qui croient les commentaires en ligne autant que les recommandations d&rsquo;un ami.</p>
<p><b>Comment gérer vos avis et évaluations ?</b></p>
<ul>
<li>Informer vos clients qu’ils peuvent maintenant donner leur avis en ligne et assurez-vous de le rappeler à tous vos clients satisfaits.</li>
<li>Planifier 4 séances de quelques minutes dans la semaine pour prendre le temps de lire les avis et d’y répondre.</li>
<li>Vous pouvez également demander à vos clients de laisser leur avis sur d’autres plateformes telles que Tripadvisor par exemple.</li>
</ul>
<p>(créer un article sur comment créer son compte sur Tripadvisor)</p>
<p>Vous êtes utilisateur de booxi et vous souhaitez donner votre avis sur notre solution ?</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/booxicom/reviews/?utm_source=article&amp;utm_campaign=the-benefits-of-online-reviews-and-ratings&amp;utm_medium=cta">C’est par ici</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/avis-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment les petites entreprises fidélisent-elles leurs clients?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/fidelisation-client/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/fidelisation-client/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 31 Aug 2016 15:33:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=370</guid>
		<description><![CDATA[48% des propriétaires de petites entreprises à travers le monde disent qu'ils doivent leur succès à leurs clients. Pourtant peu d'entre eux ont de réelles stratégies de fidélisation de leurs clients existants. Découvrez les meilleures astuces pour augmenter la satisfaction de vos clients et pour fidéliser votre clientèle. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-156" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/happy-customer.jpg" alt="fidélisation de la clientèle" width="750" height="490" /></p>
<p><a href="https://www.emarketer.com/Article/How-Small-Businesses-Get-Keep-Clients/1012460" target="_blank">48% des propriétaires de petites entreprises à travers le monde disent qu&rsquo;ils doivent leur succès à leurs clients</a>. Pourtant peu d&rsquo;entreprises ont de réelles stratégies pour construire de solides relations avec leurs clients. Voici les meilleures astuces pour augmenter la satisfaction de vos clients et fidéliser votre clientèle.</p>
<h3>1 &#8211; Demandez un commentaire</h3>
<p>Demandez régulièrement un commentaire de vos clients sur les services que vous offrez, et prenez en considération leurs avis. Les clients aiment que l’on se préoccupe de ce qu’ils pensent. Donc un client qui se sent écouté communiquera à son entourage un message positif sur votre entreprise. .</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En plus cela peut être l’opportunité de convertir un client mécontent, qui n’aurait probablement pas exprimé son insatisfaction, et ne serait jamais revenu, en un client régulier. En effet, sur 1000 clients insatisfaits, 40 vous le disent, et 600 déclarent acheter ailleurs, par la suite*.</p>
<p>Si une plainte est gérée immédiatement et de façon efficace, c’est-à-dire qu’une solution est apportée, il y a de fortes chances pour que le client insatisfait se transforme en client régulier, et parfois même en un ambassadeur de votre entreprise.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-848 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/avis-en-ligne.jpg" alt="avis en ligne" width="750" height="500" /></p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Envoyez un courriel de remerciement automatisé, avec un lien pour laisser un commentaire.</li>
<li>Répondez rapidement aux commentaires laissés en ligne, avec des excuses, et en demandant à être appeler pour régler la situation. Ne tentez pas de régler le problème publiquement.</li>
</ul>
<h3>2- Aidez vos clients à se rappeler de leur rendez-vous</h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-850 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/rappel-par-texto.jpg" alt="rappel de rendez-vous par texto" width="1000" height="667" /></p>
<p>Comme vous, vos clients n’aiment pas avoir à appeler pour savoir quelle est l’adresse de votre entreprise, ou l’heure de leur rendez-vous. De plus, s’ils prennent leur rendez-vous longtemps à l’avance, il y a de fortes chances pour qu’ils oublient, et donc qu’ils manquent leur rendez-vous.</p>
<p>Pour éviter le problème, envoyez un courriel de confirmation à votre client dès qu’il a pris son rendez-vous. De cette façon, il aura votre adresse et l’heure du rendez-vous à portée de main. Veillez également à ce qu’il soit facile pour lui d’ajouter son rendez-vous directement dans son calendrier personnel en utilisant un ICS (Internet Calendar Subscription) en pièce jointe dans le courriel de confirmation.</p>
<p>De la même façon, envoyez lui un texto de rappel un peu avant son rendez-vous. Cela améliore l’expérience du client et réduit la probabilité qu’il rappelle parce qu’il lui manque des informations ou pire, qu’il manque son rendez-vous.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Utilisez une solution de gestion des rendez-vous pour automatiser vos confirmations et rappels, et ainsi économiser un temps fou.</li>
</ul>
<h3>3- Assurez vous que vos clients pensent à vous</h3>
<p>Vos clients sont constamment sollicités par la compétition, donc les risques qu’ils vous oublient ou qu’ils essaient la compétition sont grands. Il est donc important de maintenir le contact avec eux, et de les inviter à prendre de nouveau rendez-vous avec vous.</p>
<p>Conservez la date de leur dernier rendez-vous et envoyez leur un courriel pour leur proposer de planifier leur prochain rendez-vous. Ce message personnalisé renforce la relation, permet au client de se sentir unique, et évite par le fait même que le client prenne rendez-vous avec la concurrence.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Utilisez un CRM (logiciel de gestion de la relation client) pour simplifier le tout et automatiser le suivi des rendez-vous de chaque client, afin d’envoyer des courriels au moment opportun.</li>
</ul>
<h3>4 - Améliorez l&rsquo;expérience client</h3>
<p>Si un client est satisfait par vos services, il y a de fortes chances pour qu’il revienne. Cela semble plutôt simple, mais attention, d’autres facteurs peuvent influencer cette relation. Par exemple, les clients détestent laisser des messages vocaux. Alors si vous êtes temporairement difficile à joindre (téléphone toujours occupé, personne pour répondre) vous prenez le risque que ce client oublie de rappeler, ou pire, qu’il prenne rendez-vous avec la concurrence.</p>
<p>La meilleure solution pour éviter cette situation est de proposer la prise de rendez-vous 24/7, c’est-à-dire même en dehors de vos heures d’ouverture. Vous pouvez réaliser cela en utilisant <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#online-appointment-booking" target="_blank">une solution de prise de rendez-vous en ligne</a> qui est simple et abordable. Les clients adorent et vous perdez moins de temps au téléphone, ce en plus d’être beaucoup moins dispendieux que d’embaucher une réceptionniste.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-847" src="https://lh3.googleusercontent.com/pxMCHPmeIM_0tH8WZTl98rFl6NPeIbCfarBoQ_csJrlF84MojotgwzuZPgFQrFtMP3AcylYLu25YRnsekQEY=s0" alt="rendez-vous-en-ligne" /></p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li><a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/" target="_blank">Ajoutez la prise de rendez-vous en ligne directement sur votre page Facebook</a> et sur votre site web, ainsi que dans tous vos profils en ligne et publications.</li>
</ul>
<h3>5 &#8211; Récompensez vos meilleurs clients</h3>
<p>Plus vos clients sont fidèles, plus ils parlent de vous et attirent de nouveaux clients vers votre entreprise. Offrez leur une attention particulière après leur rendez-vous et ils en parleront.</p>
<p>Par exemple vous pouvez leur envoyer un message de remerciement dès que leur rendez-vous est complété. Offrez leur des promotions exclusives et limitées, telles qu’un 10% de rabais pour eux et un ami, à chaque fois qu’ils emmènent un ami, ou une carte cadeau à vos 10 meilleurs clients. Ils seront si fiers qu’ils vont en parler et faire bonne publicité à votre entreprise.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Utilisez un CRM ou une solution de gestion des rendez-vous pour <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#client_profiles" target="_blank">améliorer votre communication avec vos clients</a> en envoyant automatiquement des messages de remerciement, en générant des rapports identifiant vos meilleurs clients, ou en préparant une campagne pour envoyer des courriels avec promotions exclusives.</li>
</ul>
<h3>Appliquez tous ces conseils en toute simplicité</h3>
<p>A première vue, cela peut sembler beaucoup de travail. Mais ce n’est pas le cas quand vous travaillez avec les bons outils. Ces tâches peuvent être complètement automatisées en utilisant une solution de gestion de rendez-vous en nuage, comme booxi. C’est vraiment facile à utiliser, abordable, et vous obtenez plus de résultats avec moins d’efforts, donc un grand retour sur votre investissement de temps et d’argent.</p>
<hr />
<p>Obtenez un CRM et construisez une meilleure relation avec vos clients.<br />
Essayez-le dès maintenant &#8211; aucune carte de crédit demandée.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#client_profiles" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/fidelisation-client/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment augmenter rapidement votre clientèle en utilisant le web?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-rapidement-votre-clientele-en-utilisant-le-web/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-rapidement-votre-clientele-en-utilisant-le-web/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:30:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi-admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=61</guid>
		<description><![CDATA[86% des consommateurs utilisent Internet aujourd'hui. C'est donc une opportunité pour vous d'obtenir de nouveaux clients. Voici quelques conseils pour optimiser vos chances de conversions de votre trafic sur Internet en clients réguliers.  ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-391 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/photo_1460954037_temp.jpg" alt="utiliser internet pour augmenter sa visibilité" width="1050" height="700" /><br />
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Que vous veniez de lancer votre entreprise, ou que vous soyez déjà bien établi, la recherche de nouveaux clients est l’une de vos plus grandes préoccupations. Cependant pour être sûr que les efforts déployés soient rentables, il faut s’assurer d’avoir les bonnes bases. Voici quelques conseils pour vous lancer.</p>
</div></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Augmentez votre visibilité</li>
<li>Simplifiez la vie de vos clients</li>
<li>Impliquez votre clientèle actuelle afin qu&rsquo;elle attire d&rsquo;autres clients</div></li>
</ul>
<hr />
<h3>Augmentez votre visibilité</h3>
<p>Assurez vous d’avoir une présence en ligne facile d’accès et professionnelle. Pas besoin d’être un expert en technologie, il existe aujourd’hui des solutions pour les petits budgets qui vous permettent de créer votre site en quelques clics. Par exemple 85% des internautes ont un compte Facebook, c’est pourquoi créer une page Facebook pour votre commerce local est un bon départ. Par la suite un site automatisé booxi, ou des solutions comme <a href="http://www.appyourself.com/fr-ca">Appyourself</a>, <a href="http://www.webself.net/">Webself</a> et autres vous permettront d’obtenir un site à faible coût.</p>
<p>Augmentez la visibilité de votre site web en communiquant régulièrement sur les réseaux sociaux de l’information utile à vos clients. Par exemple pour les informer de vos nouveautés, de vos promotions, d&rsquo;un changement dans vos heures d’affaires, ou encore pour leur donner des conseils.</p>
<p>Pas besoin d’être sur tous les réseaux. La communication la plus efficace repose sur le choix de l’outil que votre clientèle cible utilise en majorité. Par exemple :</p>
<ul>
<li>Twitter pour annoncer des plages horaires disponibles de dernière minute à rabais.</li>
<li>Facebook, pour partager de l’information sur vos promotions ou pour publier des articles.</li>
<li>Instagram ou Pinterest, pour partager vos photos et des images (vraiment pertinent si votre entreprise s’inscrit dans les domaines de la beauté, du visuel et de la créativité).</li>
</ul>
<p>Enfin gardez en tête qu’il est courant de publier une même annonce sur différents réseaux dans un format adapté à chaque plateforme.</p>
<h3>Facilitez l’expérience de vos clients</h3>
<p>Une fois que le client vous trouve en ligne assurez-vous qu’il soit simple pour ce dernier de prendre rendez-vous avec vous.</p>
<p>D’abord soyez facilement joignable en vous assurant de bien mettre en évidence les différents moyens de vous joindre. Présentez clairement vos coordonnées sur votre site web et ajoutez la prise de rendez-vous en ligne qui permet à vos clients de prendre leur rendez-vous au moment qui leur convient le mieux, même en dehors de vos horaires d’ouverture, et sans avoir à laisser de message. Vous serez surpris de voir à quel point les gens préfèrent éviter le téléphone, en moyenne 20% des clients vont prendre rendez-vous en ligne lorsque c’est possible.</p>
<p>Si les gens doivent faire un effort supplémentaire pour vous joindre, ils ne le feront pas.</p>
<h3>Impliquez votre clientèle actuelle afin qu’elle attire d’autres clients</h3>
<p>Finalement vos clients actuels sont vos meilleurs ambassadeurs. Vous pouvez donc les encourager à témoigner, en partageant leur avis sur vos réseaux sociaux. Ainsi plus ils commenteront, aimeront, et partageront vos publications, plus votre visibilité en ligne augmentera.</p>
<ul>
<li>Les mentions &laquo;&nbsp;j’aime&nbsp;&raquo; et les partages augmentent la visibilité de vos publications dans les fils d’actualité.</li>
<li>Leurs commentaires s’affichent sur le fil d’actualité de leurs amis.</li>
<li>Les gens se fient beaucoup aux avis que leurs amis donnent.</li>
</ul>
<p>En conclusion, votre présence en ligne est impérative, et l’utilisation des réseaux sociaux vous permettra d’amener de nouveaux clients à vous découvrir et à prendre rendez-vous en ligne avec vous.</p>
<hr />
<p style="text-align: center">booxi peut vous aider à compléter facilement la plupart de ces étapes. Essayez gratuitement notre solution pendant 30 jours &#8211; aucune carte de crédit requise.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus ?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-augmenter-rapidement-votre-clientele-en-utilisant-le-web/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Export de la liste de clients, référencement et bien plus!</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/export-de-la-liste-de-clients-referencement-et-bien-plus/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/export-de-la-liste-de-clients-referencement-et-bien-plus/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 20:00:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[client]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[optimisation]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=52</guid>
		<description><![CDATA[Améliorez la communication avec vos clients grâce à nos nouvelles fonctionnalités  : envoyez leur des messages de remerciements, des promotions ou votre infolettre et apprenez comment ils ont entendu parler de vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Suite à vos demandes et à votre feedback, nous venons de mettre en ligne une mise à jour de booxi, qui vous propose plusieurs nouveautés :</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Exporter votre liste de clients</li>
<li>Ajouter une question de référencement</li>
<li>Offrir vos services par téléphone ou vidéo conférence</li>
<li>Ajouter un rendez-vous pour un client directement depuis la fiche client</li>
<li>Envoyer automatiquement un courriel de remerciement suite à un rendez-vous</li>
</ul>
<p></div>
<hr />
<h3>Exporter votre liste de clients</h3>
<p>Nous avons ajouté la possibilité d’exporter l’ensemble des coordonnées de vos clients en format CSV (compatible avec Excel et format XLSX). Grâce à cette nouvelle fonctionnalité vous pourrez facilement leur envoyer un email groupé pour leur offrir une promotion ou les prévenir d’une nouveauté par exemple, ceci en utilisant le logiciel de votre choix (ex.: <a href="http://mailchimp.com/">http://mailchimp.com/</a>).</p>
<p>Vous pouvez ainsi exporter selon les critères suivants:</p>
<ul>
<li>Les clients dont l’anniversaire approche.</li>
<li>Les clients qui ont récemment eu un rendez-vous, ou ceux qui ne sont pas venus depuis longtemps.</li>
<li>Les clients ayant eu un rendez-vous avec un membre précis de votre personnel.</li>
<li>Vous pouvez exclure les clients qui ont demandé à ne plus recevoir de courriel.</li>
<li>Inclure des informations additionnelles sur la fréquence des rendez-vous, les annulations, les rendez-vous manqués, etc.</li>
</ul>
<p>Complétez les quelques étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Pour exporter votre liste, cliquez sur la section Clients à partir du menu principal de gauche pour accéder à votre liste de clients.</li>
<li>Puis cliquez sur le bouton <img src="https://3.bp.blogspot.com/-fiAxKcmTr6E/V2mCIGyaEqI/AAAAAAAAAfE/AFmGZgSnV8AEcr7nSq7qWuTlZx9ss9baQCLcB/s1600/options.png" alt="" width="52" height="23" /> en haut de la liste, et ensuite sur l’option Exporter la liste des clients.<img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/IUgor-LlxuEJkpln5pKxQVdE43pnkBsor9c0B9cEp3xWtl5OSZE8Ormgfd2bxJKq9YlwpR6XUHjS4qYlCN9KSB1ybbiMN5exzoEyGChsELszrV6cnvUkdGFCWBZWePkbHRecDBeg" alt="exporter la liste des clients à partir de booxi" width="871" height="431" /></li>
<li>Ajustez les critères d’exportation, vous permettant de choisir quels clients et quelles informations seront inclus dans la liste. Par exemple pour souligner des anniversaires, pour ramener d’anciens clients, ou pour cibler les clients d’un membre du personnel précis.</li>
<li>Cliquez sur Exporter, et si tout va bien un dialogue avec un lien sur le fichier CSV à télécharger devrait apparaître à l’écran. Si aucun client n’a pu être exporté, révisez vos critères d’exportation.</li>
<li>Cliquez sur le lien Cliquez ici pour télécharger les clients exportés et c’est tout, vous devriez recevoir la liste au bas de votre navigateur.</li>
</ol>
<h2><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/yzIhoF4CB8zwvNCU2DEEWCzPoVMM9rUTDD8UQZdN93EAO7ae0LrMeHwxGZxmlBV10QuwPmAp55AUAtFJgMOrFhsPhFrDJA2l-t6a32INcj0YQL37-beZaC0wxw7TxoN711sNbfTO" alt="déterminer les critères pour l'export" width="827" height="577" /></h2>
<h3>Ajouter une question sur le référencement</h3>
<p>Pour savoir comment vos clients ont entendu parler de vous, vous pouvez maintenant choisir d’activer une question de référencement qui sera demandée aux nouveaux clients lors de la prise de rendez-vous en ligne. Il vous sera aussi possible d’ajouter cette information lors de la prise de rendez-vous par téléphone. La réponse pourra être alors consultée à partir du rendez-vous, ainsi que la fiche client. Vous pouvez aussi personnaliser la question et les choix de réponse.</p>
<ol>
<li>Complétez les quelques étapes suivantes:</li>
<li>Cliquez sur la section Mon Entreprise à partir du menu principal de gauche, puis sur la sous section Règles de rendez-vous.</li>
<li>Défilez la liste des options vers le bas, jusqu’à l’option Activer la question de référencement nouveaux clients et activez l’option.</li>
<li>Vous pouvez ensuite personnaliser la question et les choix de réponses. N’oubliez pas de cliquer sur Sauvegarder pour conserver vos changements.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/gSTVB-AEQg_RFOi-prf_AAqD90Oi6mjBNPXdAs7V_9re5aUC3WWoO6eiVqDQsNcHjg9tJbQkPhdqcxfo01kntGhWgnblUwnRFFTnTu6vOwfXiFXf8NtI3iNWI32LvPYG6DNazXCr" alt="activer la question de référencement" width="577" height="571" /></p>
<p>La question apparait lorsqu’un nouveau client termine sa première prise de rendez-vous en ligne.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/9L9y-4X_0z2FZMzCP3WsA_la4-NuYCZksMYTNw0WoOQHJbpayT-Q6LxvQkemQUPrdsnsEGJzM-xnvjexr_RnGrzIOrOthWydfXLPvXMG9rVRHJhzW28Yvjr6BCqu7d6ZeNQihztb" alt="question pendant la prise de rendez-vous en ligne" width="624" height="369" /></p>
<p>Le client peut sélectionner dans le menu déroulant la réponse qui convient à sa situation, puis cliquer sur Envoyer vos réponses, et c’est terminé!</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://lh3.googleusercontent.com/hEWbXDYlz1zoimjLJ2K2-vb65K9tJN37gXJFnxQSz6raRoQLk3jZhnj1Dyck1q4qvhPQxlndk9f3TH23-p8PwS-Mr1MJfn5bMjMzbPGmvhmiWBor9W47B1CTDd-m4QdXvYzjwQCT" alt="questionnaire complété en ligne" width="955" height="570" /></p>
<p>Si le rendez-vous est pris par téléphone, booxi vous permet également de répondre à la question pour votre client.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/bKWx4khlu4HBBkK78u8QqVnc-BCsyFHJVJWtOMUtQra8sdlW0LIJYsHWDVYTO-BCIa9xhRv-hbgzo8frj2G6n5tQyS91LJQaDkKKuDGD0oTKSDMHCen2R2W5MVunQhWvk2a5Xpz8" alt="répondre à la question par téléphone" width="576" height="585" /></p>
<p>Vous pouvez ainsi consulter la réponse dans le rendez-vous et dans la fiche client. Nous offrirons bientôt un rapport avec statistiques sur les réponses à la question de référencement.</p>
<h3>Offrir vos services par téléphone ou vidéo conférence</h3>
<p>Si vous offrez des services à distance tel que par téléphone ou par vidéo conférence vous pouvez maintenant l’indiquer à vos clients. Il vous suffit de modifier l’emplacement du service en utilisant les choix Par téléphone ou Par vidéo conférence qui sont offerts en plus des choix Domicile du client et Place d’affaires.</p>
<p>Complétez les quelques étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Cliquez sur la section Services à partir du menu principal de gauche, puis sélectionnez un service.</li>
<li>Cliquez sur Détails du service et modifiez l’emplacement.</li>
<li>N’oubliez pas de cliquer sur Sauvegarder pour conserver vos changements.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh6.googleusercontent.com/RBljtHunMdqT112TOKbvg9zyYJRi73NZDKqzY8cEpQydWRbjf6ImWPaop-sOzLdkK6DY1Y11RwDdYlzRaQdUhgJ8trA9H-YOhpId0KkZYGM8CgvF3GnQrKRDWhRGLZ_dHudb37DW" alt="options pour l'emplacement du rendez-vous" width="579" height="471" /><br />
Lors de l’ajout, ou de la révision d’un rendez-vous, vous pouvez indiquer un numéro de téléphone pour l’emplacement Par téléphone, de même qu’un lien web pour l’emplacement Par vidéo conférence dans la section instruction. Ces informations seront ajoutées aux messages de confirmation et de rappel du rendez-vous envoyés aux clients.</p>
<h3>Ajouter un rendez-vous pour un client directement depuis la fiche client</h3>
<p>Pour gagner encore plus de temps, booxi vous offre maintenant la possibilité d’ajouter un rendez-vous directement depuis une fiche client.<br />
Pour se faire, vous n’avez qu’à cliquer sur le bouton Nouveau rendez-vous <img style="color: #000000" src="https://lh4.googleusercontent.com/jzvxdQ-SNzvSKK0-a-YXgHov41HH7alNPrtToQ5GDAIeMtXC8LvhJp_SQ2pLZqrgZG8htKkJ58HNuC3h9cJdFjdmsKaqyljM2XnORr1xzqWLuqNWixIZSGKj0vAjYFMu239dUJzF" alt="" width="37" height="31" />en haut, à droite du profil du client.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh5.googleusercontent.com/r0AD1AWSquxDsfGHLK6BEwr5go_nnspifYtH5L6t7Owlq2GIGczH876xfmdWkLmccg24g7v3u9lSwekzhdhZrDWraLEZZFYYQrp5x4xdEk6uu8oj_1rXVNway2Vq7ZTFOA8_OXo_" alt="ajouter un rendez-vous depuis la page client" width="624" height="279" /></p>
<h3>Envoyer automatiquement un courriel de remerciement suite à un rendez-vous</h3>
<p>Cette nouvelle option vous permet d’automatiser l’envoi de courriels de remerciement à vos clients, une fois leur rendez-vous complété.</p>
<p>Complétez les quelques étapes suivantes:</p>
<ol>
<li>Cliquez sur la section Mon Entreprise à partir du menu principal de gauche, puis sur la sous section Règles de rendez-vous.</li>
<li>Faites défiler la liste des options vers le bas, jusqu’à l’option Activer le message de remerciement automatique et activez l’option. N’oubliez pas de cliquer sur Sauvegarder pour conserver vos changements.</li>
</ol>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh4.googleusercontent.com/BrBwWyvfhkHV2hlT7Tieu518A4VrPGFIUmqlBju2lWEJa3xPgbsOlC98ccnqvU8a9ij0YRFT-fbTY13phFccjwLLN3CVZKIOVn0FuAhcPTPPzaUeTHHtT8xfuatqHlvKnu_L140g" alt="activer un message de remerciement" width="579" height="115" /><br />
Le message est envoyé dans la langue de préférence du client, dès que le rendez-vous est complété. Une petite attention qui améliore de beaucoup votre expérience client.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/export-de-la-liste-de-clients-referencement-et-bien-plus/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>