<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; en ligne</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/en-ligne/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Comment mes données sont-elles sécurisées dans booxi?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-mes-donnees-sont-elles-securisees-dans-booxi/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-mes-donnees-sont-elles-securisees-dans-booxi/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 19:41:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[bénéfices]]></category>
		<category><![CDATA[en ligne]]></category>
		<category><![CDATA[nuage]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=43</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez pourquoi vos données sont en sécurité dans une solution basée sur le cloud. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-808 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/cloud_base.png" alt="solution basée sur le cloud" width="1200" height="800" /><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Cet article vous aidera à mieux comprendre comme cela fonctionne et pourquoi vos données sont en sécurité avec booxi.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Hackers et virus</li>
<li>Le nuage</li>
<li>Les avantages</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Certains d&rsquo;entre nous ont des craintes face au stockage de données en ligne, parce que nous avons tous entendu des histoires et parce que nous avons peu de connaissances sur le sujet.</p>
<h3>Hackers et virus</h3>
<p>Nous avons tous entendu parler de cybercriminalité, de logiciels espions, de virus,de fraudes par carte de crédit, et encore de données ou d&rsquo;images divulguées sur Internet. La réalité est que la plupart de ces choses prennent place sur votre ordinateur, et non pas dans le nuage. Les cybercriminels utilisent différentes techniques qui peuvent, pour la plupart, être facilement évitées. Il vous suffit simplement de développer certaines habitudes simples qui protégeront votre ordinateur et vos comptes en ligne. Je dirais que le nuage est bien plus fiable que votre ordinateur personnel, tant que vous ne divulguez à personne votre mot de passe.</p>
<h3>Le nuage</h3>
<p>Vous pouvez imaginer le nuage comme étant une série d&rsquo;ordinateurs avec une énorme capacité de stockage hautement sécurisée. Par exemple, quand vous accédez à un site web, seule l&rsquo;interface utilisateur est exécutée sur votre ordinateur, l&rsquo;application derrière est exécutée sur un ordinateur distant et c&rsquo;est pour cette raison que vous pouvez y accéder de différents ordinateurs sans rien avoir à installer. Le concept est similaire quand vous utilisez un espace de stockage en nuage, de même que pour une application ou un service puisque l&rsquo;application est exécutée sur un ordinateur distant. D&rsquo;ailleurs si vous utilisez facebook, vous utilisez une service en nuage. Autres exemples de services en nuage:</p>
<ul>
<li>Votre compte courriel (outlook, gmail et autres)</li>
<li>Google docs</li>
<li>Réseau sociaux (Facebook, Twitter, Pinterest)</li>
<li>Portails bancaires</li>
</ul>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" style="font-weight: normal;color: #000000" src="https://lh6.googleusercontent.com/mCYtT1x1-wsK34venu6f9TGLdebAYrRtW14b0879kUzG0iRHxku1jCYG9FVoxpqHsR7ddCazNrRsebBHXJgaupnlDIoOJfSu0eQD8299Z10epyN3CnwqXMfuNO1FksfS7_ESt8Y" alt="cloud accessible depuis tous les appareils" width="740" height="417" /></p>
<h3>Les avantages</h3>
<p>Il y a de nombreux avantages à utiliser un service en nuage comme booxi, ce qui en explique la popularité croissante. D’abord cela vous empêche de perdre des données, en plus cela vous offre une plus grande souplesse pour y accéder, et enfin cela vous permet de les partager facilement.</p>
<h4><strong>Fiable et sécurisé</strong></h4>
<p>L&rsquo;accès à vos données est protégé par un mot de passe. Grâce à celui-ci, vous êtes le seul à pouvoir accéder à votre compte booxi et à vos données. Comme votre mot de passe est crypté dans nos bases de données, personne ne peut le voir, même pas le support à la clientèle ou les développeurs de booxi. Vous n’avez pas besoin de faire de sauvegardes. Si votre ordinateur, votre tablette ou votre téléphone intelligent est cassé ou volé, vous ne perdez rien puisque aucune donnée ne s’y trouvait. Vous pouvez simplement vous connecter à partir d&rsquo;un nouvel ordinateur et tout récupérer.</p>
<h4><strong>Accessible</strong></h4>
<p>Vos données sont centralisées, ce qui signifie que vous pouvez y accéder à partir de divers appareils à tout moment. Vous pouvez également partager la solution avec les membres de votre personnel, ce qui en fait un outil d&rsquo;équipe.</p>
<h4><strong>Aucune interruption de service</strong></h4>
<p>Une autre chose très importante : comme vous pouvez y accéder depuis votre téléphone intelligent, votre tablette ou encore depuis n’importe quel ordinateur, vous obtenez un service sans interruption, et ce même si votre ordinateur professionnel cesse de fonctionner.</p>
<h3>À Retenir</h3>
<ul>
<li>Vos données sont sécurisées avec votre mot de passe.</li>
<li>Vous ne perdrez jamais vos données, donc aucune sauvegarde n’est nécessaire.</li>
<li>Vous n’avez pas d’interruption de service, puisque vous pouvez y accéder à partir de différents supports.</li>
<li>Vous pouvez partager booxi avec votre équipe.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-mes-donnees-sont-elles-securisees-dans-booxi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>