<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; fidélisation de la clientèle</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/fidelisation-clients/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Fidélisez vos clients avec les rappels automatisés de prochain rendez-vous</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/rappel-nouveau-rendez-vous/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/rappel-nouveau-rendez-vous/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 21:11:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Fonctionalités]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1420</guid>
		<description><![CDATA[Assurez la fidélité de vos clients grâce aux rappels automatisés pour les inviter à réserver leur prochain rendez-vous.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1586 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/g_XAv7ZtxUnoGQqPL-uf_g38hhgLj9vtq65SUreG7eK5k5Z4Nbn_aky_W2YGNxpCJB_c-1CZ_8k3wbCriWBKkg=s0" alt="rappel de prochain rendez-vous" width="1200" height="600" />Avec booxi, il est maintenant facile de programmer des messages automatisés pour rappeler à vos clients de prendre leur prochain rendez-vous avec vous. Rappeler chaque client manuellement n’étant pas une option viable, la plupart des profesionnels qui offrent des services manquent l&rsquo;opportunité de générer des revenus réguliers et de fidéliser leur clientèle. Voyons donc comment automatiser facilement cette tâche:</p>
<ul>
<li>Activer le rappel de prochain rendez-vous</li>
<li>Programmer un rappel de prochain rendez-vous en un clic</li>
<li>Prendre le prochain rendez-vous sur place</li>
<li>Automatiser l&rsquo;ensemble</li>
</ul>
<p><b>Activer le rappel de prochain rendez-vous</b></p>
<p>Vous pouvez facilement activer le rappel de prochain rendez-vous à partir des règles de rendez-vous de votre profil entreprise. Vous pouvez configurer un délai par défaut, comme par exemple 20 jours, si vous désirez que booxi envoi un rappel à votre client dans 20 jours. Vous pourrez par la suite modifier ce délai pour chaque rappel programmé.</p>
<p><img class="shadow_small  aligncenter wp-image-1450 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/image42.png" alt="rappel de prochain RDV" width="584" height="297" /></p>
<p><b>Programmer un rappel de prochain rendez-vous en un clic</b></p>
<p>Une fois l’option de rappel de prochain rendez-vous activée, des options s’ajouteront à la fenêtre de confirmation pour compléter un rendez-vous. Vous pourrez ainsi simplement cliquer sur Compléter et un message de rappel sera automatiquement programmé, vous pouvez aussi désactiver le rappel ou encore modifier les paramètres pour ce rappel. Les rappels sont envoyés par courriel, alors si le client n’a pas donné d’adresse courriel, il vous sera alors possible d’en préciser une.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1451" src="https://lh3.googleusercontent.com/8cJ38MKKtli-myGiHkzYMrrxB9wWDQGMMdDDT4va95T8QHuUWf5fm_l7wRUwMCCV1NMfq31g7cNUVuh25wyQtA=s0" alt="programmer prochain rdv" /></p>
<ol>
<li>Faites un clic-droit sur un rendez-vous et choisissez l’option Complété. La fenêtre de confirmation vous offre des options de rappel.</li>
<li>Vous pouvez choisir de programmer un rappel, compléter sans rappel, ou prendre immédiatement le prochain rendez-vous. Choisissez alors l’option de programmer un rappel de prochain rendez-vous.</li>
<li>Choisissez le service à proposer dans ce rappel. Par défaut le service du rendez-vous à compléter sera sélectionné.</li>
<li>Choisissez le personnel à proposer dans ce rappel. Par défaut le personnel du rendez-vous à compléter sera sélectionné.</li>
<li>Ajustez le délai d’envoi du rappel, ou préciser la date à laquelle le message de rappel sera envoyé.</li>
<li>Vous pouvez aussi y ajouter un message additionnel ou laisser l’espace vide.</li>
<li>Finalement, cliquez sur Compléter et le message de rappel de prendre un prochain rendez-vous sera programmé et envoyé au bon moment.</li>
<li>Si vous avez choisi de Compléter sans rappel, ou de Prendre le prochain rendez-vous maintenant, aucun rappel ne sera programmé.</li>
</ol>
<p>Si votre client prend rendez-vous pour le même service, ou que vous le faîtes pour lui, avant que le rappel soit envoyé, la programmation de ce rappel sera automatiquement annulée, évitant ainsi toute confusion.</p>
<p>Pour annuler ou modifier un rappel de prochain rendez-vous, vous n’avez qu’à réouvrir le rendez-vous complété et le compléter à nouveau en modifiant les options de rappel. À chaque fois qu’un rendez-vous complété est réouvert, la programmation du rappel de prochain rendez-vous associé est automatiquement annulée.</p>
<p><b>Prendre un nouveau rendez-vous sur place</b></p>
<p>Vous pouvez maintenant rapidement prendre un nouveau rendez-vous pour votre client, au moment ou vous complétez son rendez-vous sur place. La fenêtre de confirmation pour compléter un rendez-vous vous offre la possibilité de Compléter et prendre immédiatement un prochain rendez-vous. Il ne vous reste qu’à choisir le moment du rendez-vous et le tour est joué.</p>
<ol>
<li>Faites un clic-droit sur un rendez-vous et choisissez l’option Complété.</li>
<li>La fenêtre de confirmation vous permet alors de choisir l’option Prendre un prochain rendez-vous.</li>
<li>Cliquez sur Compléter au bas de la fenêtre et une copie du rendez-vous complété s’ouvre à votre droite.</li>
<li>Vous n’avez alors qu’à modifier la date et l’heure de rendez-vous et cliquer sur Sauvegarder.</li>
</ol>
<p><b>Automatiser l&rsquo;ensemble</b></p>
<p>Afin d’économiser encore plus de temps, vos rendez-vous peuvent se compléter automatiquement avec rappels de prochain rendez-vous programmés. Dans ce cas, les rappels seront programmés en utilisant le délai de rappel par défaut, et seulement si le client à une adresse courriel à son dossier.</p>
<ul>
<li>Assurez-vous que le Rappel de prochain rendez-vous soit activé avec un délai par défaut qui fonctionne pour tous les services.</li>
<li>Activé l’option Compléter les rendez-vous et ajustez le délai.</li>
<li>Les deux options se trouvent parmi les règles de rendez-vous de votre entreprise.<img class="shadow_small aligncenter wp-image-1452 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/image33.png" alt="compléter les rendez-vous" width="587" height="295" /></li>
</ul>
<p>Prendre les prochains rendez-vous sur place, au moment du paiement, et envoyer des messages de rappel de nouveau rendez-vous automatisés sont des stratégies efficaces pour augmenter la rétention de votre clientèle et augmenter vos revenus.</p>
<p style="text-align: center"><strong>Fidélisez vos clients en utilisant booxi :</strong></p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-rounded" target="_blank">Démarrer </a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/rappel-nouveau-rendez-vous/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 façons faciles d&#8217;acquérir la confiance des clients et dépasser la stigmatisation de l&#8217;industrie de la beauté.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:18:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi team​]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1447</guid>
		<description><![CDATA[Cet article offre aux propriétaires d’entreprise 5 actions faciles (et réalisables) pour présenter leur entreprise comme un établissement moderne et fiable. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1482 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/PrQJ25WqpklsUVHSJBuip5u-qJeImlbQvKCXpFo1jBDFf7hQEH21CE0KPicEWtE2x4kAZIqKDBhrg2pGaQ5M=s0" alt="salon de beauté de confiance" width="1200" height="600" />Un excellent service à la clientèle et le professionnalisme devraient être les premières choses auxquelles vous pensez en lisant ce titre. Au-delà de ces deux facteurs, il existe certains aspects qui ne sont pas forcément évident pour tous.</p>
<p>Lorsqu’il s’agit de leur apparence physique, les clients veulent le meilleur possible et beaucoup sont réticents à s’aventurer dans un nouveau salon de beauté par peur d’être déçu, ou pire, de ne pas recevoir un service professionnel. Cet article offre aux propriétaires d’entreprise 5 actions faciles (et réalisables) pour présenter leur entreprise comme un établissement moderne et fiable.</p>
<p>Qu’il s’agisse de travailler avec un <a href="https://www.lightspeedhq.com/">système de point de vente</a> qui augmente l’efficacité et/ou avec un <a href="http://booxi.com">système automatisé de gestion des rendez-vous</a> pour accorder une plus grande attention aux détails de leur salon d’esthétique physique et en ligne, les propriétaires de salons de beauté trouveront dans cet articles des actions pertinentes pour améliorer (ou maintenir) leur image et attirer de nouveaux clients fidèles.</p>
<p><b>1. Offrir des suggestions personnalisées.</b><br />
Bien que les clients s’attendent à des conseils professionnels, ils apprécient également entendre votre expérience personnelle sur les produits et les services que vous offrez. Après tout, tout le monde est différent et parfois des commentaires pratiques (plutôt que théoriques ou techniques) peuvent être un peu plus pertinent ou plus compréhensibles.<br />
En vous intéressant à vos clients et en liant des relations personnelles avec eux, vous leur prouvez que vous vous souciez d’eux et vous rassemblez les informations dont vous avez besoin pour leur donner les meilleurs conseils possibles.</p>
<p>D’un autre côté, cela signifie également que vous devrez parfois leur annoncer de mauvaises nouvelles: il est possible que vous n’ayez pas forcément la solution parfaite pour eux. Il peut donc arriver que vous deviez leur expliquer que vos produits ou votre entreprise ne correspondent pas à leurs besoins. Ils apprécieront votre honnêteté et vous serez perçu comme une personne qui donne de vrais conseils.</p>
<p>Selon <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2017/09/4-ecommerce-takeaways-lightspeed-speaker-series/">Simon Tooley</a>, fondateur et directeur général chez Maison Etiket, «si quelqu&rsquo;un vit une expérience si mémorable, ce n’est pas grâce au produit acheté mais c’est, en réalité, grâce aux personnes avec lesquelles il a interagi.» Nous ne pouvions être plus d&rsquo;accord.</p>
<p><b>2. Écouter</b></p>
<p>Avez-vous déjà visité un magasin de détail avec un vendeur à la commission, qui vous a importuné avec toutes sortes de produits pour lesquels vous n’aviez tout simplement aucun intérêt? Bien sûr que cela vous ai déjà arrivé &#8211; et il y a de fortes chances que vous n’ayez acheté aucun de ses produits. Apprenez de ses erreurs, tenez vous-en à ce que le client vous dit et ne lui poussez pas des produits qui n’ont aucun rapport. Vous ne vendrez pas plus et, au contraire, vous risquez même de perdre la vente au complet.<br />
Votre expertise pourrait convaincre un client d’acheter un article ou un service, mais si vous semblez trop insister pour augmenter le montant de son panier total, vous vous décrédibiliser et la première chose que vous leur avez vendu est peut-être maintenant remise en question.<br />
Etes-vous réellement en train de leur donner de bons conseils ou êtes-vous simplement en train de réaliser une vente rapide, en disant tout ce que vous pensez que le client souhaite entendre?</p>
<p>En restant ouvert, les clients vont comprendre que vous prenez réellement à coeur leur intérêt, ils seront plus réceptifs et feront bien plus confiance à vos conseils professionnels.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-large wp-image-1480" src="https://lh3.googleusercontent.com/88Z8fCTVjTUCvgHAYvJedsBkGUCPPzdNOpwQKjdvygkSWSa7o8JJodXkwa_nX8nZJlTNMGaCzdsORSmEcP_I=s1024" alt="listen your customers" width="1024" height="1024" /></p>
<p><b>3. Libérer vos habiletés psychiques</b></p>
<p>Cette action s’adresse aux entreprises qui cultivent une relation avec leur clients (ce qui devrait être le cas pour l’ensemble des entreprises), qui connaissent parfaitement les produits et services qu’elles offrent et qui ont préparé leur réponses.<br />
Il y a de fortes probabilités que la plupart de vos clients vous posent des questions similaires et que ces conversations mènent souvent aux mêmes solutions. Prêtez attention à ce qu’ils disent, identifiez les schémas de leurs besoins et de leurs comportements d’achat, posez les bonnes questions et anticipez quelle sera leur prochaine préoccupation, en leur proposant une solution simple avant même qu’ils ne l’évoquent.<br />
Souvent, ils ne connaîtront même pas cette solution, donc c’est à vous de la trouver pour eux. “Interrogez les pour connaître les vraies raisons de leur visite. Parfois il faut creuser un peu”, explique Simon Tooley. Ils apprécieront ce travail minutieux et sentiront qu’ils sont entre de bonnes mains. Par exemple, un client peut poser des questions sur l’un de vos services qu’il aimerait essayer pour la première fois, mais il semble peu convaincu de sa valeur. Au lieu de leur donner directement une réponse, lisez entre les lignes, informez le d’une promotion à venir qu’il devrait attendre pour en bénéficier.</p>
<p><b>4. Présenter les avis positifs d’autres clients</b></p>
<p>Lorsque vos clients marchent et parlent, ils font de la promotion “gratuite” pour votre entreprise &#8211; gardez cela à l’esprit en tout temps et ne faites que des promesses que vous pouvez tenir. Une bonne façon de s’y tenir est de vous assurer de respecter la règle “Promettre moins et dépasser les attentes”.<br />
Comme vous le savez sûrement déjà, les cadeaux et les surprises ont tendance à rendre les clients vraiment heureux et cela les incitent à recommander votre entreprise. Ce qui est l’une des meilleures choses que vous pouvez faire pour votre entreprise.<br />
Naturellement, les gens sont beaucoup plus enclins à essayer et à faire confiance à une entreprise qui a déjà reçu l&rsquo;approbation de quelqu&rsquo;un qu’ils connaissent et en qui ils ont confiance. Pour favoriser les recommandations, <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2016/06/10-ways-get-feedback-online-customers/">mettez en place des systèmes et des incitations</a>. Cela peut-être aussi simple que d’offrir un petit rabais à un client pour chaque nouveau client qu’il réfère. Non seulement cela peut développer votre entreprise mais c’est aussi une excellente façon de voir comment les clients perçoivent votre entreprise et où vous devez réaliser des ajustements.</p>
<p><b>5. Réagir rapidement en cas de crise </b></p>
<p>Dans une situation de crise &#8211; un client insatisfait affirmant avoir été mal informé par exemple, n’attendez pas que la situation se résout d’elle même (ce n’est jamais le cas). <a href="https://www.lightspeedhq.com/blog/2016/12/how-to-respond-to-negative-reviews/">Soyez déterminé<b> </b>et répondez rapidement</a> pour montrer à vos clients qu’ils peuvent vous faire confiance.<br />
Restez objectif et professionnel car la façon dont une entreprise gère et résout une situation difficile est très révélatrice.</p>
<p>L’expérience d&rsquo;un client comporte 3 parties: avant, pendant et après, et il est important de ne pas négliger la dernière puisque c’est lors de cette phase que l’expérience globale du client se détermine (qu’elle soit positive ou négative) ainsi que sa perception à l’égard de votre entreprise.</p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox creativ-shortcode-alertbox-colour-border"><p class="creativ-shortcode creativ-shortcode-alertbox-content">Athena Kyriacou, alias Tina, est spécialiste de contenu chez Lightspeed POS, basé à Montréal, QC. Elle décrit la création de contenu comme étant son havre de bonheur. Après le travail, vous pouvez la trouver en train de passer du temps avec son chien, à éditer des vidéos pour sa chaîne Youtube, à revendiquer l’égalité entre les sexes et à nouveau avec son chien. </p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/5-facons-faciles-dacquerir-la-confiance-des-clients-et-depasser-la-stigmatisation-de-lindustrie-de-la-beaute/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 étapes simples pour réaliser un sondage de satisfaction efficace</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 08 Aug 2017 16:04:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[Acquisition clients]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1304</guid>
		<description><![CDATA[Satisfaire votre clientèle est essentielle pour assurer la fidélité de vos clients. C'est également la clé pour attirer de nouveaux clients grâce au bouche à oreille positif. Voici un guide pour vous apprendre, étape par étape, comment réaliser un sondage de satisfaction. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1357 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/aCpigFxVn3sqZEIeHsUWzWrd-U-qYaikKK5ZLwtM5o-w85KBznS6MQtPf9kLuTDEp2Yc0OX7eLDangMr3CTS=s0" alt="Créez votre propre formulaire de satisfaction" width="1200" height="600" />Saviez vous que<a href="http://www.trackur.com/96-of-unhappy-customers-wont-complain-to-you-but-will-tell-15-friends-infographic" target="_blank"> 96% des clients insatisfaits</a> ne se plaindront pas et que 91% d’entre eux ne feront simplement plus jamais affaire avec l’entreprise?</p>
<p>On comprend donc rapidement que vous devez:<br />
1- Vous assurer que vos clients sont satisfaits du service offert et de l’expérience client en général,<br />
2- Envoyer régulièrement un sondage pour tester la satisfaction de leur expérience et voir si vous avez des améliorations à faire</p>
<p style="text-align: left">La satisfaction de vos clients est la clé du succès de votre entreprise: non seulement elle assure la fidélité de vos clients actuels mais en plus elle vous garantit l’acquisition de nouveaux clients , grâce au bouche à oreille favorable.<br />
Connaître l’avis de vos clients sur l’ensemble des étapes de l’expérience que vous leur offrez est donc essentielle.</p>
<p>Dans ce guide, découvrez comment réaliser facilement un sondage de satisfaction efficace:</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter wp-image-1300 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/form-animation.gif" alt="Sondage de satisfacion" width="360" height="363" />Source : <a href="https://gsuite.google.com/learning-center/products/forms/get-started/" target="_blank">Google Inc </a></p>
<p>1. Déterminez, étape par étape, le parcours de vos clients, de la première prise de contact à la réservation du prochain rendez-vous.</p>
<p>Voici un exemple d’un parcours de client:</p>
<p><strong>→ Avant le RDV<br />
</strong><br />
Trouver facilement les informations nécessaires à propos de votre entreprise.<br />
Pouvoir entrer rapidement et facilement en contact avec l’entreprise.<br />
Obtenir rapidement et facilement un rendez-vous.<br />
Se souvenir de la date du rendez-vous.</p>
<p><strong>→ Pendant le RDV:<br />
</strong><br />
Recevoir un accueil de qualité.<br />
Recevoir un service de qualité.<br />
Être écouté et conseillé.<br />
Avoir une bonne expérience lors du paiement.</p>
<p><strong>→ Après le RDV<br />
</strong><br />
Pouvoir facilement et rapidement planifier le prochain rendez-vous.<br />
Obtenir des incitatifs à revenir : bénéficier d’un programme de fidélité si désiré.<br />
Bénéficier d’un suivi personnalisé et avoir la sensation d’être privilégié.<br />
Avoir une bonne expérience d’un rendez-vous à l’autre.</p>
<p>2. Pour chaque étapes identifiées, assurez-vous de poser une question pertinente à vos clients:</p>
<p>Voici un exemple pour la première étape identifiée dans la section “Avant le rendez-vous”:</p>
<p><em>Comment avez-vous entendu parler de notre entreprise? </em><br />
<em>Par Facebook</em><br />
<em>Un ami</em><br />
<em>Recherches en ligne</em><br />
<em>En passant devant</em><br />
<em>Instagram&#8230;</em></p>
<p><strong>Astuce</strong> &#8211; À la suite de ces questions, n’hésitez pas à laisser un espace à vos clients pour qu’ils puissent donner librement leur opinion, leur recommandations et suggestions et donc peut-être apporter des informations sur des sujets auxquels vous n’aviez pas nécessairement pensées.</p>
<p>3. Création du sondage:</p>
<p>Une fois que vous avez déterminé l’ensemble de vos questions, vous pouvez commencer à construire votre formulaire.<br />
Il existe différentes plateformes qui vous permettent de le faire gratuitement.<br />
Vous pouvez par exemple utiliser <a href="https://www.google.ca/forms/about/" target="_blank">Google Forms</a>.</p>
<p>* Voici <a href="https://gsuite.google.fr/learning-center/products/forms/get-started/" target="_blank">toute l’information dont vous avez besoin</a> pour créer votre compte Google Forms, et pour apprendre, rapidement, comment créer votre premier questionnaire.</p>
<p><strong>Astuce #1</strong> &#8211; À la fin du questionnaire veillez à ajouter une section pour les remercier d’avoir pris le temps d’y répondre.</p>
<p><strong>Astuce #2</strong> &#8211; Estimez le temps nécessaire pour compléter le formulaire et annoncez le de façon visible, pour que vos clients voient leur avancement pendant qu’ils répondent. De manière générale, essayez d’être le plus concis possible, et faites en sorte de créer un questionnaire qui prend moins de 5 minutes à être complété, pour éviter que les gens se découragent.<br />
Vous pouvez même ajouter une barre de progression pour les encourager.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter wp-image-1303 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/TGbKKozxGuYZmhMc6lGwxTQMP9LfYLzKsIpnBtVg2uhDSR_teLusz0zyKvz7-rfLXr0iYg4chISUjFE38U6G=s0" alt="barre de progression" width="320" height="59" /></p>
<p>4. Diffusion du sondage:</p>
<p>Une fois que votre questionnaire est prêt, vous devez le diffuser, pour avoir un maximum de réponses, et donc pour en retirer le plus d’informations utiles possibles.</p>
<p>Pour le diffuser, utilisez l’ensemble de vos canaux de communications:<br />
- Publiez une annonce sur vos réseaux sociaux. N’oubliez pas d’ajouter l’estimation du temps pour le compléter.<br />
- Si vous avez une liste de contacts envoyez leur par courriels, ils pourront y répondre lorsque ce sera un bon moment pour eux.</p>
<p><strong>Astuce #1</strong> &#8211; Pour augmenter les chances que vos clients ouvrent ce courriel posez leur directement une question ou interpellez les dans l’objet du message: Une stratégie payante pour augmenter le taux d’ouverture.</p>
<p><em>Voici un exemple: [Fname] votre avis m’intéresse!</em></p>
<p><strong>Astuce #2</strong> &#8211; N’oubliez pas d’expliquer pourquoi ils reçoivent ce message (Ex: “Afin de vous offrir la meilleure expérience possible, nous souhaitons vous poser quelques questions à propos de votre visite.”)</p>
<p>- Vous pouvez même envoyer le lien de votre formulaire par sms à la fin d’un rendez-vous, c’est le média qui obtient le plus haut taux d’ouverture. En effet, <a href="http://www.nmedia.ca/articles/le-marketing-sms-outil-mobile-sous-exploite" target="_blank">92% à 98% des SMS sont lus</a>, comparativement à 22% pour les courriels.</p>
<p>5. Analysez les réponses.</p>
<p>Une fois que votre premiers clients ont commencé à répondre à votre questionnaire, prenez le temps d’analyser les réponses.<br />
Déterminez vos forces, mais identifiez également les étapes du parcours client que vous pouvez améliorer.<br />
N’oubliez pas non plus de prendre en compte les suggestions que vos clients ont apportés.</p>
<p>Il est important d’identifier tous les points qui ont été soulevés, et combien de fois chaque point à été soulevé par des clients différents. Cela va vous permettre de savoir où placer vos efforts en premier.</p>
<p>6. Prenez les mesures nécessaires.</p>
<p>En fonction des réponses reçues et de l’analyse réalisée, établissez une liste des priorités.</p>
<p><em>Par exemple:</em><br />
<em>Si le principal problème soulevé par vos clients est la difficulté à vous trouver en ligne, mettez les efforts sur la promotion de votre entreprise et établissez une stratégie pour gagner en visibilité.</em></p>
<p><em>Si la plus grande frustration vient du temps d’attente pour réussir à planifier un rendez-vous avec vous, pourquoi ne pas mettre en place une solution de gestion des rendez-vous?</em></p>
<p>Et ainsi de suite.</p>
<p>Ensuite veillez à planifier les actions à réaliser avec des dates à respecter.</p>
<p>7. Enfin veillez à envoyer régulièrement votre questionnaire, pour vérifier que les améliorations mises en place ont un impact positif sur la satisfaction des clients.</p>
<p>De plus les attentes des clients peuvent rapidement évoluer et vous devez vous assurer d’offrir une excellente expérience client sur le long terme.</p>
<p>Vous avez maintenant toutes les clés en main pour réaliser un sondage de satisfaction efficace, et mettre en place les actions nécessaires pour améliorer votre expérience client.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/7-etapes-simples-pour-realiser-un-sondage-de-satisfaction-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment convertir de nouveaux visiteurs en clients réguliers?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-convertir-de-nouveaux-visiteurs-en-clients-reguliers-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-convertir-de-nouveaux-visiteurs-en-clients-reguliers-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2017 19:24:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>
		<category><![CDATA[programme de fidélité]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=1129</guid>
		<description><![CDATA[S’assurer que les nouveaux visiteurs deviennent des clients réguliers est une stratégie payante. Voici 4 stratégies pour vous aider à transformer vos visiteurs en clients fidèles. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1131 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/product-recommendation.png" alt="experience client" width="1200" height="600" /><a href="https://www.forbes.com/sites/larrymyler/2016/06/08/acquiring-new-customers-is-important-but-retaining-them-accelerates-profitable-growth/#1df6387a6671%20" target="_blank">60 à 80% des clients</a> qui se déclarent satisfaits ne reviennent pas pour faire plus d&rsquo;affaires avec l’entreprise qui les a initialement satisfaits. Tout simplement parce qu’aucune relation solide ne s’est établi entre l’entreprise et le visiteur. Or avec le choix disponible sur le marché, sans réelle connection, les clients essayent d’autres entreprises.</p>
<p>Pourtant en mettant quelques astuces en place, vous pouvez rapidement établir une relation durable avec vos visiteurs et donc vous assurer qu’ils deviennent des clients réguliers : une stratégie payante qui a un impact positif direct sur vos revenus. Voici 4 stratégies pour garantir la conversion de ces nouveaux visiteurs en clients fidèles.</p>
<ul>
<li>
<h3>Offrir une excellente expérience et assurer la satisfaction de vos clients.</h3>
</li>
</ul>
<p>Cela peut sembler évident mais c’est la première étape nécessaire pour convertir un nouveau visiteur en un client régulier.</p>
<p>Si le client est déçu de sa première visite, il ne reviendra jamais vous voir. Alors dès le premier contact assurez-vous de le chouchouter. Réserver quelques minutes au début du rendez-vous pour lui poser quelques questions et comprendre exactement quels sont ses besoins.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Travaillez avec les bons outils</span><br />
Lors de sa première visite un client appréciera que vous lui posiez ces quelques questions, signe que vous vous intéressez à lui et que vous prenez le temps d’apprendre à le connaître. Par exemple il est important de savoir quelles sont ses attentes, quelles sont ses habitudes concernant les services que vous offrez, ou même comment a-t-il entendu parler de votre entreprise.</p>
<p>Bien sûr, lors de la rencontre, ces questions sont importantes: elles vous permettent d’établir un premier contact et la base d’une relation.</p>
<p>En revanche si lors de sa seconde visite vous lui reposez les mêmes questions, vous risquez de frustrer votre client, qui aura un air de déjà vu et qui pourra interpréter vos questions comme une façon de faire la conversation et non comme un réel intérêt.</p>
<p>Pour ne prendre aucun risque, utilisez un CRM (c’est-à-dire un outil qui vous permet de gérer les relations clients) et veillez à prendre en notes les informations que vous avez reçues.<br />
Lors de sa prochaine visite, un rapide coup d’oeil à la note vous permettra de le recevoir en vous souvenant de votre conversation.<br />
Le client en sera flatté, impressionné par l’expérience client que vous offrez. En lui faisant comprendre qu’il n’est pas un client parmi d’autres, vous instaurez une relation de confiance.</p>
<ul>
<li>
<h3>Ajoutez la prise de rendez-vous en ligne.</h3>
</li>
</ul>
<p>Saviez-vous que 35 % des clients essaient de prendre leurs rendez-vous en dehors de vos heures d’ouverture et que 25% des gens âgés de moins de 35 ans prennent seulement leurs rendez-vous en ligne?</p>
<p><a href="https://www.booxi.com/blog/temoignage-esthetique-isa-belle/" target="_blank">Les gens cherchent à se simplifier la vie</a>. Si vous les aider à y parvenir ils vont forcément apprécier et revenir vers vous.</p>
<p>En ajoutant le bouton rendez-vous directement <a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/" target="_blank">sur votre page Facebook</a> ou votre site web vous faites gagner du temps à vos visiteurs. Et vous leur donnez donc une bonne raison de continuer à faire affaires avec vous.</p>
<p>Alors soyez compétitifs et assurez-vous d’offrir la prise de rendez-vous en ligne.<br />
En plus c’est un moyen très efficace de commencer à récupérer les adresses courriels de vos clients.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-779" src="https://lh3.googleusercontent.com/oNOI6q05eem6KgtCexIW-j9pOA5a35DbYRegSeVo0aoZvlz1GB0462BPKHlIzWdxuqLTUA9FZaPKt-221BrLLA=s0" alt="ajouter la prise de rendez-vous en ligne" /></p>
<ul>
<li>
<h3>Construire une liste de clients pour les relancer.</h3>
</li>
</ul>
<p>Assurez-vous de construire une liste de vos clients, en récupérant leur adresse courriel, pour leur envoyer régulièrement des promotions ou des informations à propos de votre entreprise. En restant présent dans leur esprit vous augmentez les probabilités qu’ils pensent à vous au moment de réaliser une transaction ou de réserver leur prochain rendez-vous.</p>
<p>Voici quelques exemples de messages que vous pouvez envoyer à vos clients pour construire une relation durable avec eux :<br />
Suite à leur visite, envoyez leur un message pour les remercier d’avoir pris rendez-vous dans votre entreprise. Vous pouvez également en profiter pour leur demander s’ils ont aimés leur expérience.</p>
<p>1 mois plus tard vous pouvez leur envoyer un message en leur proposant de reprendre un rendez-vous. Pour que ce message ait encore plus d’impact pourquoi ne pas leur offrir une promotion?</p>
<p>Grâce à cette liste de contacts vous pouvez également les <a href="https://www.facebook.com/business/help/170456843145568" target="_blank">cibler avec la publicité Facebook.</a> Par exemple 1 mois ou 2 après leur première visite, assurez vous de placer des promotions sur leur fil d’actualité Facebook: ils ne devraient pas tarder à prendre rendez-vous.</p>
<p>Offrir un incitatif à faire régulièrement affaires avec vous: mettre en place un système de fidélité.</p>
<p><a href="http://info.bondbrandloyalty.com/2016-loyalty-report" target="_blank">81% des consommateurs</a> sont plus susceptibles de continuer à faire affaires avec des entreprises qui offrent des programmes de fidélisation.</p>
<p>De nombreuses options sont possibles. L’une des méthodes très efficace c’est d’offrir un système d’accumulation de points qui permet à vos clients d’obtenir des promotions ou des récompenses.</p>
<p>Par exemple:<br />
Pour chaque produit acheté: un $ vaut un point<br />
Pour chaque rendez-vous prébooké à la fin d’un rendez-vous: 150 points<br />
Pour un ami référé: 2000 points</p>
<p>Au bout de 5000 points offrez leur un rabais sur un produit ou un service.<br />
Ou encore offrez un service gratuit au bout du 10ème rendez-vous.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">Astuces:</span><br />
En ajoutant quelques conditions vous vous assurez de récompenser uniquement les clients réguliers. Par exemple, vous pouvez décider qu’au bout d’un an d’inactivité les points accumulés sur le compte sont réinitialisés.</p>
<p>Pour vous assurez qu’un maximum de clients souhaitent faire parti de ce programme, offrez leur des avantages encore plus importants.</p>
<p>Cela peut-être par exemple des réductions pour leur anniversaire, des invitations à participer à vos ventes privées ou encore à des événements avec un expert dans votre domaine ou un blogueur influent.</p>
<p>Pour être sûr d’offrir des avantages pertinents questionnez vos clients pour savoir quels sont leur attentes, et qu’est-ce qui les incitent à faire revenir.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-1127" src="https://lh3.googleusercontent.com/yoCIdjstmxCOb_BvQwsN34dzScP3BQ88RcYUVMQv6hiVuOAFzRleppXV9aZ36tHThDAQi0ba7qrgxQpT0NW_iw0=s0" alt="programme de fidélité" /></p>
<p>Pour convertir vos visiteurs en clients réguliers il est donc nécessaire de bâtir une relation privilégiée avec eux, pour qu’ils se sentent importants et qu’une relation de confiance s’établisse sur le long terme.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-convertir-de-nouveaux-visiteurs-en-clients-reguliers-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 idées marketing pour bénéficier au maximum de la Saint-Valentin</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/7-idees-marketing-pour-beneficier-au-maximum-de-la-saint-valentin/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/7-idees-marketing-pour-beneficier-au-maximum-de-la-saint-valentin/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:22:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>
		<category><![CDATA[réseaux sociaux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=909</guid>
		<description><![CDATA[Les événements saisonniers sont de bons prétextes pour établir des stratégies qui vont vous permettre de fidéliser votre clientèle, d’attirer de nouveaux clients et d’augmenter votre chiffre d’affaire. À l’approche de la Saint Valentin, voici 7 idées marketing pour bénéficier au maximum de cette journée.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-910 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/ybxMikiP-mnrTH9lEIf_-SaaS6uhqyKC8ibpbHawDpODRVZUmfnubA6bE8usdPqrmlo3rYdD24TvSC4b8e-lmQ=s0" alt="coeurs pour la Saint-Valentin" width="1200" height="600" /><br />
Les événements saisonniers sont de bons prétextes pour établir des stratégies qui vont vous permettre de fidéliser votre clientèle, d’attirer de nouveaux clients et d’augmenter votre chiffre d’affaire. À l’approche de la Saint Valentin, voici 7 idées marketing pour bénéficier au maximum de cette journée.</p>
<ol>
<li>
<h2>Envoyez de l’amour à vos clients</h2>
<p><a href="https://www.booxi.com/blog/beneficiez-au-maximum-de-votre-liste-de-clients/">Exportez facilement la liste de vos clients et importez la dans une solution de messages marketing gratuite,</a> comme <a href="https://mailchimp.com/" target="_blank">Mailchimp</a>, pour envoyer des surprises à vos clients.<br />
Cela peut, par exemple, être une suggestion de cadeaux “Pour lui” ou “Pour elle”, à partir des produits et des services que vous offrez.<br />
Vous pouvez également leur envoyer un coupon rabais valable sur une période limitée.  Vous pouvez bien sûr ajouter des conditions pour inciter vos clients à utiliser cette promotion sur vos heures creuses.<br />
Profitez en pour leur rappeler que la semaine de la Saint-Valentin est toujours chargée et qu’ils peuvent prendre leur rendez-vous directement en ligne, pour être sûr de réserver leur place.</li>
<li>
<h2>Attirez de nouveaux clients</h2>
<p>Invitez vos clients à référer l’un de leur amis en utilisant une carte d’invitation. La personne référée recevra par exemple un rabais sur son premier rendez-vous, tandis que votre client recevra un produit ou un échantillon en récompense. C’est l’occasion de créer de nouvelles opportunités d’affaires.</li>
<li>
<h2>Créez des promotions pour augmenter les ventes de vos produits</h2>
<p>La vente de produits représente une importante opportunité de revenu à ne pas négliger. Pourquoi ne pas profiter de la Saint-Valentin pour réaliser des combinaisons de produits complémentaires pour augmenter vos ventes?</p>
<p>♥ Vous pouvez par exemple proposer un package de deux produits d’une même gamme.<br />
♥ Offrir à l’achat d’un produit, le deuxième à moitié prix.<br />
♥ Si vos clients peuvent acheter vos produits en ligne, proposez une livraison gratuite des produits à partir d’un certain montant ou encore un code promo pour la Saint-Valentin.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-914" src="https://lh3.googleusercontent.com/e4T2oOen60CqB9xTvQ9EffT8rusTm-wN0XNfiKM9LtIcC7joE6Fh-Mie9zKA8Ti16Agq4bdt-qzoU1FlQ2xt=s0" alt="Promotion pour la Saint-Valentin" /></li>
<li>
<h2>Mettez en avant l’un de vos partenaires</h2>
<p>Vous pouvez profiter de cette journée pour faire une offre commune avec l’un de vos partenaires. Une bonne façon de profiter de la notoriété de chacun.</p>
<p>Il peut s’agir d’une combinaison de produits ou encore d’une promotion pour sur un service chez votre partenaire suite à une visite dans votre boutique et inversement. Ceci tout au long de la semaine de la Saint-Valentin.</p>
<p>Vous n’avez pas encore de partenaire établi? Créez en un! Vous pourriez par exemple contacter l’un des fleuristes locaux et lui proposer un partenariat éphémère!</li>
<li>
<h2>Faites de la promotion pour vos réseaux sociaux</h2>
<p>Profitez de cette période pour <a href="https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/" target="_blank">publier régulièrement sur vos réseaux sociaux</a> et créer de l’interaction sur vos pages.</p>
<p>♥ Partagez vos suggestions de cadeaux à partir des produits et des services que vous offrez.<br />
♥ Lancez un concours avec peu d’effort et en quelques minutes. Par exemple vous pouvez proposer à vos clients de commenter votre publication avec le nom d’une personne avec laquelle ils aimeraient profiter de l’un de vos services, et faites un tirage au sort. Les deux noms tirés gagneront tous les deux un service gratuit.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-912" src="https://lh3.googleusercontent.com/AX9CYO5kC2DuLh2L5tHtCKm7K1b93sQopcOX9Eu0s31SGGjO02P4a56mINcy8tLDC84-cESt5ZZGQNWSpfVx=s0" alt="promotion pour couple" /><br />
♥ Assurez-vous également de partager l’ensemble des promotions en cours sur vos réseaux sociaux pour leur assurer un maximum d’impact.<br />
♥ N’hésitez pas non plus à annoncer qu’il y aura des surprises pour les clients présents dans votre magasin le jour du 14 février, ou tout au long de la semaine.</li>
<li>
<h2>Remerciez vos meilleurs clients</h2>
<p>La Saint-Valentin peut être l’occasion de fidéliser davantage votre clientèle en leurs offrant une expérience unique lors de leur visite ce 14 février. Vous avez un petit budget à allouer à cette journée particulière?</p>
<p>♥ Offrez leur des chocolats, un échantillon ou encore un rabais sur leur prochain rendez-vous (inscrit dans leur fiche client pour ne pas l’oublier). Utilisez un <a href="https://www.booxi.com/affaires/relation-client">outil qui vous permet de suivre l’historique des rendez-vous et d’y ajouter des notes.</a><br />
♥ Vous souhaitez aller encore plus loin? Faites livrer des fleurs à vos trois meilleures clientes! Le bouche à oreille positif que cela va engendrer en vaut le coup!</li>
<li>
<h2>Créez une ambiance dans votre boutique</h2>
<p>Sélectionnez une liste de chansons romantiques. Rien de plus facile: allez sur <a href="https://www.youtube.com/?hl=en&amp;gl=CA" target="_blank">Youtube</a> ou sur <a href="http://8tracks.com/" target="_blank">8Tracks</a>, faites une recherche de mots comme “Love”, ajoutez quelques bougies sur le comptoir, et des chocolats. À la fin des rendez-vous offrez quelques échantillons… Il y a pleins de petites attentions auxquelles vous pouvez penser pour cette journée! À vous de trouver celles qui vous correspondent le mieux et que vous pourrez facilement et rapidement mettre en place pour le jour J.</li>
</ol>
<p>Dans la plupart de nos astuces le visuel que vous ajouterez à vos messages est essentiel. Allez jeter un petit coup d’oeil à ces <a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/" target="_blank">6 outils pour trouver les images parfaites</a>.</p>
<p>Alors quelle stratégie allez-vous adopter?</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/7-idees-marketing-pour-beneficier-au-maximum-de-la-saint-valentin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Communiquez avec vos clients et augmentez vos revenus.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/communication-pour-augmenter-les-revenus/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/communication-pour-augmenter-les-revenus/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2016 22:54:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=842</guid>
		<description><![CDATA[Communiquer régulièrement avec vos clients pour permet d’entretenir une relation avec eux et de vous assurer qu’ils pensent à vous. Pour vous aider, nous avons créé un guide qui vous aidera à choisir l’outil qui répond le mieux à vos besoins. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-1193 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/cKqCHmI2MdwcwEfc3lh0wwU-pBiaHk4jtk_VLiIzHQfDdOu0kXy9G3G5M3YWyFXW-IXhfmKQR6N--UX65l9O1w=s0" alt="send-newsletter-to-your-customers" width="1200" height="600" />Voici un guide pour vous aider à choisir le bon outil pour envoyer des infolettres à vos clients.</p>
<h2>Pourquoi envoyer une infolettre à vos contacts?</h2>
<p>Communiquer régulièrement avec vos clients pour permet d’entretenir une relation avec eux et de vous assurer qu’ils pensent à vous. L’envoi d’une infolettre représente donc une opportunité pour informer vos clients sur vos nouveautés ou même pour leur offrir une promotion qui les incitera à prendre un rendez-vous.  Cette petite attention vous permet de poursuivre le dialogue engagé avec eux et contribue à la rétention de votre clientèle.</p>
<h2>1- Obtenir votre liste de clients prête à être importée dans la solution d’envoi de courriel de votre choix. <b><br />
</b></h2>
<p>Vous pouvez facilement exporter la liste de vos clients directement depuis booxi, en utilisant l’option Exporter la liste de clients sous le menu de la liste des clients. Voici un article vous expliquant <a href="https://www.booxi.com/blog/beneficiez-au-maximum-de-votre-liste-de-clients/">comment exporter votre liste de clients booxi</a>.</p>
<h2>2- Sélectionner la solution d’envoi qui correspond le mieux à vos besoins.</h2>
<p>Il en existe de nombreuses et nous en avons sélectionné 4 qui, en fonction de vos besoins, proposent des forfaits gratuits. Nous vous les présentons brièvement pour vous aider à faire votre choix : Mailchimp, Zoho, Campayn et Sendinblue.</p>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center"><a href="https://mailchimp.com/">MAILCHIMP</a></h3>
<p><img class="img_zoom wp-image-836 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/D2w_JhDojxUyJ3zIYiqky-OIhOQFNOmdTAca6eAlrUwCU1CmZSzGDZhS95scL1toDh3QpWtYcbqjm3kWdzz8=s0" alt="mailchimp_logo" width="85" height="89" />Mailchimp est un outil qui vous permet d’envoyer des messages de masse personnalisés, gratuitement si vous avez moins de 2 000 abonnés et que vous envoyez maximum 12 000 courriels par mois. Pour plus d’abonnés et messages les forfaits commence à 35$CAD par mois et il n’y a pas de limite au nombre de messages envoyés. Cet outil est très simple d’utilisation, mais notez qu’il n’est disponible uniquement qu’en anglais.</p>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center"><a href="https://www.zoho.com">ZOHO</a></h3>
<p style="text-align: center"><img class="img_zoom  wp-image-837 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/97yVeBPdAVhZMdlivOnReI8b9ad9VCkW9LWmKd53rY1cNbbkSihGhwgqOL_ocw6YRVLfh-OYb7SLJ54FhYS_=s0" alt="Zoho_logo" width="193" height="193" /></p>
<p style="text-align: left">Zoho propose également un forfait gratuit pour les utilisateurs qui ont moins de 2000 abonnées et qui envoient au maximum 12 000 courriels par mois. Vous avez également l’option de choisir un plan sans limite de courriels envoyés. Les prix varient alors en fonction du nombre d’abonnés. Pour les 500 premiers, le forfait est de 5$ par mois. Là encore la solution est uniquement disponible en anglais. Avant d’envoyer vous avez une étape supplémentaire par rapport aux autres solutions: faire vérifier votre message par Zoho (cela prend quelques minutes).</p>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center"><a href="http://campayn.com/">CAMPAYN<br />
</a></h3>
<p><img class="img_zoom wp-image-841 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/Hz5WS6uzXW1-I02meMCPf9vsXpgDGXs-HSSrnO9iI_dwMh2oNcJJm6h2PdeKQLRGdBM9-WmIW8ihktwmiJ3T=s0" alt="campayn_logo" width="210" height="139" />Campayn est une solution gratuite pour les utilisateurs qui ont moins de 500 contacts, vous pouvez envoyer jusqu’à 20 000 messages par mois. Au-delà de 500 abonnés vous pourrez sélectionner le plan qui correspond à la taille de votre liste d’envoi. Par exemple pour 1000 abonnés prenez le plan à 10$ par mois. Dès que vous sélectionnez un plan payant il n’y a plus de limite du nombre de courriels envoyés. Disponible uniquement en anglais également.</p>
<hr class="dash" />
<h3 style="text-align: center"><a href="https://fr.sendinblue.com/features/">SENDIBLUE</a></h3>
<p><img class="img_zoom wp-image-840 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/Gk9gPIi6hd2R6sCNWPUm1wyC1l1kH8HbIyG94enOhtG8aS6WzFeMVwBDavQNke91Qy21bvXGFXXEhuD2IQ7VZw=s0" alt="sendiblue" width="199" height="180" />Sendiblue offre une solution gratuite pour les utilisateurs qui envoient maximum 9000 courriels par mois, et le nombre de contacts est illimité. Par contre cette version est limitée à 300 envois de courriels par jour. Si vous envoyez plus de 9000 courriels par mois, vous avez la possibilité de choisir un forfait payant. Par exemple pour 40 000 courriels par mois choisissez le forfait à 7.93$ par mois. La solution est disponible en plusieurs langues, dont anglais, français, espagnol, portugais, italien et allemand.</p>
<hr />
<h2>3- Envoi de l’infolettre</h2>
<p>Maintenant que vous avez choisi votre solution, voici les étapes à suivre pour l’envoi de votre infolettre. Pour chaque solution les démarches sont quasiment identiques (les termes utilisés varient légèrement).</p>
<ol>
<li>Une fois que votre compte est confirmé, sélectionnez l’onglet Campagnes dans le tableau de bord, puis cliquez sur Importer l’ensemble de vos contacts. Cliquez sur “Importer un fichier” et sélectionnez votre liste de clients exportée de booxi |renvoyer vers le lien “comment exporter ma liste de clients booxi| et cliquez sur Importer.</li>
<li>Ensuite cliquez sur Créer une nouvelle campagne, configurez les paramètres de la campagne.</li>
<li>Ensuite sélectionnez le gabarit de votre choix et personnalisez le texte et les images comme vous le souhaitez.</li>
<li>Une fois que tout est paramétré comme vous le souhaitez, sélectionnez la liste des abonnés auxquels vous souhaitez envoyer le message. Cliquez ensuite sur Étape suivante.</li>
<li>Programmez votre envoi ou envoyez le immédiatement.</li>
</ol>
<p>Vous avez maintenant accès au rapport de la campagne pour faire votre suivi.</p>
<p><b>Dernière astuce</b>, dans vos messages le visuel est primordial! <a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/%20">Voici plusieurs outils qui vont vous permettre de trouver la photo parfaite à insérer dans votre message</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/communication-pour-augmenter-les-revenus/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment les petites entreprises fidélisent-elles leurs clients?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/fidelisation-client/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/fidelisation-client/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 31 Aug 2016 15:33:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[expérience]]></category>
		<category><![CDATA[fidélisation de la clientèle]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=370</guid>
		<description><![CDATA[48% des propriétaires de petites entreprises à travers le monde disent qu'ils doivent leur succès à leurs clients. Pourtant peu d'entre eux ont de réelles stratégies de fidélisation de leurs clients existants. Découvrez les meilleures astuces pour augmenter la satisfaction de vos clients et pour fidéliser votre clientèle. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-156" src="http://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/happy-customer.jpg" alt="fidélisation de la clientèle" width="750" height="490" /></p>
<p><a href="https://www.emarketer.com/Article/How-Small-Businesses-Get-Keep-Clients/1012460" target="_blank">48% des propriétaires de petites entreprises à travers le monde disent qu&rsquo;ils doivent leur succès à leurs clients</a>. Pourtant peu d&rsquo;entreprises ont de réelles stratégies pour construire de solides relations avec leurs clients. Voici les meilleures astuces pour augmenter la satisfaction de vos clients et fidéliser votre clientèle.</p>
<h3>1 &#8211; Demandez un commentaire</h3>
<p>Demandez régulièrement un commentaire de vos clients sur les services que vous offrez, et prenez en considération leurs avis. Les clients aiment que l’on se préoccupe de ce qu’ils pensent. Donc un client qui se sent écouté communiquera à son entourage un message positif sur votre entreprise. .</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En plus cela peut être l’opportunité de convertir un client mécontent, qui n’aurait probablement pas exprimé son insatisfaction, et ne serait jamais revenu, en un client régulier. En effet, sur 1000 clients insatisfaits, 40 vous le disent, et 600 déclarent acheter ailleurs, par la suite*.</p>
<p>Si une plainte est gérée immédiatement et de façon efficace, c’est-à-dire qu’une solution est apportée, il y a de fortes chances pour que le client insatisfait se transforme en client régulier, et parfois même en un ambassadeur de votre entreprise.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-848 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/avis-en-ligne.jpg" alt="avis en ligne" width="750" height="500" /></p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Envoyez un courriel de remerciement automatisé, avec un lien pour laisser un commentaire.</li>
<li>Répondez rapidement aux commentaires laissés en ligne, avec des excuses, et en demandant à être appeler pour régler la situation. Ne tentez pas de régler le problème publiquement.</li>
</ul>
<h3>2- Aidez vos clients à se rappeler de leur rendez-vous</h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-850 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/rappel-par-texto.jpg" alt="rappel de rendez-vous par texto" width="1000" height="667" /></p>
<p>Comme vous, vos clients n’aiment pas avoir à appeler pour savoir quelle est l’adresse de votre entreprise, ou l’heure de leur rendez-vous. De plus, s’ils prennent leur rendez-vous longtemps à l’avance, il y a de fortes chances pour qu’ils oublient, et donc qu’ils manquent leur rendez-vous.</p>
<p>Pour éviter le problème, envoyez un courriel de confirmation à votre client dès qu’il a pris son rendez-vous. De cette façon, il aura votre adresse et l’heure du rendez-vous à portée de main. Veillez également à ce qu’il soit facile pour lui d’ajouter son rendez-vous directement dans son calendrier personnel en utilisant un ICS (Internet Calendar Subscription) en pièce jointe dans le courriel de confirmation.</p>
<p>De la même façon, envoyez lui un texto de rappel un peu avant son rendez-vous. Cela améliore l’expérience du client et réduit la probabilité qu’il rappelle parce qu’il lui manque des informations ou pire, qu’il manque son rendez-vous.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Utilisez une solution de gestion des rendez-vous pour automatiser vos confirmations et rappels, et ainsi économiser un temps fou.</li>
</ul>
<h3>3- Assurez vous que vos clients pensent à vous</h3>
<p>Vos clients sont constamment sollicités par la compétition, donc les risques qu’ils vous oublient ou qu’ils essaient la compétition sont grands. Il est donc important de maintenir le contact avec eux, et de les inviter à prendre de nouveau rendez-vous avec vous.</p>
<p>Conservez la date de leur dernier rendez-vous et envoyez leur un courriel pour leur proposer de planifier leur prochain rendez-vous. Ce message personnalisé renforce la relation, permet au client de se sentir unique, et évite par le fait même que le client prenne rendez-vous avec la concurrence.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Utilisez un CRM (logiciel de gestion de la relation client) pour simplifier le tout et automatiser le suivi des rendez-vous de chaque client, afin d’envoyer des courriels au moment opportun.</li>
</ul>
<h3>4 - Améliorez l&rsquo;expérience client</h3>
<p>Si un client est satisfait par vos services, il y a de fortes chances pour qu’il revienne. Cela semble plutôt simple, mais attention, d’autres facteurs peuvent influencer cette relation. Par exemple, les clients détestent laisser des messages vocaux. Alors si vous êtes temporairement difficile à joindre (téléphone toujours occupé, personne pour répondre) vous prenez le risque que ce client oublie de rappeler, ou pire, qu’il prenne rendez-vous avec la concurrence.</p>
<p>La meilleure solution pour éviter cette situation est de proposer la prise de rendez-vous 24/7, c’est-à-dire même en dehors de vos heures d’ouverture. Vous pouvez réaliser cela en utilisant <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#online-appointment-booking" target="_blank">une solution de prise de rendez-vous en ligne</a> qui est simple et abordable. Les clients adorent et vous perdez moins de temps au téléphone, ce en plus d’être beaucoup moins dispendieux que d’embaucher une réceptionniste.</p>
<p><img class="img_zoom aligncenter size-full wp-image-847" src="https://lh3.googleusercontent.com/pxMCHPmeIM_0tH8WZTl98rFl6NPeIbCfarBoQ_csJrlF84MojotgwzuZPgFQrFtMP3AcylYLu25YRnsekQEY=s0" alt="rendez-vous-en-ligne" /></p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li><a href="https://www.booxi.com/blog/ajoutez-la-prise-de-rendez-vous-sur-facebook/" target="_blank">Ajoutez la prise de rendez-vous en ligne directement sur votre page Facebook</a> et sur votre site web, ainsi que dans tous vos profils en ligne et publications.</li>
</ul>
<h3>5 &#8211; Récompensez vos meilleurs clients</h3>
<p>Plus vos clients sont fidèles, plus ils parlent de vous et attirent de nouveaux clients vers votre entreprise. Offrez leur une attention particulière après leur rendez-vous et ils en parleront.</p>
<p>Par exemple vous pouvez leur envoyer un message de remerciement dès que leur rendez-vous est complété. Offrez leur des promotions exclusives et limitées, telles qu’un 10% de rabais pour eux et un ami, à chaque fois qu’ils emmènent un ami, ou une carte cadeau à vos 10 meilleurs clients. Ils seront si fiers qu’ils vont en parler et faire bonne publicité à votre entreprise.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>ASTUCES</strong></span></p>
<ul>
<li>Utilisez un CRM ou une solution de gestion des rendez-vous pour <a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#client_profiles" target="_blank">améliorer votre communication avec vos clients</a> en envoyant automatiquement des messages de remerciement, en générant des rapports identifiant vos meilleurs clients, ou en préparant une campagne pour envoyer des courriels avec promotions exclusives.</li>
</ul>
<h3>Appliquez tous ces conseils en toute simplicité</h3>
<p>A première vue, cela peut sembler beaucoup de travail. Mais ce n’est pas le cas quand vous travaillez avec les bons outils. Ces tâches peuvent être complètement automatisées en utilisant une solution de gestion de rendez-vous en nuage, comme booxi. C’est vraiment facile à utiliser, abordable, et vous obtenez plus de résultats avec moins d’efforts, donc un grand retour sur votre investissement de temps et d’argent.</p>
<hr />
<p>Obtenez un CRM et construisez une meilleure relation avec vos clients.<br />
Essayez-le dès maintenant &#8211; aucune carte de crédit demandée.</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#client_profiles" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/fidelisation-client/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>