<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; Communiqués de presse</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/category/communiques-de-presse/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>booxi à l’ESI de montréal !</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2016 22:23:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gestion d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[salon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=710</guid>
		<description><![CDATA[Le 16 et 17 Octobre 2016, booxi était à L'ESI de Montréal et notre CEO Daniel Laplante y donnait une conférence. Retour sur cette intervention riche en conseils d'affaires.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2 style="text-align: center"><img class="float_top aligncenter wp-image-609 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/SpaShow2016_post.jpg" alt="rappel de rendez-vous par texto" width="1200" height="600" />Les 16 et 17 octobre, booxi était présent au Salon de l’Esthétique Spa International et Daniel Laplante, notre CEO y donnait une conférence.</h2>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>La conférence “Comment augmenter ses revenus avec moins d’efforts à l’aide d’outils en ligne simples et abordables” a connu un succès monstre avec une salle bien remplie. M. Laplante y présentait des statistiques sur le marché et les tendances, suivi d’outils et de recettes simples permettant d’obtenir plus de résultats avec moins d’efforts. Une panoplie d’astuces faciles à mettre en pratique.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-621" src="https://lh3.googleusercontent.com/08YVo-RREDMKr0eNTjFyZwmOp1W6j-O8i_QDWRIw-S3nEStawaJffMWBlt28vY-Q_-hRp5Oe2s-vsNWb4RSs6A=s0" alt="daniel laplante" width="300" height="275" /></p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div><br />
En effet si aujourd’hui il est essentiel d’avoir une présence en ligne, chez booxi nous sommes conscients que cela doit vous prendre le moins de temps possible. On parle alors d’outils adaptés, abordables, et faciles à mettre en place.</p>
<hr class="dash" />
<p>Nous étions présents avec un kiosque pour répondre aux questions relatives à notre solution intelligente de prise de rendez-vous en ligne. Nous avons également été choyés par la visite de nombreux clients qui utilisent booxi, et qui ont pu partager avec nous leur expérience, ne pouvant plus imaginer leur vie sans booxi.</p>
<table style="height: auto;margin-bottom: 0px">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 50px !important"><img class="img_zoom size-full wp-image-726 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/zjbgVl3skHLg0VgGdwrswiswhfO3NqyPVqnOMIg-xIuJ0HO3F3njrh458bHJg9HhBH220UGgnwY-NEwQeQJn=s0" alt="affiliate_b" width="40" height="40" /></td>
<td><strong>Augmentation des revenus de 6000$.</strong></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Par exemple, l’une de nos clientes a vu ses revenus augmenter de plus de 6000$ sur une année, en éliminant la quasi totalité des rendez-vous manqués (qu’elle estimait à 3 par semaine).  ( 3 rendez-vous * 40 $ = 120 $ et 120 $ * 50 sem =  6,000 $). Avec un coût de 400 $, le retour sur investissement est donc largement prouvé.</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><img src="https://lh3.googleusercontent.com/B4aqCMrjcuzc2pSGKKEGQxEDR9CWqFt0ElOiLPjUrrKqoSEUGKw2L87rcqrvWuJafLej7WuIrWQ0xn6Z45c5n68=s0" alt="website_done_b" /></td>
<td><strong>Un avantage compétitif en plus d’un économie de temps.</strong></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Une autre cliente nous a expliqué que depuis qu’elle a ajouté la prise de rendez-vous en ligne pour son salon, plusieurs clients provenant de sa concurrence sont devenus ses clients car ils apprécient beaucoup la prise de rendez-vous en ligne et les rappels texto. Un avantage compétitif, qui en plus de vous faire gagner du temps, attire de nouveaux clients.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center"><strong>Ne perdez plus de temps, vous aussi devriez bénéficier des avantages offerts par booxi et augmenter facilement votre chiffre d’affaires</strong></p>
<p style="text-align: center"><a href=" https://www.booxi.com/affaires/inscription" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai gratuit</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-lesi-de-montreal-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Publiez efficacement sur les réseaux sociaux</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 30 Sep 2016 20:46:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=572</guid>
		<description><![CDATA[Gérez vos réseaux sociaux comme un pro en publiant du contenu varié en seulement quelques minutes par semaine. Voici quelques astuces.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-587 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/reseaux_sociaux.jpg" alt="réseaux sociaux les plus populaires" width="1200" height="600" /></p>
<p>Trouver des idées originales et du contenus pertinents, puis les publier sur vos différents comptes sociaux peut représenter un investissement de temps considérable. Entre la gestion de votre entreprise et de vos clients, il ne vous reste souvent pas beaucoup de temps à consacrer à la gestion de vos réseaux sociaux.</p>
<p>C’est pourquoi nous vous offrons des conseils pour vous aider à gérer vos réseaux comme un pro en publiant régulièrement du contenu varié, et sans y consacrer des heures entières.</p>
<h3 style="text-align: center">Prenez des notes tout au long de semaine</h3>
<p>Le meilleur moyen de gaspiller son temps c’est de bloquer une plage horaire dans son calendrier pour s’asseoir devant son ordinateur, et se perdre sur Internet à la recherche d’une idée de publication.</p>
<p>Pour gagner en efficacité nous vous recommandons de prendre des notes des évènements et des inspirations au fur et à mesure que les idées viennent.</p>
<p>Par exemple,</p>
<ul>
<li>Présentez de nouveaux produits</li>
<li>Annoncez un changement d’horaire à venir</li>
<li>Rappelez à votre audience qu’elle peut prendre rendez-vous en ligne</li>
<li>Partagez des moments marquants de votre entreprise avec votre audience</li>
<li>Annoncez votre participation, ou celle de votre entreprise à un évènement</li>
<li>Partagez des articles qui parle de votre entreprise (dans la presse, sur des blogues…)</li>
<li>Informez votre audience de l’arrivée d’un nouvel employé</li>
<li>Donnez la parole à vos clients en leur proposant de donner leur avis</li>
<li>Partagez le contenu de partenaires</li>
</ul>
<p>Ainsi au moment de créer vos publications vous aurez toutes les idées à portée de main.</p>
<p><strong>Conseil </strong><br />
Les images retiennent l’attention de votre audience. En effet les publications avec des images ont 94% plus de chance d’être vues. N’oubliez donc pas d’illustrer chacune de vos publications.</p>
<p>Voici un article qui vous fait découvrir des outils pour trouver facilement des photos en lien avec vos publications : <a href="https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/">https://www.booxi.com/blog/6-outils-pour-avoir-des-photos-splendides-pour-votre-site-web/</a></p>
<h3 style="text-align: center">Conserver les liens d’articles et sites pertinents</h3>
<p>Tout au long de la semaine vous êtes exposé à du contenu, à des images et à de l’information sur les différents réseaux que vous suivez. Soit vous n’avez pas le temps de vous y attarder, et oubliez d’y revenir, ou vous n’avez pas le temps de le publier et oubliez le moment venu.</p>
<p>Ce contenu serait sûrement pertinent pour vos clients. Pour les pages web, nous vous recommandons de créer un dossier dans vos favoris et d’y ajouter des liens sur les contenus qui ont attirés votre attention tout au long de la semaine. Ainsi vous pourrez les lire à un moment plus opportun et ne conserver que les liens pertinents pour les inclures dans vos prochaines publications hebdomadaire.</p>
<p>Pour facebook, vous pouvez garder le lien associé à une publication facebook en cliquant en haut à droite de la publication, puis sur “Enregistrer le lien” ou la vidéo et autres.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-566 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/enregistrer-lien.jpg" alt="enregistrer un lien sur facebook" width="496" height="504" /><br />
Vous pourrez alors le lire à un moment qui vous convient en cliquant sur “Enregistré” à gauche de votre page d’accueil.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-567 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/enregistrement-e1475253562177.jpg" alt="retrouver un lien enregistré sur facebook" width="216" height="305" /></p>
<h3 style="text-align: center">Automatisez pour économiser encore plus de temps</h3>
<p>Utilisez une solution qui vous permettra de programmer une publication en simultané sur différents comptes. Ce genre d’outils va vous simplifier la vie, en vous permettant de planifier vos publications à des horaires optimisés, et gérer vos comptes réseaux sociaux sans avoir à vous connecter à plusieurs endroits.</p>
<p>Voici quelques exemples de solutions :</p>
<p><a href="https://hootsuite.com/">Hootsuite </a>— la solution propose un plan gratuit, qui vous permet de gérer les publications sur trois comptes différents et de suivre les principales statistiques.</p>
<p><a href="https://buffer.com/">Buffer </a>— la solution propose également un plan gratuit qui vous permet de gérer plusieurs comptes, mais pas d’analyser vos statistiques.</p>
<p>Il est à noter que si vous n’avez qu’un compte facebook, vous pouvez utiliser directement la planification intégrée à Facebook pour programmer l’heure à laquelle vos posts vont être publiés sur votre page Facebook.</p>
<p><img class="border_grey border_round aligncenter wp-image-574 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/programmer-post-e1475253490683.jpg" alt="programmer une publication sur facebook" width="499" height="372" /></p>
<h3 style="text-align: center">Restez à l&rsquo;affût</h3>
<p>Garder un oeil sur vos comptes réseaux sociaux, et une interaction personnalisée. Sans y être connecté sur 24 heures, assurez vous de répondre aux commentaires dans un délai respectable et de remercier les personnes qui partagent votre contenu.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/publiez-sur-les-reseaux-sociaux-en-seulement-15-minutes-par-semaine/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi en partenariat avec appyourself</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-en-partenariat-avec-appyourself-2/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-en-partenariat-avec-appyourself-2/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 31 Aug 2016 14:32:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[siteweb]]></category>
		<category><![CDATA[visibilité en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=364</guid>
		<description><![CDATA[booxi, combiné à appyourself vous offre tout ce dont vous avez besoin pour être facilement visible en ligne et convertir vos visiteurs en clients, et ce même pour les petits budgets. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center"><img class="float_top aligncenter wp-image-231 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Appyourself-booxi21.png" alt="partenariat appyourself + booxi" width="1200" height="628" /></p>
<p>Avoir son site web et son application cellulaire n’a jamais été aussi facile. 85% des internautes consultent en ligne avant d’acheter, depuis un ordinateur, une tablette, ou un téléphone intelligent. Vous trouveront-ils ? Votre offre de services est-elle bien présentée et à jour ? Réussissez-vous à bien convertir ces visiteurs en clients ? Conscient que vous devez être présent sur internet et les médias sociaux, mais vous n’avez pas forcément les compétences techniques, le temps, ou le budget pour y arriver. appyourself a développé une solution pour vous permettre de gérer l’ensemble de vos canaux de communication Internet à partir d’une seule interface !La combinaison appyourself et booxi vous offre tout ce dont vous avez besoin, en toute simplicité et à budget plus qu’abordable.</p>
<h3 style="text-align: center">Web-Cellulaires-Facebook : une seule plateforme pour une présence en ligne complète et personnalisée.</h3>
<p style="text-align: center">appyourself vous permet d’obtenir facilement un site internet “sur mesure” qui s’adaptera à chaque support (c’est-à-dire sur l’écran d’un ordinateur, d’une tablette ou encore d’un téléphone intelligent). Vous pouvez compléter votre offre en réalisant vous-même vos applications iPhone et Android pour fidéliser vos clients. L’application Facebook est un mini-site web intégré dans votre page qui vous permettra d’augmenter vos réservations directes. La boîte à outils appyourself vous donne la liberté de personnaliser votre image en ligne (en choisissant le nombre de pages sur votre site, les couleurs, l’agencement des différentes sections, les images, et bien plus encore). Pas besoin de programmation, et de connaissances techniques spécifiques. Présentemment, vous êtes capable d’apporter toutes les modifications que vous souhaitez et de mettre directement votre site web à jour.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter wp-image-124 size-large" src="http://lh3.googleusercontent.com/SeZ1klNycof8JawTO2FrLhPDmT3xhJ4LDbJ8aMpqkiA8Qu1jVsci5KBR4J_XXYH8N81DuJiVTq39RLIVIpJpzhI=s1024" alt="l'interface d'appyourself sur différents appareils" width="1024" height="1024" /></p>
<p style="text-align: center">Une seule et unique interface pour gérer vos canaux de communication Internet.<br />
Convertissez vos visiteurs en ligne</p>
</blockquote>
<h3>Convertissez vos visiteurs en ligne</h3>
<p>Être visible et avoir un achalandage en ligne c’est bien, convertir ses visiteurs c’est encore mieux !<br />
Il est donc essentiel de proposer un appel à l’action sur votre site pour engager le visiteur. C’est pourquoi, appyourself s’est associé à booxi, et vous permet d’intégrer la prise de rendez-vous en ligne directement sur le site que vous venez de créer. Avec ce système de gestion de prise de rendez-vous facile et rapide, vous convertissez plus de visiteurs en clients. Ainsi, vous augmentez vos rendez-vous et vos revenus.</p>
<h3>Fidélisez vos clients</h3>
<p>Grâce aux CRMs intégrés de booxi et appyourself, vous avez une meilleure connaissance de votre clientèle. Vous pouvez à l’aide des modèles mis à votre disposition préparer des campagnes marketing (infolettres, promotions…), pour garder contact avec vos clients et prospects.</p>
<hr />
<p style="text-align: center">appyourself vous permet de gérer votre réputation en ligne en suivant les avis de vos clients depuis l’outil.</p>
<p style="text-align: center"><strong>Développez et fidélisez votre clientèle sur Internet</strong><br />
<strong>Pour voir appyourself en action :</strong></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://ressources.appyourself.com/qc-demonstration?utm_source=booxi&amp;utm_medium=newsletter&amp;utm_campaign=qc-juillet-2016" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Demander une demo </a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-en-partenariat-avec-appyourself-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pourquoi vous devriez utiliser un logiciel de gestion en nuage plutôt qu&#8217;installé sur un ordinateur.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/pourquoi-vous-devriez-utiliser-un-logiciel-de-gestion-en-nuage-plutot-quinstalle-sur-un-ordinateur/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/pourquoi-vous-devriez-utiliser-un-logiciel-de-gestion-en-nuage-plutot-quinstalle-sur-un-ordinateur/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2016 16:55:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[bénéfices]]></category>
		<category><![CDATA[nuage]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=130</guid>
		<description><![CDATA[D’une part, la plupart des logiciels de gestion des rendez-vous qui s’installent sur un ordinateur local sont désuets et ne répondent plus aux besoins de votre clientèle qui elle, a évolué. D’autre part, ils coûtent une fortune, ne permettent pas le travail collaboratif et l’accès à vos données en tout temps. Il est donc temps de changer pour le logiciel en nuage !]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-241 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/cloud1.jpg" alt="gérez vos rendez-vous avec une solution basée sur le nuage" width="1200" height="600" /><br />
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p><span class="bx_text28">On vous explique pourquoi aujourd’hui vous devriez opter pour une solution en nuage.</span></p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ol>
<li>Accessible sur n&rsquo;importe quel appareil.</li>
<li>Accessible de n&rsquo;importe où.</li>
<li>Convient aux petits budgets.</li>
<li>Une sécurité pour votre tranquilité.</li>
<li>Adapté à la clientèle d&rsquo;aujourd&rsquo;hui.</li>
</ol>
<p></div></p>
<hr />
<p>D’une part, la plupart des logiciels de gestion des rendez-vous qui s’installent sur un ordinateur local sont désuets et ne répondent plus aux besoins de votre clientèle qui elle, a évolué. D’autre part, ils coûtent une fortune, ne permettent pas le travail collaboratif et l’accès à vos données en tout temps.</p>
<p>Il est donc temps d’adapter votre entreprise à ce que recherchent vos clients. Ce changement, c’est le logiciel en nuage !</p>
<h3>1- Accessible sur n’importe quel appareil</h3>
<p>Les solutions en nuage sont souvent accessibles depuis n’importe quel support : ordinateur, tablette et téléphone intelligent.</p>
<p>Imaginez donc le scénario suivant: Vous venez d’arriver dans votre commerce, vous avez des rendez-vous de prévus toute la journée et pas une minute à perdre. C’est le drame : votre ordinateur refuse de s’allumer. Et les raisons peuvent être nombreuses (coupure d’électricité, virus sur votre ordinateur, mise à jour nécessaire qui va mettre 3 heures…).</p>
<p>Si vous utilisez une solution en nuage, vous pouvez immédiatement accéder à vos fichiers clients et rendez-vous à partir de votre tablette ou téléphone intelligent car tout est sauvegardé dans le nuage.</p>
<h3>2- Accessible de n’importe où</h3>
<p>Certaines installations dispendieuses vous permettent d’accéder à l’ordinateur de votre commerce à distance, mais encore faut-il que ce dernier soit toujours en fonction, tandis qu’une solution en nuage vous donne accès à vos données en tout temps, où que vous soyez et en toute sécurité.</p>
<p>Vous pouvez même donner un accès limité aux employés qui cesseront de vous appeler pour connaître leurs horaires ou pour ajouter des rendez-vous pour leurs amis. Ils auront accès à leur horaire de rendez-vous de leur téléphone intelligent. De même, vous profiterez d’une plus grande liberté avec votre agenda à portée de main, où que vous soyez.</p>
<h3>3- Convient aux petits budgets</h3>
<p>Alors qu’il vous faudra dépenser un montant de départ pour installer le logiciel, et ensuite payer un forfait mensuel, les solutions en nuage n’exigent habituellement aucun frais de démarrage et ne requière aucune installation. Il suffit de payer votre forfait mensuellement ou annuellement pour profiter de cet outil. La plupart des solutions offrent des tarifications très avantageuses qui s’adaptent à vos besoins et votre budget.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-132 size-medium" src="http://lh3.googleusercontent.com/8ja28rQEhtLBrhdVqQyeoCQSEr8YQS_ohSscqXr72D6h-4sOQutN_C85_5cAClYPfKPbLeQK2uIL46ebtbHg=s300" alt="gérer les rendez-vous à domicile sur une tablette" width="300" height="300" /></p>
<h3>4- Une sécurité pour votre tranquilité</h3>
<p>Si par malheur vous vous faîtes cambrioler, qu’un incendie se déclare ou simplement que le disque dur de votre ordinateur brise, vous pourriez perdre toutes vos données. Vos sauvegardes sont elles toujours testées et à jour&#8230;?</p>
<p>Les solutions en nuage disposent habituellement de sauvegardes automatiques et instantanées. Il est donc impossible de perdre vos données. De plus, si vous vous faites voler votre ordinateur, ou si vous perdez votre téléphone intelligent, aucune donnée n’est sauvegardée sur ces appareils, elles demeurent dans le nuage et sont donc sécurisées.</p>
<p>Voici différents exemples de solutions en nuage:</p>
<ul>
<li>Gestion des rendez-vous — booxi</li>
<li>Point de vente — Lightspeed</li>
<li>Logiciel comptable — Quickbooks</li>
<li>Accès aux courriels — GMail</li>
</ul>
<h3>5- Adapté à la clientèle d’aujourd’hui</h3>
<p>Les solutions en nuage offrent généralement des fonctions plus adaptées à la clientèle d’aujourd’hui, qui du même coup sont des fonctions qui vous avantagent énormément. Par exemple avec booxi, bénéficiez de :</p>
<p>Le prise de rendez-vous en ligne &#8211; Les clients adorent et vous sauvez un temps fou au téléphone.<br />
Les confirmations par courriel &#8211; Le client a toute l’information en main.<br />
Les textos et courriels de rappel &#8211; Moins de rendez-vous manqués, plus de clients satisfaits.</p>
<hr />
<blockquote>
<p style="text-align: center">En conclusion, la solution en nuage vous permet d’économiser temps et argent, en plus de plaire à vos clients et sécuriser vos données qui seront accessible de partout, en tout temps.</p>
</blockquote>
<hr />
<p style="text-align: center"><span class="bx_text24">Sécurisez vos données dans le nuage et développez votre entreprise.</span><br />
<span class="bx_text24"> Essayez-le dès maintenant &#8211; aucune carte de crédit demandée.</span></p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/affaires/gestion-flexible" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Essai gratuit</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/pourquoi-vous-devriez-utiliser-un-logiciel-de-gestion-en-nuage-plutot-quinstalle-sur-un-ordinateur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi au salon de la beauté du CFP des Riverains.</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-au-salon-de-la-beaute-du-cfp-des-riverains/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-au-salon-de-la-beaute-du-cfp-des-riverains/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:59:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[presentation]]></category>
		<category><![CDATA[propriétaire d’entreprise]]></category>
		<category><![CDATA[solution abordable]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=74</guid>
		<description><![CDATA[Saviez-vous que booxi offre des présentations et des formations sur la gestion des entreprises? Découvrez plus de détails dans ce article.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’événement a pour but de présenter aux étudiants et visiteurs les nouveautés dans l’industrie de la coiffure et de la beauté. Dans le cadre de son partenariat avec <a href="http://toncoiffeur.com">TonCoiffeur.com</a>, booxi<img class="alignright" src="https://2.bp.blogspot.com/-aONcXrImupI/VyitfCYao_I/AAAAAAAAAOs/Tptn47kTn1Qotq24iK4-SphTHN-QHtMeACLcB/s200/beaute.JPG" alt="" /> y présentait sa solution intelligente, qui s’adresse autant aux entreprises avec plusieurs employés, qu’aux travailleurs autonomes. booxi est <strong>une révélation pour les étudiants qui planifient se lancer en affaires</strong>, et une révolution pour les entreprises de coiffure établies.</p>
<p>Étudiants et entreprises y voient l’opportunité d’éviter une dépense de 3 000 $ à 10 000 $ pour un site web, un logiciel de gestion de salon vieille génération et des ordinateurs en réseau. Avec un <strong>budget limité</strong> de 17 $ à 34 $ par mois (200 $ à 400 $ par année), ils auront<strong> tout ce dont ils ont besoin</strong> : un site web sans entretien, une liste de clients (CRM/GRC), une solution de prise de rendez-vous, l’envoi automatique de rappels par courriel et texto, et davantage. Cette solution facile d’utilisation, leur permet donc rapidement d’être plus efficaces que la plupart de leurs concurrents.</p>
<p><img class="alignleft" src="https://4.bp.blogspot.com/-azYXvIj1boU/Vyit6aJNz7I/AAAAAAAAAOw/te9eKrjA04IAuVTjgFft-jROTxHPos8nwCLcB/s320/salonbeaute.JPG" alt="" />La solution vise à leur permettre d’obtenir plus de résultats avec moins d’efforts, notamment en passant moins de temps au téléphone, sur des tâches administratives et leur marketing, tout en se concentrant sur ce qu’ils aiment vraiment faire : s’occuper de leurs clients.<br />
booxi souhaite continuer à initier les étudiants à l’<strong>importance d’avoir une bonne visibilité en ligne</strong>, et d’utiliser les outils abordables et gratuits qui sont à leur disposition, afin de gérer leur salon plus efficacement.</p>
<p>C’est donc avec beaucoup d’enthousiasme que<strong> nous invitons les étudiants à parler de booxi avec leurs enseignants, et les écoles à nous contacter afin d’initier leurs étudiants à ses problématiques et leurs solutions</strong>, via une présentation éducative offerte par booxi.</p>
<hr />
<p>Vous souhaitez en apprendre plus sur notre formation en école? Découvrez le programme des sujet abordés, et envoyez nous votre demande pour que nous organisions ensemble une formation dans votre école.</p>
<a href="https://docs.google.com/a/booxi.com/forms/d/e/1FAIpQLSfhxM5d9SHJazGz8_7gYLBpl2JBu7608RJoNVY1g1CRRspNjQ/viewform" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Presentation Request</a>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-au-salon-de-la-beaute-du-cfp-des-riverains/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>booxi a atiré l&#8217;attention de l&#8217;ESI Toronto 2016</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Jul 2016 16:57:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[prise de rendez-vous]]></category>
		<category><![CDATA[solution abordable]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=72</guid>
		<description><![CDATA[Les avantages de booxi à travers les commentaires enthousiastes des visiteurs de l'EIS de Toronto 2016. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center"><strong><img class="float_top aligncenter" src="https://4.bp.blogspot.com/-XZSvPTTWNQ4/VyJU_ODSVgI/AAAAAAAAAN4/N6lDnvwg3vwFHpwbBsNW-v33UdmwTKoewCKgB/s400/IMG_0602.JPG" alt="" width="400" height="266" /><br />
Avec sa solution intelligente, booxi a attiré des centaines de propriétaires d’entreprises et de professionnels lors du ESI (Esthetic SPA International) 2016 de Toronto.</strong></p>
<p>Les propiétaires d’entreprises et les travailleurs autonomes sont de plus en plus conscients qu’ils ont besoin de gérer plus efficacement leur commerce. Cela inclut leur visibilité auprès de leur consommateurs, la facilité d’accès à leurs services ainsi qu’à l’information sur leur entreprise et à l’optimisation de leur temps.</p>
<p>C’est pourquoi ils sont à la recherche d’outils pour les aider. Ils ont maintenant définitivement réalisé que leur vieux et dispendieux logiciel de gestion de salon a besoin d’être remplacé, et qu’il existe de meilleures solutions sur le marché, beaucoup plus abordables.</p>
<p>Les travailleurs autonomes aussi comprennent qu’ils peuvent bénéficier de la solution intelligente proposée par booxi.</p>
<p>Au départ, c’est le design et la simplicité de booxi qui captent leur attention, puis quand ils apprennent tout ce que cela peut leur apporter, à quel point c’est facile à utiliser et bon marché, on peut sentir leur soulagement. Ils ont enfin trouvé quelque chose qui va vraiment changer leur vie. Le retour sur investissement est si grand que la peur et l’effort à fournir pour utiliser un logiciel disparaissent.</p>
<p>C’était génial de les voir ramener plus de gens à notre stand pour partager leur découverte : booxi. Nous avons passé un très bon moment avec nos visiteurs, en leur présentant booxi et en répondant à leur question. Nous serons heureux d’aider des centaines de professionnels et de propriétaires à obtenir davantage de résultats avec moins d’efforts, grâce à l’utilisation de booxi.</p>
<p>Beaucoup d&rsquo;étudiants diplômés auront maintenant une chance de démarrer leur propre entreprise sans avoir à investir des sommes énormes pour obtenir un site Web ou un logiciel : booxi leur offre tout ce dont ils ont besoin à un prix très intéressant et avec une simplicité d’utilisation incomparable.</p>
<p>Les professionnels et les propriétaires d’entreprises auront l’opportunité de commencer à utiliser une solution cloud qui répond enfin à leurs besoins et à leur budget, pour les aider à amener leur entreprise là où ils l’ont toujours souhaité.</p>
<p style="text-align: center"><strong>Merci à tous d’être venu nous rencontrer lors du EIS, nous vous souhaitons beaucoup de réussite en affaires avec booxi.</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/booxi-a-atire-lattention-de-lesi-toronto-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Utiliser booxi avec le PDV Lightspeed Retail</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/utiliser-booxi-avec-le-pdv-lightspeed-retail/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/utiliser-booxi-avec-le-pdv-lightspeed-retail/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 20:42:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[bénéfices]]></category>
		<category><![CDATA[lightspeed]]></category>
		<category><![CDATA[Point de ventes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=55</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez tous les bénéfices dont vous pouvez profiter en utilisant booxi combiné à Lightspeed et assurez la croissance de votre entreprise en la gérant avec ces deux solutions.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>booxi, combiné à Lightspeed Retail, devient l’une des solutions les plus puissantes et les plus abordables pour gérer tous les aspects de votre entreprise.</p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Nous offrons une intégration conviviale avec le PDV Lightspeed Retail</li>
<li>Les entreprises qui utilisent Lightspeed Retail avec booxi y gagnent en efficacité.</li>
<li>Les entreprises qui utilisent booxi peuvent maintenant optimiser leurs ventes en utilisant Lightspeed Retail</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Alors que booxi se spécialise dans la gestion des rendez-vous et les relations client, il n’offre pas toutes les fonctionnalités d’un point de ventes, telles que la facturation ou la gestion de l’inventaire. C’est pourquoi booxi a établi un partenariat avec Lightspeed, l’une des solutions de point de ventes (PDV) les plus connues sur le marché.</p>
<h3>Nous offrons une intégration conviviale avec le PDV Lightspeed Retail</h3>
<p>En intégrant booxi à Lightspeed Retail, vous obtenez une solution riche en fonctionalités qui vous permet entre autre :</p>
<ul>
<li>d’avoir une gestion de la clientèle synchronisée (même liste de clients dans les deux solutions);</li>
<li>de planifier et suivre vos rendez-vous (avec booxi);</li>
<li>de créer facilement une facture (ventes ou bon de commande) pour un rendez-vous (un service), et d’ajouter des produits et rabais;</li>
<li>d’automatiser vos communications avec vos clients (grâce à booxi);</li>
<li>de lier des services à des articles de ventes et des membres de votre personnel avec des employés dans Lightspeed;</li>
<li>de gérer votre inventaire;</li>
<li>de générer des rapports de ventes;</li>
<li>et bien plus.<img class="shadow_medium aligncenter" style="color: #212121" src="https://lh4.googleusercontent.com/xAmCxUHmmHJbnzTUYJ16groMvnmugbGvuUZR3aOWeziLpfhDZ3C1FK9KBf-MnTQwHtzvS2fRchvi6sNZnGgPaovB8e8glBJa3RSXyVVZUwPw6h_4PXR2LlWFVndcd9rydxrx6NIE" alt="utilisez booxi et lightspeed " width="624" height="353" /></li>
</ul>
<p>L’expérience utilisateur est simple et efficace puisqu’en ouvrant deux fenêtres, vous pouvez facilement basculer de la gestion de vos rendez-vous vers la gestion de vos ventes.</p>
<p>Vous pouvez même créer une facture dans Lightspeed Retail, en cliquant sur un rendez-vous dans booxi. booxi s’assure de créer le client dans Lightspeed s’il n’y est pas déjà, de créer une facture et d’y ajouter l’article associé au service rendu; le tout, complètement automatisé. Vous pouvez ensuite ajouter plus de produits à la vente en cours, ou conclure cette dernière immédiatement. C’est rapide et efficace.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/X4qi8CmmSvOGM5ADcAYKh9eCtCHW2EAfeBt_C4B_lyzfoux0TTmd16wuj-HfEVnovZP6mHeDoGgQGV31FNEmxmSZSoKbHSbVHS_k50eDGT_5JmArmMous1PM_GxU0gxwpUuwyz1q" alt="l'interface de booxi sur différents supports" width="756" height="568" /></p>
<h3>Les entreprises qui utilisent Lightspeed Retail avec booxi y gagnent en efficacité.</h3>
<p>Pour les entreprises qui offrent des services sur rendez-vous et qui utilisent déjà Lightspeed Retail, l’intégration avec booxi offre des avantages incroyables, tels que :</p>
<ul>
<li>une expérience prise de rendez-vous en ligne de haute qualité &#8211; réduit le temps passé au téléphone;</li>
<li>l’envoi automatique de courriels de confirmation des rendez-vous &#8211; améliore l’expérience des clients et réduit les appels;</li>
<li>l’envoi automatique de rappels des rendez-vous (par courriel et SMS) &#8211; réduit les rendez-vous manqués à moins de 2%</li>
<li>l’historique des rendez-vous apporte une meilleure connaissance des habitudes de vos clients (incluant des notes par rendez-vous).</li>
</ul>
<h3>Les entreprises qui utilisent booxi peuvent maintenant optimiser leurs ventes en utilisant Lightspeed Retail</h3>
<p>Pour les utilisateurs de booxi qui vendent des articles en plus d’offrir des services, et qui recherchent des fonctionnalités telles que la facturation, la gestion de l’inventaire et l’impression de rapports, Lightspeed Retail représente une solution à grande valeur ajoutée. Lightspeed Retail est donc un complément très utile, qui vous aidera à être plus efficace et à faire croître votre entreprise. Voici quelques exemples de fonctionnalités:</p>
<ul>
<li>facturation des services que vous offrez;</li>
<li>vente d’articles et application de rabais;</li>
<li>gestion de l’inventaire;</li>
<li>export de vos données comptables;</li>
<li>production de rapports de ventes.<img class="shadow_medium aligncenter" style="color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/e5EVEB4JTbO8V85DFhHlkGLNqaJw06FlRTY7J_l5kJiHl_5iOqiqwAQIwu_LT_r0nzhpsKrBCqfcOX33fqyXVR8e14RdIly18wTomSDis7cURAaVqBJwjrborBukOO3RQRtVI5CJ" alt="créer une vente à partir d'un rendez-vous" width="624" height="424" /></li>
</ul>
<p>Dans ce <a href="https://www.booxi.com/blog/tutoriel-utiliser-lightspeed-avec-booxi/">tutoriel</a>, apprenez comment intégrer, étape par étape, Lightspeed avec booxi.</p>
<p>Pour en savoir plus sur Lightspeed, <a title="Lightspeed" href="https://www.lightspeedhq.com/%20">cliquez ici</a>.</p>
<hr />
<p style="text-align: center">Gérez tous vos rendez-vous en utilisant booxi et sauvez énormément de temps.<br />
<a href="https://www.booxi.com/fr" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus ?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/utiliser-booxi-avec-le-pdv-lightspeed-retail/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>