<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; appli mobile</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/appli-mobile/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>8 raisons pour lesquelles votre entreprise a besoin d&#8217;une application mobile</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/8-raisons-pour-lesquelles-votre-entreprise-a-besoin-dune-application-mobile-3/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/8-raisons-pour-lesquelles-votre-entreprise-a-besoin-dune-application-mobile-3/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 16:41:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[appli mobile]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.booxi.com/blog/?p=889</guid>
		<description><![CDATA[Avoir une application pour supporter votre entreprise offre d'immenses avantages, et c'est une excellente étape pour fidéliser vos clients et les inciter à revenir. Apprenez-en plus sur notre partenaire AppInstitute et pourquoi vous devriez créer votre propre application. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top aligncenter wp-image-875 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/app_mobile.png" alt="application mobile" width="360" height="514" />Avoir une App pour soutenir votre entreprise offre d&rsquo;énormes avantages et est une étape importante pour garder vos clients engagés et pour qu’ils viennent régulièrement. Non seulement elle offre une meilleure expérience client, mais elle permet également aux petites entreprises de tirer parti de la puissance du marketing mobile en restant en contact avec leurs clients fidèles, 24/7.</p>
<p>Depuis 2014, la navigation sur Internet à partir d’un téléphone intelligent a énormément augmenté, dépassant la navigation à partir d’un ordinateur, et que cela vous plaise ou non cela n’est pas près de changer. Aujourd’hui quasiment tout ce qui peut être réalisé à partir d’un ordinateur peut également l’être à partir d’un téléphone intelligent. Et les gens adorent cela. Les téléphones intelligents sont de plus en plus intégrés à la façon dont les gens vivent et gèrent leur quotidien. À portés de mains 24/7, de nombreuses entreprises profitent de cette énorme opportunité marketing. Voici comment vous pouvez vous aussi en bénéficier.</p>
<p><img class="verti_top alignleft wp-image-879" src="https://lh3.googleusercontent.com/k-7LdFdN2SyfDzLk6eKNgnRM7VqIRbyvdSpfLRPNJQewTU78D4U148bXC6PLZ8YcGhKtGECVIK4kZ-txPpLN=s0" alt="augmenter les rendez-vous" width="76" height="66" /></p>
<h2>Réservation directement à partir de l’application en quelques clics</h2>
<p>Une des fantastique raison de développer une application pour votre entreprise c’est la possibilité de l’utiliser comme une plateforme pour votre système de prise de rendez-vous. Sans application, votre client doit chercher votre site web sur un moteur de recherches, trouver votre page de réservation et ensuite planifier son prochain rendez-vous. Avec une application mobile, vous pouvez simplifier l’ensemble de ce processus en seulement quelques clics directement depuis leur téléphone intelligent.</p>
<p><img class="verti_top alignleft wp-image-880 " src="https://lh3.googleusercontent.com/CNTFnuydyJCEC-PqUAGFMMF0Re8PO8Lu2ddAlm8ZPir61br0z2yBvg033K4KEk8DqVN7mYqxZpiuZUGTkm_LJ2Q=s0" alt="clients fidèles" width="70" height="70" /></p>
<h2>Fidélisation récompensée &#8211; Cartes de fidélité</h2>
<p>Quand il s&rsquo;agit de fidélité, les clients aiment savoir que leur entreprise est appréciée. C’est également l’occasion pour vous d’augmenter vos ventes en les incitant à refaire une transaction avec vous. Avec une application, vous offrez à vos clients une façon simple d’être récompensés pour leur fidélité. Et le fait de gagner des récompenses à travers une carte de fidélité mobile est une stratégie efficace pour les faire revenir.<br />
<img class="verti_top alignleft wp-image-872 " src="https://lh3.googleusercontent.com/obJxaWEO22nOot_NxHh_0vAl7RQMvzBl0t1YGOS1lRsIQTqNj3bMISUzRDAs0_cYd7CaeqcS8X9U7jSV0_VoeA=s0" alt="appli téléchargée" width="87" height="82" /></p>
<h2><a href="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/appli_telechargee.png"><br />
</a>Coupons Mobile</h2>
<p>Pendant les périodes plus calmes, pourquoi ne pas envoyer des offres spéciales qui peuvent être utilisées par vos clients qui ont votre App? Vous pouvez également les informer des promotions saisonnières, des offres de dernières minutes ou de nouveaux services. Les bons de réduction sur mobile sont aussi une excellente façon d’encourager le téléchargement de votre application.</p>
<p><img class="verti_top alignleft wp-image-883 " src="https://lh3.googleusercontent.com/TEpBOnttVE_T714WpxQB7wz2N-wIvo9VqNa4ycmDiBarjC_9HoUvLTz-weIWZXUf-SvghTb_Kot6kr4cK-XR4w=s0" alt="présence " width="82" height="59" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Marquez les esprits</h2>
<p>En moyenne les gens regardent leur téléphone 85 fois par jour. Alors quand vous avez une App, à chaque fois qu’un client regarde son téléphone, l’icône de votre application sera là pour les faire penser à votre entreprise.</p>
<p><img class="img_zoom  wp-image-884 alignright" src="https://lh3.googleusercontent.com/kKf9MWNnF90ABenX-A63uzwWOqTiQQ09sQhzaLbc0NQCcVGTwqepFKmhKB8RyUhazzxhwiZJIq0fwOx5Pn4W-Q=s0" alt="messages envoyés selon la localisation" width="322" height="529" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Messagerie basée sur l&rsquo;emplacement</h2>
<p>Le marketing basé sur les applications mobiles permet aux entreprises d&rsquo;envoyer des notifications Push en fonction de l&rsquo;emplacement d&rsquo;un utilisateur de l&rsquo;application en créant une «barrière géographique» pour déclencher le message. Cela signifie que vous pouvez cibler les clients qui sont à proximité de vos magasins avec des offres pertinente, au bon moment.</p>
<h2></h2>
<h2><img class="verti_top alignleft wp-image-885 " src="https://lh3.googleusercontent.com/iBfm7BJw5j9GM58kMM5RXyGtK_PV8tdbdp4LSU971_gfbnRtsQi1p2X-tEZX94SBT0TZejtqTW4v1znFDL9X=s0" alt="messages planifiés" width="65" height="54" /></h2>
<h2></h2>
<h2>Messages Planifiés</h2>
<p>Planifiez vos messages à l’avance pour avoir plus de temps pour gérer votre entreprise. C’est l’idéal pour annoncer les dates de fermeture des vacances à venir, les promotions saisonnières ou les offres récurrentes. Il vous suffit de paramétrer le message que vous souhaitez planifier, configurez l’heure et la date et continuez votre journée. Si vous avez identifié des périodes creuses dans vos activités, sur certains jours ou à certaines dates, alors programmez des notifications de rappel pour encourager vos clients à vous rendre visite sur ces périodes plus calmes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img class="verti_top alignleft wp-image-886 " src="https://lh3.googleusercontent.com/IjM2UwdBXjrQdBjft3HJBM_srhgYsK4bX_UpXCMxul3gTZcqsdxCf6VvEv2RJ93JLqUm6XiTP86Rv-IH8HDEfg=s0" alt="données enregistrées au même endroit" width="60" height="68" /></p>
<h2></h2>
<h2>Toutes les informations de contact enregistrées au même endroit</h2>
<p>Si vos clients ont besoin de vous contacter, que ce soit pour vous donner davantage de détails sur leur réservation ou pour vous faire une demande, il est bien plus probable qu’ils continuent à vous contacter en utilisant l’information qui est enregistrée à quelques clics seulement. De cette façon ils n’ont pas besoin de chercher vos coordonnées en ligne ou de faire défiler leur liste de contacts sur leur téléphone.</p>
<h2><img class="verti_top alignleft wp-image-887 " src="https://lh3.googleusercontent.com/hUM5PSl5qU5Aw7xc7TWZ0TDFaMYiy2AOS0Q_fnjNQaPe867-hVKoDCUfcL3C5oqjSrK9vAXfLKJvjDUF2v8RIw=s0" alt="entreprise en croissance" width="66" height="46" /></h2>
<h2>Le meilleur des deux mondes</h2>
<p>Avoir un système sur ordinateur pour prendre rendez-vous et sur une application signifie que vos entreprise est accessible depuis n’importe quel appareil. Aujourd’hui de plus en plus de consommateurs utilisent uniquement leur téléphone intelligent pour naviguer sur internet. En proposant une solution simplifiée à travers votre application mobile vous réduisez la friction de l’expérience de réservation de vos clients en leur permettant d’accéder à vos services de n’importe quel appareil et où qu’ils soient, qu’ils aillent au travail le matin ou sur l’heur du dîner.</p>
<p><strong><img class="img_zoom  wp-image-895 alignleft" src="https://lh3.googleusercontent.com/bmgLEzUBjfH3QugCwssDvERXi7MoO1A7NqCmWfDq8Zch8QY1umMoATiDmlYD6YSw54ps5Cf_UfZQ4VQDivZeUaA=s0" alt="AppInstitute-logo-400x400-whiteversion" width="152" height="152" /></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Ian Naylor</strong>, CEO &amp; Fondateur de <a href="https://appinstitute.com/booxi-app/?utm_source=booxi&amp;utm_medium=Partner&amp;utm_campaign=booxi">AppInstitute</a></p>
<p>AppInstitute est une solution pour construire soi-même son application pour petites entreprises. <a href="https://appinstitute.com/booxi-app/?utm_source=booxi&amp;utm_medium=Partner&amp;utm_campaign=booxi">Essayez le gratuitement maintenant</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/8-raisons-pour-lesquelles-votre-entreprise-a-besoin-dune-application-mobile-3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>