<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; Point de ventes</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/point-de-ventes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Utiliser booxi avec le PDV Lightspeed Retail</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/utiliser-booxi-avec-le-pdv-lightspeed-retail/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/utiliser-booxi-avec-le-pdv-lightspeed-retail/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 20:42:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Communiqués de presse]]></category>
		<category><![CDATA[bénéfices]]></category>
		<category><![CDATA[lightspeed]]></category>
		<category><![CDATA[Point de ventes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=55</guid>
		<description><![CDATA[Découvrez tous les bénéfices dont vous pouvez profiter en utilisant booxi combiné à Lightspeed et assurez la croissance de votre entreprise en la gérant avec ces deux solutions.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>booxi, combiné à Lightspeed Retail, devient l’une des solutions les plus puissantes et les plus abordables pour gérer tous les aspects de votre entreprise.</p>
</div></div></p>
<div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div>
<ul>
<li>Nous offrons une intégration conviviale avec le PDV Lightspeed Retail</li>
<li>Les entreprises qui utilisent Lightspeed Retail avec booxi y gagnent en efficacité.</li>
<li>Les entreprises qui utilisent booxi peuvent maintenant optimiser leurs ventes en utilisant Lightspeed Retail</div></li>
</ul>
<hr />
<p>Alors que booxi se spécialise dans la gestion des rendez-vous et les relations client, il n’offre pas toutes les fonctionnalités d’un point de ventes, telles que la facturation ou la gestion de l’inventaire. C’est pourquoi booxi a établi un partenariat avec Lightspeed, l’une des solutions de point de ventes (PDV) les plus connues sur le marché.</p>
<h3>Nous offrons une intégration conviviale avec le PDV Lightspeed Retail</h3>
<p>En intégrant booxi à Lightspeed Retail, vous obtenez une solution riche en fonctionalités qui vous permet entre autre :</p>
<ul>
<li>d’avoir une gestion de la clientèle synchronisée (même liste de clients dans les deux solutions);</li>
<li>de planifier et suivre vos rendez-vous (avec booxi);</li>
<li>de créer facilement une facture (ventes ou bon de commande) pour un rendez-vous (un service), et d’ajouter des produits et rabais;</li>
<li>d’automatiser vos communications avec vos clients (grâce à booxi);</li>
<li>de lier des services à des articles de ventes et des membres de votre personnel avec des employés dans Lightspeed;</li>
<li>de gérer votre inventaire;</li>
<li>de générer des rapports de ventes;</li>
<li>et bien plus.<img class="shadow_medium aligncenter" style="color: #212121" src="https://lh4.googleusercontent.com/xAmCxUHmmHJbnzTUYJ16groMvnmugbGvuUZR3aOWeziLpfhDZ3C1FK9KBf-MnTQwHtzvS2fRchvi6sNZnGgPaovB8e8glBJa3RSXyVVZUwPw6h_4PXR2LlWFVndcd9rydxrx6NIE" alt="utilisez booxi et lightspeed " width="624" height="353" /></li>
</ul>
<p>L’expérience utilisateur est simple et efficace puisqu’en ouvrant deux fenêtres, vous pouvez facilement basculer de la gestion de vos rendez-vous vers la gestion de vos ventes.</p>
<p>Vous pouvez même créer une facture dans Lightspeed Retail, en cliquant sur un rendez-vous dans booxi. booxi s’assure de créer le client dans Lightspeed s’il n’y est pas déjà, de créer une facture et d’y ajouter l’article associé au service rendu; le tout, complètement automatisé. Vous pouvez ensuite ajouter plus de produits à la vente en cours, ou conclure cette dernière immédiatement. C’est rapide et efficace.</p>
<p><img class="shadow_medium aligncenter" src="https://lh5.googleusercontent.com/X4qi8CmmSvOGM5ADcAYKh9eCtCHW2EAfeBt_C4B_lyzfoux0TTmd16wuj-HfEVnovZP6mHeDoGgQGV31FNEmxmSZSoKbHSbVHS_k50eDGT_5JmArmMous1PM_GxU0gxwpUuwyz1q" alt="l'interface de booxi sur différents supports" width="756" height="568" /></p>
<h3>Les entreprises qui utilisent Lightspeed Retail avec booxi y gagnent en efficacité.</h3>
<p>Pour les entreprises qui offrent des services sur rendez-vous et qui utilisent déjà Lightspeed Retail, l’intégration avec booxi offre des avantages incroyables, tels que :</p>
<ul>
<li>une expérience prise de rendez-vous en ligne de haute qualité &#8211; réduit le temps passé au téléphone;</li>
<li>l’envoi automatique de courriels de confirmation des rendez-vous &#8211; améliore l’expérience des clients et réduit les appels;</li>
<li>l’envoi automatique de rappels des rendez-vous (par courriel et SMS) &#8211; réduit les rendez-vous manqués à moins de 2%</li>
<li>l’historique des rendez-vous apporte une meilleure connaissance des habitudes de vos clients (incluant des notes par rendez-vous).</li>
</ul>
<h3>Les entreprises qui utilisent booxi peuvent maintenant optimiser leurs ventes en utilisant Lightspeed Retail</h3>
<p>Pour les utilisateurs de booxi qui vendent des articles en plus d’offrir des services, et qui recherchent des fonctionnalités telles que la facturation, la gestion de l’inventaire et l’impression de rapports, Lightspeed Retail représente une solution à grande valeur ajoutée. Lightspeed Retail est donc un complément très utile, qui vous aidera à être plus efficace et à faire croître votre entreprise. Voici quelques exemples de fonctionnalités:</p>
<ul>
<li>facturation des services que vous offrez;</li>
<li>vente d’articles et application de rabais;</li>
<li>gestion de l’inventaire;</li>
<li>export de vos données comptables;</li>
<li>production de rapports de ventes.<img class="shadow_medium aligncenter" style="color: #000000" src="https://lh3.googleusercontent.com/e5EVEB4JTbO8V85DFhHlkGLNqaJw06FlRTY7J_l5kJiHl_5iOqiqwAQIwu_LT_r0nzhpsKrBCqfcOX33fqyXVR8e14RdIly18wTomSDis7cURAaVqBJwjrborBukOO3RQRtVI5CJ" alt="créer une vente à partir d'un rendez-vous" width="624" height="424" /></li>
</ul>
<p>Dans ce <a href="https://www.booxi.com/blog/tutoriel-utiliser-lightspeed-avec-booxi/">tutoriel</a>, apprenez comment intégrer, étape par étape, Lightspeed avec booxi.</p>
<p>Pour en savoir plus sur Lightspeed, <a title="Lightspeed" href="https://www.lightspeedhq.com/%20">cliquez ici</a>.</p>
<hr />
<p style="text-align: center">Gérez tous vos rendez-vous en utilisant booxi et sauvez énormément de temps.<br />
<a href="https://www.booxi.com/fr" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus ?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/utiliser-booxi-avec-le-pdv-lightspeed-retail/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>