<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>booxi &#187; rappel</title>
	<atom:link href="https://www.booxi.com/blog/tag/rappel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.booxi.com/blog</link>
	<description>booxi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2017 18:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.1</generator>
	<item>
		<title>Marre des rendez-vous manqués, du temps et de l’argent qu’ils vous font perdre ?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/marre-des-rendez-vous-manques-du-temps-et-de-largent-quils-vous-font-perdre/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/marre-des-rendez-vous-manques-du-temps-et-de-largent-quils-vous-font-perdre/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2016 17:30:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Astrid Bertout]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[astuces]]></category>
		<category><![CDATA[rappel]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous manqués]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=134</guid>
		<description><![CDATA[Les rendez-vous manqués vous font perdre énormément de temps et d'argent. Voici des solutions pour les éviter.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><img class="float_top shadow_large aligncenter wp-image-366 size-full" src="https://booxi-live-wp-storage.storage.googleapis.com/Hair_Salon_No_Show_FR1.png" alt="trouvez une solution pour éviter les rendez-vous manqués" width="1200" height="600" /></p>
<p>Des solutions existent. Dans cet article nous vous présentons les 3 façons les plus efficaces pour facilement les éviter.</p>
<h3>#1 Charger des frais d’annulation</h3>
<p>Cette méthode consiste à demander une carte de crédit à vos clients, par téléphone ou par la prise de rendez-vous en ligne (si vous utilisez un système de gestion des rendez-vous en ligne).<br />
Vous pouvez leur demander un dépôt ou un paiement intégral avant le rendez-vous.</p>
<p>Bien que cette solution ne convienne pas à toutes les entreprises et qu’elle n’est peut-être pas adaptée pour vous, charger des frais d’annulation reste l’option la plus efficace. Cette méthode a d’ailleurs fait ses preuves pour les entreprises qui offrent des rendez-vous avec de longues listes d’attente. Cependant elle peut effrayer le client, car beaucoup de gens sont encore méfiants à l’idée de laisser leur coordonnées bancaires en ligne, et certaines personnes ne veulent pas payer avant d’avoir reçu le service.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>AVANTAGES</strong></span></p>
<p>Les chances que le client se présente à son rendez-vous sont bien plus élevées, et si ce n’est pas le cas vous êtes quand même payé.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #ff7070;padding: 2px 8px"><strong>INCONVENIENTS</strong></span></p>
<p>Certains clients sont réticents à donner leur numéro de carte de crédit par téléphone, et beaucoup ne réserveront pas en ligne si une carte de crédit est nécessaire. Vous risquez donc de manquer des opportunités.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #33bcf2;padding: 2px 8px"><strong>ALTERNATIVE</strong></span></p>
<p>Laissez vos clients réserver en ligne, et demandez leur une carte de crédit dans le message de confirmation, en utilisant un système de paiement sécurisé. Certaines solutions le proposent. Ainsi, vous n’avez pas besoin de demander un numéro de carte de crédit au téléphone donc le client complètera sa réservation. Si par la suite le paiement n’est pas complété, vous savez que ce client souhaitait prendre un rendez-vous et vous avez toutes les informations nécessaires pour le contacter et pour finaliser le paiement avec lui. Assurez vous d’annoncer clairement qu’un paiement est nécessaire pour confirmer le rendez-vous.</p>
<h3>#2 Envoyer des rappels à vos clients</h3>
<p>Lorsque l’on cherche à combiner les facteurs d’efficacité et de satisfaction des clients, envoyer des rappels aux clients est clairement la meilleure option. Par contre, si vous planifier de le faire manuellement en appelant chaque client, la veille par exemple, vous perdez énormément de temps et d’énergie.</p>
<p>Certaines solutions de gestion des rendez-vous envoient automatiquement des rappels par email et par SMS quelques heures ou un jour avant le rendez-vous (d’ailleurs vous avez souvent le choix de paramétrer vous même le délais de rappel). Ce qui signifie que vous couvrez quasiment la totalité de vos rendez-vous. Il ne vous reste alors que très peu d’appels ou très peu de rendez-vous manqués.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>AVANTAGES</strong></span></p>
<p>Comme tout est automatisé, vous n’avez presque plus rien à faire : vos clients aiment les rappels et ils ne manquent plus leur rendez-vous.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #ff7070;padding: 2px 8px"><strong>INCONVENIENTS</strong></span></p>
<p>Vous devez abandonner votre calendrier papier, et changer votre façon de faire. De plus, ces solutions ne sont pas gratuites, mais certaines proposent des abonnements à partir de 9$ par mois, ce qui n’est rien comparé aux heures et à l’argent perdu chaque mois à cause des rendez-vous manqués.</p>
<h3>#3 Assurer un suivi après un rendez-vous manqué</h3>
<p>Vous pouvez prendre l’habitude de rappeler vos clients après chaque rendez-vous manqué. S’ils doivent s’expliquer et qu’ils se sentent coupables ils feront plus attention la prochaine fois qu’ils auront un rendez-vous avec vous. Cette méthode aidera à réduire les rendez-vous manqués, mais c’est loin d’être aussi efficace que les deux premières méthodes.</p>
<p>Certaines solutions de prise de rendez-vous en ligne envoient automatiquement un email rappelant vos politiques d’annulation lorsqu’un client manque son rendez-vous. Vous n’avez donc plus besoin de les appeler.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #44ce5e;padding: 2px 8px"><strong>AVANTAGES</strong></span></p>
<p>Vous sensibilisez vos clients sur les effets négatifs des rendez-vous manqués pour vous.</p>
<p><span class="bx_text14" style="color: #ffffff;background-color: #ff7070;padding: 2px 8px"><strong>INCONVENIENTS</strong></span></p>
<p>Cela n’évite pas les rendez-vous manqués.</p>
<hr />
<blockquote><p>La meilleure solution, qui convient à toutes les entreprises, c’est donc de combiner l’envoi de rappel avant le rendez-vous, pour éviter les rendez-vous manqués, et le suivi si malgré ces précautions un client ne se présente pas.</p></blockquote>
<hr />
<p style="text-align: center">Nous vous recommandons d’utiliser booxi, qui est la solution la plus facile à utiliser, et l’une des plus abordables.<br />
En plus les clients adorent l’expérience de la prise de rendez-vous en ligne sur booxi.<br />
Essayer booxi gratuitement pendant 30 jours, et supprimez vos rendez-vous manqués!</p>
<p style="text-align: center"><a href="https://www.booxi.com/booxi?book=now&amp;lang=fre" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">Demander une démo</a> <a href="https://www.booxi.com/" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-white creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/marre-des-rendez-vous-manques-du-temps-et-de-largent-quils-vous-font-perdre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment booxi améliore la communication avec vos clients?</title>
		<link>https://www.booxi.com/blog/comment-booxi-ameliore-la-communication-avec-vos-clients/</link>
		<comments>https://www.booxi.com/blog/comment-booxi-ameliore-la-communication-avec-vos-clients/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2016 20:44:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[booxi-admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Astuces d'affaires]]></category>
		<category><![CDATA[gain de temps]]></category>
		<category><![CDATA[rappel]]></category>
		<category><![CDATA[rendez-vous en-ligne]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.booxi.com/blog-dev/?p=56</guid>
		<description><![CDATA[La prise de rendez-vous est une question de communication et booxi vous permet de communiquer clairement et facilement avec vos clients de façon à offrir un meilleur service tout en vous faisant économiser du temps. Maintenant, voyons comment booxi s'y prend et regardons quels messages booxi envoie et à quels moments.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-cols  creativ-shortcode-cols-half-half "><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-a"><div class="creativ-shortcode-col-inner"><p>Voyons comment booxi s&rsquo;y prend et regardons quels messages booxi envoie et à quels moments.</p>
</div></div><div class="creativ-shortcode creativ-shortcode-col creativ-shortcode-col-b"><div class="creativ-shortcode-col-inner"></div></div></p>
<ul>
<li>Quels messages booxi envoie-t-il?</li>
<li>Quand les messages sont-ils envoyés ?</div></li>
</ul>
<hr />
<p>La prise de rendez-vous est une question de communication et booxi vous permet de communiquer clairement et facilement avec vos clients de façon à offrir un meilleur service tout en vous faisant économiser du temps.</p>
<p><img class="alignright wp-image-103 size-full" src="https://lh3.googleusercontent.com/Gk_wxNxk5kx6rVloocIbYK2VarfpV49GI66CfqRd6l6M8YgPcmihGs8EWc-o3a8tdkE0IS88WfAQVuCbPJrPng=s0" alt="courriel de confirmation avec booxi" width="383" height="767" /></p>
<p>À partir du moment où un client fait une demande de rendez-vous ou que vous ajoutez un rendez-vous vous-même, la communication entre vous et votre client commence avec pour objectif d&rsquo;informer et d&rsquo;assister ce dernier. Des messages sont envoyés par courriel ou texto sans qu’aucun effort ne vous soit demandé! En effet, booxi envoie automatiquement les messages en tenant compte des préférences du client et de l’importance du message, et ce, en vous laissant en contrôle.</p>
<p>Les préférences du mode d’envoi peuvent être entrées par votre client lors de la prise de rendez-vous en ligne, mais peuvent aussi être précisées par vous lors de l&rsquo;ajout d&rsquo;un rendez-vous. Vous pouvez également modifier les préférences dans le dossier du client en question.</p>
<h3>Quels messages booxi envoie-t-il?</h3>
<p>booxi envoie différents messages selon le statut du rendez-vous. Le client recevra toujours des messages très clairs et intuitifs concernant la confirmation, la modification, l’annulation, le rappel ou autres particularités d’un rendez-vous. À la fin de l’article, vous trouverez une liste des messages les plus fréquemment envoyés.</p>
<p>Certains messages seront envoyés à vos clients pour confirmer une heure ou une modification à un rendez-vous et d’autres serviront simplement à l&rsquo;informer. Vos clients auront la possibilité de modifier ou d’annuler un rendez-vous en utilisant les boutons (liens web) inclus dans le message. Ceci vous permettra de passer beaucoup moins de temps au téléphone.</p>
<ul>
<li>Vos clients recevront l&rsquo;information sur le lieu et l’heure de leur rendez-vous.</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Ils pourront modifier ou annuler leur rendez-vous (en option).</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Vous pouvez ajouter une note aux rendez-vous pour informer votre client.</span></li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Les confirmations se font sans décrocher le téléphone! L&rsquo;économie de temps est considérable.</span></li>
</ul>
<h3>Quand les messages sont-ils envoyés?</h3>
<p>Les messages de confirmation et de notification sont envoyés dès que le rendez-vous est confirmé ou modifié, tandis que les messages d&rsquo;aide mémoire sont envoyés à l&rsquo;intérieur d&rsquo;un délai prédéfini avant l&rsquo;heure du rendez-vous. Vous pouvez modifier ce délai à partir de vos règles de rendez-vous.</p>
<p>Une confirmation est envoyée à votre client lorsque vous acceptez une demande de rendez-vous, tandis qu&rsquo;une notification sert à informer le client d&rsquo;un déplacement, d&rsquo;un changement ou d&rsquo;une annulation de rendez-vous. Vous avez plein contrôle sur l&rsquo;envoi de ces messages.</p>
<ul>
<li>Vous pouvez changer le délais d’envoi d&rsquo;un message d&rsquo;aide mémoire (fixé à 24 h par défaut).</li>
<li><span style="line-height: 21.6px">Vous pouvez décider d’envoyer ou non une notification au client lors de modification. (par défaut booxi n&rsquo;envoi pas de message à chaque changement).</span></li>
</ul>
<p><strong>Rappels</strong></p>
<p>Envoyez des messages d&rsquo;aide-mémoire à vos clients est l&rsquo;une des méthodes les plus efficaces pour éviter les rendez-vous manqués. Chaque fois qu’un rendez-vous est pris grâce à booxi, vous pouvez être assuré que votre client sera présent.</p>
<p>Les courriels et textos contiennent tous deux les informations concernant le lieu et l’heure du rendez-vous, ce qui vous permet encore une fois d&rsquo;économiser du temps puisque des études prouvent qu’un grand nombre de clients appellent pour obtenir ces informations juste avant leur rendez-vous.</p>
<p><strong>Messages</strong></p>
<p>Voici la liste des messages les plus fréquemment envoyés.</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td style="width: 675px;padding-bottom: 1em">Message</td>
<td style="width: 75px">Courriel</td>
<td style="width: 50px">Texto</td>
</tr>
<p><!-- Row 1 --></p>
<tr>
<td style="padding-right: 1em;padding-bottom: 1em">Un accusé de réception est envoyé quand un client prend un rendez-vous en ligne qui requiert votre approbation. Ce message informera le client sur les étapes à suivre.</td>
<td>X</td>
<td></td>
</tr>
<p><!-- Row 2 --></p>
<tr>
<td style="padding-right: 1em;padding-bottom: 1em">Dès lors que vous approuvez une demande de rendez-vous, une confirmation est envoyée à votre client. Si vous avez choisi le mode d’approbation automatisée, la confirmation sera envoyée immédiatement après la prise de rendez-vous en ligne.</td>
<td>X</td>
<td>X</td>
</tr>
<p><!-- Row 3 --></p>
<tr>
<td style="padding-right: 1em;padding-bottom: 1em">Si vous déplacez ou modifiez un rendez-vous, une notification est automatiquement envoyée à votre client. Si le changement n’a pas été fait avec le client au téléphone, booxi peut demander au client de confirmer par courriel. Grâce à ceci, le client recevra une notification et pourra confirmer sans utiliser le téléphone. Le texto est seulement envoyé pour les déplacements.</td>
<td>X</td>
<td>X</td>
</tr>
<p><!-- Row 4 --></p>
<tr>
<td style="padding-right: 1em;padding-bottom: 1em">Une notification est envoyée au client si vous décidez d’annuler un rendez-vous. Le texto est seulement envoyé pour les annulations de dernière minute.</td>
<td>X</td>
<td>X</td>
</tr>
<p><!-- Row 5 --></p>
<tr>
<td style="padding-right: 1em;padding-bottom: 1em">Les messages de rappels sont envoyés un peu avant le rendez-vous pour rappeler au client le lieu et l’heure du rendez-vous. Cela permet d’éviter les oublis et les rendez-vous manqués.</td>
<td>X</td>
<td>X</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<div class="clearfix"></div>
<h3 style="text-align: left">À retenir:</h3>
<ul style="text-align: left">
<li>Vos clients adorent les confirmations et aide-mémoire par courriels et textos.</li>
<li>Vous économisez beaucoup de temps en laissant booxi s’occuper de la communication.</li>
<li>La communication améliore la qualité de votre service.</li>
<li>Les aide-mémoire réduisent les rendez-vous manqués.</li>
<li>Vous gardez le contrôle.</li>
<li>Utilisez booxi pour tous vos rendez-vous et économisez du temps en limitant les rendez-vous manqués.</li>
</ul>
<hr />
<p style="text-align: center">Envoyez des courriels et des SMS de rappels à vos clients : Gagnez énormément de temps et améliorez la communication avec vos clients.<br />
<a href="https://www.booxi.com/fonctionnalites#client_profiles" class="creativ-shortcode creativ-shortcode-button creativ-shortcode-button-colour-allgreen creativ-shortcode-button-size-medium creativ-shortcode-button-edge-straight" target="_blank">En savoir plus ?</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.booxi.com/blog/comment-booxi-ameliore-la-communication-avec-vos-clients/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>